	<string id="bun_code">
		<text>Um numero me persegue, como se estivesse me cacando de uma vida passada. Eu o sabia naquela hora, quando eu nao acreditava. Eu me lembro dele agora - 342089. E o codigo para uma porta, mas nao lembro o caminho ate a porta.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>PDA do soldado Monolith</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>O cientista morto tinha um mapa com uma porta marcada nele. Codigo 1287975</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Porta com codigo</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Barkeep: "Todo mundo aqui ficou louco quando descobriram! Todos que puderam comecaram a se empurrar para o centro da Zona: Loners, Freedom, Duty, ate mesmo mercs. Quem chegar la primeiro vai levar tudo! Concessor de Desejos, o Klondike dos artefatos, e o diabo sabe o que mais. Apressa-te, se o Concessor realmente estiver no sarcofago da estacao, quem chegar la primeiro tera seus desejos atendidos. Agora mesmo tem uma unidade de veteranos se reunindo em frente a Prypiat. Se apressar, podera ir com eles."</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Eu desativei o Brain Scorcher. Por algum motivo, perdi a consciencia logo depois de fazer isso. Depois, tive um sonho: Vi novamente a massiva planta de energia de Chernobyl e o sarcofago. Depois, um lampejo. O Monolito brilhando dentro do sarcofago. Entendi que era a Maquina de Concessao de Desejos. Um Stalker, exausto e em trapos, se aproxima lentamente... um lampejo brilhante e vejo um fragmento do primeiro sonho... Um homem esta de costas para mim e continua atirando. Alguem grita, "Strelok!". O homem estremece, congela por um momento e depois comeca a virar lentamente... mas as imagens deslizam, como se um filme estivesse sendo reproduzido ao contrario, e vejo como ele usa sua arma para forcar os ratos de volta para a estacao... Percebo que eu estava la. Eu preciso ir ate o Monolito.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>O Brain Scorcher foi desligado</text>
	</string>
