	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>A luta foi cancelada! O desafiante ficou com medo e nem apareceu pra lutar!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>10 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>20 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>30 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>40 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>50 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>1 minuto de luta!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>1 minuto e 10 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>1 minuto e 20 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>1 minuto e 30 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>A luta comecou!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta vai comecar na Arena! No canto esquerdo - o pesadelo mais temido da Zona, o sempre faminto Sanguessuga! E no canto direito... Um homem? Sim, um homem! Aplausos para o Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta vai comecar na Arena! No canto esquerdo - o proprio mestre do kung-fu que dobra colheres - o Burer! E no canto direito - o homem sempre alerta! Chamam ele de Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Entao, o desafiante foi morto! Que surpresa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Bom, o desafiante matou o oponente, mas nao fez isso a tempo. Ele perde a luta!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta vai comecar na Arena. No canto esquerdo - e branco, e fofinho e esta muito bravo... O Pseudocao! E no canto direito - ele veio do nada e e exatamente pra la que ele vai. Chamam ele de Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta vai comecar na Arena. No canto esquerdo - voce o conhece, voce o ama, e ele te odeia de volta! E a Besta! E no canto direito - vivo e lutando, pelo menos por enquanto - o Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta vai comecar na Arena! No canto esquerdo - o guru das artes marciais e especialista em saude - o Snorkel! E no canto direito - o homem sem passado e sem futuro. Chamam ele de Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>O tempo acabou! O desafiante perdeu, mas ainda esta lutando pela vida!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Ho! O desafiante matou o oponente a tempo! Ele venceu!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>Como voce quiser.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>Por favor, nao va embora, amigo! Nos ajude! Os anarquistas derrubaram nosso helicoptero, e agora estao vindo pra nos acabar. Temos feridos aqui! Precisamos da sua ajuda!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text>Ha! Onde esta o seu helicoptero agora, ratos do governo? Seu tempo acabou!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Voce realmente se ferrou dessa vez, Wolfhound. Um helicoptero militar esta a caminho. Eles vao te transformar em picadinho!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text>Kruglov fugiu! Encontre ele! Ele nao pode ter ido muito longe.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text>Me ajude, Marcado! Estao me matando!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text>Continua sonhando, cao! Volta pra escola antes de comecar a dar ultimatos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>Nao atacem, ou eu destruo os dados. Voces nao vao conseguir nada!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text>Se nao quiserem que eu destrua os materiais de pesquisa, e melhor ficarem longe!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Pega seus caes, Wolfhound, e sai daqui enquanto ainda pode andar.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Chega de papo. Vamos matar uns caras!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text>Ei, vem aqui, cara! Podemos acabar com os ratos do governo juntos.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text>Seu desgracado! Voce vai pagar por nos enganar. Nao esqueca disso, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>Eles estao nos seguindo?! Marcado, voce tem que parar eles!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Pensei que voces cientistas fossem inteligentes. Vou simplificar: ou voces me dao os documentos, ou saem daqui num saco plastico.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>Eu posso nao saber latim, Kruglov, mas voce nao acredita como sou fluente em violencia. Quer que eu fale isso pra voce, ou vai me dar as informacoes que preciso?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Voce e um homem esperto, professor. Me de as informacoes e voce esta livre pra ir!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>Voce simplesmente nao entende, ne, Kruglov? Derrubamos seu helicoptero idiota e precisamos das informacoes que voce carrega. Nos entregue e pode pegar seus amigos e sair daqui. E sua ultima chance. Me de esse pendrive e suma!</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text>Vem aqui rapido! Meus caras pegaram um stalker louco perto de Floresta Vermelha. Estamos tentando tirar alguma informacao dele agora!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text>Marcado, voce ta louco?! Para de atirar AGORA! E uma ordem!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text>Para de atirar AGORA, Marcado! Faz o que eu digo ou voce e homem morto!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Voce foi expulso do grupo por quebrar o Codigo, Marcado. Voce nao tem mais amigos em Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Marcado, voce desobedeceu uma ordem direta. Duty nao perdoa coisas assim. Voce e carne morta.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Para de atirar! Nada de tiros em territorio de Duty! Quem quebrar as regras sera punido!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Atencao! O Marcado foi declarado criminoso por quebrar a lei e atirar dentro do territorio de Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Atencao! Tem um assassino em territorio de Duty. Encontrem ele e matem ele!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text>Voce, stalker, nos ajude! Fomos atacados por Mercs e metade do nosso time foi morto. Nos ajude e prometo que voce nao vai se arrepender.</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Nos ajude a lutar contra a emboscada perto da fabrica. Transferi as coordenadas pra voce. So tome cuidado, Wolfhound e seus assassinos estao perto do helicoptero.</text>
	</string>