<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Pegue o artefato.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Proteja o acampamento de stalkers no Garbage do ataque de bandidos</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Proteja o acampamento de stalkers no Garbage do ataque de bandidos</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Um grupo de stalkers esta vindo me visitar, e estou pessoalmente interessado em sua chegada segura. Eles ficarao nao muito longe do Bar. Um criminoso penitente quase voluntariamente nos informou que eles serao atacados em breve. Entao, siga nessa direcao e proteja o acampamento deles do ataque.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Ajude os stalkers a lutarem contra os bandidos em Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Ajude os stalkers a lutarem contra os bandidos em Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Entao, aqui esta o acordo. Recentemente, um grupo de stalkers foi para Agroprom. A ultima vez que entraram em contato, disseram que havia algo valioso no subsolo, mas estavam sendo pressionados pelos bandidos. Eles estao aguentando, mas nao conseguem limpar a area. Voce os ajudara?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Elimine os bandidos no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Extermine a gangue de bandidos que se estabeleceu no Garbage. Tem que ser uma operacao rapida e eficiente.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Um trabalho, hein? Vamos ver o que temos... Aha! Aqui esta: voce pode nocautear aquele bando de bandidos no Garbage? O Duty, com todos os seus discursos sobre lei e ordem, simplesmente nao consegue fazer isso. Sao uns escroques raros, entao nao durarao muito de qualquer maneira. Mas quem pega-los primeiro vai marcar pontos... e a bebida e por minha conta, e claro.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Elimine os Mercs e bandidos em Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Destrua o grupo de Mercs e bandidos que bloqueiam a passagem por Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Ha uma gangue de Mercs nao muito longe, em Rostok. Eles se deram bem com os bandidos, entao agora estao tramando bloquear a passagem pela fabrica. Nao preciso dizer o que e um incomodo, tem que ser resolvido imediatamente. Os caras da Duty e alguns dos veteranos ja foram dar uma licao neles, mas nao ouvimos falar deles ha um tempo... Entao, por que voce nao... eh... vai dar uma olhada neles? O dinheiro e bom tambem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Elimine os bandidos na fazenda.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>E tudo simples: limpe a fazenda dos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>Ha a fazenda perto dos antigos armazens. Costumava ser um lugar perfeito para um encontro, para trocar mercadorias, sabe... esse tipo de coisa. Mas agora os bandidos a ocuparam e, pelo que parece, nao estao prestes a ir embora. Agora, isso nao me agrada nem um pouco. Preciso dessa fazenda o mais rapido possivel. Nao me importo com o que acontece com os inquilinos.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Expulse o acampamento de bandidos no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Expulse o acampamento de bandidos no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>Ha bandidos no Wild Territory. Nao podemos deixar essa escoria da sociedade criar insalubridade bem perto do bar. E essencial exterminar o acampamento deles.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Destrua o covil de caes mutantes selvagens no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Destrua o covil de caes mutantes selvagens no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Alguns de nossos caras foram em uma expedicao, voltaram sozinhos. Todos rasgados, sangrentos, olhos vidrados. Encontraram caes, muito provavelmente. Ha um bando inteiro deles la. Entao, encontre o covil deles e mate todos eles.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Destrua o grupo de bandidos em Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Destrua o grupo de bandidos em Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Lembro-me de como em '94 os extorsionarios me atacaram - desembolse, eles disseram. Cara, eu passei pelo inferno entao, eu tinha um restaurante e tudo mais. Naquela epoca nao havia processo contra eles! E aqui eu descubro que a mesma gangue esta trabalhando em Agroprom, lucrando com os artefatos que encontram la. Mas aqui eu posso fazer algo. Eu ate sei exatamente onde eles estao se escondendo. Faca-me um favor, puna-os.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Destrua o covil de snorks no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Destrua o covil de snorks no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Sim... Parece que aqueles que dizem que a zona esta se expandindo estao certos. Eles avistaram alguns snorks no Dark Valley, mas antes nunca os viram la. E aqui alguns comecaram a entrar em panico. Os Dutiers prometeram destruir os snorks, mas parece que nao conseguem fazer isso. Voce vai assumir?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Encontre o artefato Pedaco de Carne</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Encontre o artefato Pedaco de Carne que cura doencas e ferimentos.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Alguns padres pararam por aqui, deixaram um pedido de um Pedaco de Carne. Voce sabe, eles tem um certo interesse neste artefato de cura... aqueles curandeiros podres! De qualquer forma... Voce vai fazer isso? A escolha e sua.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Encontre o artefato Cristal</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Encontre o artefato Cristal que protege contra ataques psiquicos.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>Uma "velha"?.. Nao, nao e isso. "Milho de cristal"?.. Nao, errado de novo... Droga! "Cristal", isso! Entao aqui esta o acordo: tenho um pedido para este artefato, "Cristal". Voce ja ouviu falar dele? Dizem que se voce tiver um, nenhuma criatura sera capaz de mexer com seu cerebro. Entao, o que voce diz?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Encontre o artefato Estrela da Noite</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Encontre o artefato Estrela da Noite para ajudar no esforco de pesquisa militar nacional.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Preciso do artefato Estrela da Noite. Lamento dizer que nao realiza nenhum desejo, ja estive la, ja fiz isso, mas pode torna-lo rico. Os cientistas pagam muito por ele. Eles dizem que fazem algumas coisas militares com ele... Entao, voce topa?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Encontre o artefato Relampago</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Encontre o artefato Relampago</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>A tarefa e simples e o pagamento e bom. Voce tem que encontrar o artefato Relampago. Nem pergunte quem encomendou e por que. Bem, voce vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Encontre o artefato Peixinho Dourado</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Encontre o artefato Peixinho Dourado</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Marked One, voce conhece a historia do conto de fadas sobre o Peixinho Dourado? Sim, sim, e essa mesmo. Ha um monte de piadas sobre isso tambem. De qualquer forma, ha esse velho que continua querendo pega-lo. Resumindo, preciso do artefato unico chamado Peixinho Dourado, o cliente e de fora, respeitavel. Voce vai ajudar?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Encontre o traje psi</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Encontre o traje que fornece protecao eficiente contra psi-emissoes. O lugar para procura-lo sao os laboratorios desertos no Dark Valley.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>Naqueles laboratorios no Dark Valley, eles estavam tentando encontrar uma maneira de proteger o cerebro humano de psi-emissoes. Eles estavam demorando, com certeza... De qualquer forma, uma de suas tentativas foi realmente um sucesso, e deve haver esse traje em algum lugar que voce pode usar e ate beijar o controlador. Sim, e tao bom assim. Entao, se voce me conseguir esse troco, nunca vou esquecer.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Encontre a arma do estrangeiro.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Uma tarefa interessante. O nome me soa familiar... mas de onde eu o conheco?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Uma vez houve um estrangeiro em nossa regiao... Gordon era o nome dele? Toda a sua maneira denunciava um stalker experiente, mas ele disse que nunca tinha estado na Zona. Mas, de qualquer forma, esse nao e o ponto. Ele desapareceu em algum lugar na Zona eventualmente. Mas ele tinha essa coisa bastante curiosa, a Pipa Negra. Se eu pudesse apenas dar uma olhada mais de perto...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Encontre o Vintar modificado</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Encontre o Vintar modificado. Aparentemente, o lugar para procurar e a area da Red Forest.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Havia essa historia estranha. Um sujeito aparece, bolsos cheios de dinheiro, e sai contratando uma gangue, nao os veteranos, mas mais do tipo agil. Comprou toneladas de equipamento... Eu tinha este Vintar novo em folha, uma arma maravilhosa! - entao fui tolo o suficiente para vende-lo para ele. Nao vou mentir para voce, ganhei um bom dinheiro... exceto que toda essa equipe foi derrubada perto da Red Forest. O que posso dizer, eles morreram por nada... bem, uma boa licao para todos aprenderem: voce nao pode abrir caminho pela Zona com dinheiro. Mas, de qualquer forma... nao consigo parar de pensar naquele Vintar, uma arma tao boa enferrujando em algum lugar! Voce nao o encontraria para mim? Estou pagando um bom dinheiro!</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Mate o soldado</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Um soldado tem que morder a poeira. O trabalho e moleza, exceto... e estranho que o alvo seja um homem de uniforme, e o cliente esta realmente irritado.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Preciso que voce derrube esse soldado... nao me pergunte quem ele e, o que me importa! Apenas faca isso. Entao? Posso confiar em voce com isso?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Mate o stalker</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Acabe com um dos stalkers. Morte ao trapaceiro, essa e a vinganca do trader.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Voce sabe, ha esse tipo de homem que voce nunca diria uma palavra ruim sobre... voce confia nele como confia em si mesmo, certo? Voce aposta nele... Mas de repente voce descobre que ele e o pior e mais mesquinho... Entao aqui esta o acordo: ha um caso que precisa ser resolvido. Faca isso e eu cuido do resto.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Mate o stalker do grupo Monolith</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Encontre o ex-amigo do trader e ajude-o a morrer.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Eu costumava ter um amigo... dificil de acreditar, hein? Ah! nos viemos para a Zona juntos quando nada disso estava aqui... As coisas que costumavamos fazer, os lugares que costumavamos ir... bem, eramos jovens, nao nos importavamos com nada... Mas ele nunca se contentava. Ele queria ir para o centro da Zona e estava me convencendo a ir, mas eu recusei, e fiz a coisa certa... Tivemos uma briga muito feia e ele foi embora sozinho... E agora ouco dizer que alguem o viu la... ele esta com a Monolith agora. Entao o acordo e, Marked One... Como amigo, faca isso por mim, encontre-o e... bem, nao o faca sofrer, ja deve ser ruim o suficiente... Ele era como um irmao para mim, sabe?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Mate o stalker chamado Vampire</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Encontre e mate o stalker chamado Vampire.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Chega, nao aguento mais esse canalha! Quero dizer Vampire; voce o conhece? Aquele bastardo! Sugando a sorte das pessoas em vez de sangue. Quem quer que va com ele, todos morrem, todos sem excecao, mas ele sempre volta sao e salvo! Ja aconteceu cinco vezes! Isso e maldade, nao acha? Eu adoraria colocar algumas flores no tumulo desse Vampire... Entao, voce aceita o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Mate o stalker chamado Sparrow</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Encontre Sparrow e vingue a morte de outro stalker.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Malditos mosqueteiros! Brincando de D'Artagnan, idiotas! Como se surfar em anomalias e curvar-se as balas nao fosse suficiente, os tolos agora comecaram a lutar em duelos! Entenda isso: houve uma briga... ninguem consegue mais se lembrar do que a iniciou. Entao esses dois cabecas-duras decidiram derramar sangue. E ai esta, um caiu morto... um bom stalker ele era, tambem! E o outro, Sparrow, fugiu, porque eu seria o primeiro a colocar uma bala na cabeca dele. Encontre-o. Tenho certeza de que ele ainda esta na Zona. Voce vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Obtenha o olho do Carniceiro</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Obtenha o olho do Carniceiro</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Em breve teremos uma festa, havera um jantar sofisticado e certos gourmets locais que estao especialmente animados (nao precisamos apontar o dedo) definitivamente vao querer experimentar minha receita especial - olhos de "carniceiro" sob um molho de porco. Ou seja, em seus proprios sucos com maionese. Basicamente, preciso do olho dessa besta, e rapidamente.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Traga o casco de um javali</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Traga o casco de um javali</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Voce sabe que preparamos chifres e cascos? Isso e uma grande raridade. Eles fazem otimas joias com os cascos mutantes locais - conheco um joalheiro, ele esta interessado. Entao va em frente, encontre o casco do javali, e havera dinheiro no seu bolso.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Proteja o posto de seguranca da Duty</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Proteja o posto de seguranca da Duty no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Entao, voce provavelmente encontrou nossos caras no Garbage. Eles estao la como uma especie de posto externo protegendo o bar dos mutantes que vem do Dark Valley. Chegou a informacao de que a manada doente de javalis esta se aproximando deles. Ajude-os a lutar contra os mutantes e eu lhe devo uma.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Destrua o zumbi</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Destrua os zumbis longevos em Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Recentemente enviamos um grupo para Yantar. Infelizmente, ninguem do grupo retornou. Fui informado de que eles viram alguns stalkers zumbificados do grupo nao muito longe do laboratorio movel dos cientistas em Yantar. Nao podemos permitir que eles permanecam nesse estado horrivel. Sua tarefa: encontre e destrua aquilo em que eles se transformaram.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Livre-se do bando de caes.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Livre-se do bando de caes no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Nos, naturalmente, nao damos tarefas para stalkers estrangeiros. Por outro lado, esta e uma tarefa simples, entao nao ha razao para nossos caras fazerem isso. Entao escute. Voce precisa limpar um pequeno covil de feras no Garbage. Um de nossos grupos ja esta trabalhando la, entao, em caso de problemas, voce tera um lugar para se retirar. Por outro lado, nao deve haver problemas porque nao ha muitas feras la - nao mais do que dez. Muito provavelmente caes: recentemente houve relatos de uma migracao de um grande bando deles na area. Voce pode comecar a realizar a tarefa.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Destrua o acampamento de stalkers</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Destrua o acampamento de stalkers em Agroprom</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Ha uma questao delicada, mas nossos caras definitivamente nao devem se envolver nela. A presenca de neutros na fabrica em Agroprom nao e vantajosa para nossos aliados. Aqui esta a tarefa: liberte a zona industrial da presenca de stalkers, nao importa quem sejam e a qual grupo pertencam. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Destrua o destacamento de Mercs</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Destrua o destacamento de Mercs em Rostok</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Entao aqui esta a tarefa: voce precisa destruir o destacamento de snipers do grupo Mercs. A situacao: esses snipers estao segurando o ultimo andar do complexo do canteiro de obras. Quantidade estimada: nao menos que dois, nem mais que cinco. Eles estao armados, a julgar por tudo, com rifles de sniper. Sugestao: nao mostre seu rosto la durante o dia.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Proteja a base dos bandidos</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Proteja a base principal dos bandidos no Dark Valley.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>E imperativo invadir a base principal dos bandidos e destruir a quantidade maxima de forca viva do inimigo. Isso e no Dark Valley, onde ha um centro de ciencias inacabado. O inimigo esta em numero de trinta combatentes; armados com armas automaticas leves, pistolas, espingardas. Tudo claro?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Elimine os snorks.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Elimine os snorks nos tuneis do setor Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Desta vez voce precisara fazer uma limpeza. Os tuneis em Yantar estao simplesmente cheios de snorks: ha cerca de dez deles la. Sim, agora voce nao pode mais enfrentar a tempestade la como antes...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Destrua a manada de carniceiros</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Destrua a manada de carniceiros no Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Rastreamos a migracao de uma grande manada de feras... Mutantes bastante repugnantes, semelhantes a porcos, que todos chamam de carniceiros. Agora eles estao na area do Garbage. Todas as nossas pessoas estao ocupadas, mas essas feras precisam ser destruidas. E um tipo especial de trabalho - vamos pagar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Destrua os pseudocaes</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Limpe o covil de pseudocaes perto dos armazens militares.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Nossos aliados nos notificaram sobre a descoberta de um covil de monstros no territorio perto dos armazens militares. Acreditamos que seja um bando de pseudocaes. Nao devemos mexer nessa area agora, entao e uma tarefa para um neutro. Voce topa?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Destrua o posto de seguranca dos Mercs</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Destrua o posto de seguranca dos Mercs nao muito longe dos armazens militares.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Ultimamente tem havido um aumento na atividade de grupos de Mercs, houve alguns ataques aos cientistas, pesquisadores que trabalham na zona. Nao podemos deixar isso impune. Precisamos realizar uma pequena operacao punitiva. O objetivo: o posto de seguranca dos Mercs perto dos armazens militares, atras da vila abandonada.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Destrua os Mercs no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Destrua os Mercs no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Um grupo de cientistas esta planejando estudar o Wild Territory. Mas ultimamente nao tem sido seguro la, os Mercs foram ativados. Certifique-se de que nao haja mais Mercs no Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Mate os bandidos</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Mate os bandidos que entraram no Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Vou ser breve. Os bandidos contornaram nossos postos de seguranca no Bar e agora estao localizados no Wild Territory. Eles precisam ser eliminados.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Destrua o controlador</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Destrua o controlador em Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Para realizar esta tarefa, voce precisa ter habilidades especiais. Os cientistas nos informaram que notaram um controlador em Yantar, na entrada do laboratorio subterraneo (no predio central). Os controladores sao muito perigosos, mas tenho certeza de que voce vai conseguir.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Limpe os freedomers</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Limpe a vila abandonada nao muito longe dos armazens militares dos freedomers.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Tem havido um aumento na atividade da patrulha da Freedom na vila abandonada perto dos armazens militares. Limpe a vila dos combatentes. Apos realizar esta tarefa, uma recompensa especial o aguarda.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Destrua os bandidos</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Destrua os bandidos no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>A situacao atual e desfavoravel, os bandidos estao se reunindo nas areas do Garbage e do Dark Valley. A melhor solucao e realizar dois ataques preventivos ao mesmo tempo! Nossos combatentes cuidarao do vale, e voce cuidara do Garbage.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Encontre o rifle aprimorado</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Encontre a amostra de TRs 301 aprimorado perto dos armazens militares.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Alguem ajuda os mercs. Recentemente, eles foram equipados com metralhadoras, aprimoradas para tiro de sniper. Voce entende que e um brinquedo perigoso? Bem, estou interessado em uma arma dessas. Minha gratidao sera pertinente, tenha certeza.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Neutralize o bandido</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Neutralize o bandido Poker.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Apelido do sujeito - Poker. Um dos lideres de bandidos mais crueis, porco e estuprador... Evidentemente sua cabeca nao esta boa: dizem que ele contraiu uma doenca rara na Zona. Agora ele sofre lapsos de memoria bastante frequentes e, quando recupera a consciencia, nao consegue se lembrar de quem e onde esta. No entanto, ele esta sempre armado e muito agressivo. Localizacao presumivel: Dark Valley. Pronto para a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Encontre a arma do dutyer.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>O dutyer esta pedindo que voce encontre sua arma, ele a perdeu em algum lugar no Dark Valley durante outra expedicao de reconhecimento.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Nao deveria ter enlouquecido assim. Como a zona mexe com sua cabeca. Pensei que tinha bons nervos, nunca tive medo de nada, e aqui esta isso. Esse uivo nos ouvidos. Tudo estava indo como de costume. Houve uma expedicao de reconhecimento ao Dark Valley, descemos na trincheira com Krivoi para cobrir o resto do grupo, e entao, uma vez que ouvi o uivo, fui tomado pelo medo. Droga, nem me lembro como cheguei a coordenada. Quando voltei para a base, Voronin quase me acertou em cheio: ele tinha acabado de me dar um canhao aprimorado, por bom servico, por assim dizer. E aqui... eu entrei em panico e sai tao rapido que deixei o canhao la. Voce poderia traze-lo de volta para mim, senao para onde vou agora sem uma arma decente.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Limpe o covil dos snorks</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Destrua o covil dos snorks em Yantar.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Quero oferecer-lhe uma pequena quantia de dinheiro que voce recebera se os snorks que vivem nos pantanos pararem de incomodar a mim e aos meus colegas. As vezes, quando estamos realizando nossos experimentos, nao conseguimos nem nos concentrar.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Destrua o covil de caes selvagens</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Limpe o covil de caes selvagens no Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>Ha um covil de caes mutantes no Wild Territory, quero que voce viaje ate la e limpe-o. Esses mutantes sao particularmente perigosos para nossas expedicoes. Sei que os zoologos nao vao gostar disso, mas isso nao e um zoologico aqui, devo admitir. Tais feras espalham raiva, peste ou Deus sabe o que.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Traga o artefato Bola de Fogo</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Traga o artefato Bola de Fogo para os cientistas para pesquisas</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Conseguimos obter o artefato em condicoes de laboratorio! Isso e um avanco! Agora o mundo inteiro ouvira sobre nosso sucesso. E o Premio Nobel estara proximo! Este e o artefato unico - "Pelicula", sua principal qualidade e proteger contra queimaduras quimicas. Voce quer que eu o de a voce em nome da ciencia? No entanto, tenho um pedido - em troca, preciso do artefato "Bola de Fogo", voce conhece tal artefato? As qualidades termicas unicas de sua superficie exigem uma pesquisa completa.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Encontre o artefato "Gravi"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Traga o artefato "Gravi" para as maos dos cientistas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Nos aproximamos da compreensao da natureza da gravitacao, praticamente, em breve seremos capazes de criar uma nova geracao de motores com base na antigravidade, e muito provavelmente o caminho para as estrelas se abrira para nos. Para isso, precisamos do artefato "Gravi", e rapido.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Encontre o artefato "Agua-viva"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Os cientistas precisam do artefato "Agua-viva" para realizar pesquisas no campo do espaco-tempo.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nossa equipe de pesquisa esta prestes a descobrir o misterio do espaco-tempo. A possibilidade de teletransporte nao e mais fantasia! O Vortice e uma anomalia que comprime o espaco em vez de apenas afetar gravitacionalmente os objetos, como acreditam alguns de meus oponentes-teoricos ossificados, que se sentam na instalacao de pesquisa quente mastigando giz fervorosamente. Seus oculos embacarao quando descobrirem quais resultados a ciencia pode alcancar quando voce trabalha no campo! Por favor, me traga o artefato "Agua-viva".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Encontre o artefato "Luar"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Forneca "Luar" aos cientistas em Yantar. Um bom artefato...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Precisamos desesperadamente de materiais para continuar nossa pesquisa no campo da energetica. Veja bem, aprendemos a gerar energia com a ajuda de artefatos. E verdade que isso funciona enquanto o KPD nao e alto o suficiente. Conseguimos os melhores resultados com o artefato Luar. Por favor, traga-nos uma amostra para experimentos.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Encontre o artefato chamado Ourico do Mar</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Os cientistas precisam do artefato Ourico do Mar para melhorar seus trajes</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Voce provavelmente esta ciente do fato de que nossos trajes fornecem a melhor defesa contra radiacao. O segredo esta no fato de que os saturamos com uma locao feita de um artefato bastante raro. Para fabricar outra serie desses trajes, precisamos de tal artefato. Voce o chama de "Ourico do Mar".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Traga o traje corporal unico</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Traga o traje corporal incomum do laboratorio subterraneo X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Temos alguns negocios com voce. Recentemente, contratamos um stalker para entrar no laboratorio. Mesmo assim, notei seu traje corporal incomum - ele emitia calor perceptivel. O stalker disse que o proprio traje corporal pode curar feridas. Resumindo - o stalker nao voltou do laboratorio. Oh nao - nem pense nisso! Nao tivemos nada a ver com isso! E seu traje corporal provavelmente ainda esta la. Eu ficaria muito feliz em obte-lo para pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Traga uma parte do corpo do snork</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>E moleza conseguir um fragmento de um snork nessas partes.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Conheci Semenov na universidade, onde eu dava palestras sobre genetica, e ele era meu aluno. Assim, tornei-me seu chefe cientifico. Naquela epoca, estavamos apenas revelando ligeiramente a cortina do misterio da modificacao do genoma. Entao, o que eu estava dizendo? Ah, certo. Para experimentos geneticos, precisaremos de amostras de celulas frescas do tecido muscular do snork. Voce tera que procurar nos pantanos por este material genico. Existe uma hipotese de que os snorks como especie sao o novo nivel da evolucao humana. Para saber disso com certeza, o teste de DNA deve ser obtido!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Traga o olho de um carniceiro</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>E melhor manter meu corpo longe desses cabecas de ovo por precaucao! Muito bem, vou conseguir um olho de carniceiro para eles, e eles podem fazer o que quiserem com seus voluntarios.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Boas noticias, jovem: temos uma tarefa muito interessante para voce! Acho que, como um ser intelectual com bastante experiencia, voce sera capaz de apreciar as teorias de meus colegas. Acontece que nossa pesquisa revelou: os olhos das criaturas chamadas carniceiros na linguagem comum, estao equipados com... voce esta me acompanhando?... com receptores olfativos! Assim, eles podem nao apenas ver com seus olhos, mas tambem cheirar com eles! Estamos nos preparando para uma operacao de transplante deste olho milagroso para um de... um de nossos assistentes voluntarios. Acredito que estamos prestes a comecar uma mania! A proposito, voce gostaria de se tornar um receptor deste orgao bastante surpreendente?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Traga a cauda de um cao cego</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Bem, olhe para a Ciencia! Tentando encontrar um segundo cerebro em humanos?.. Pobres caes, um deles tera que ficar sem cauda agora.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Bem-vindo, eh... viajante! Estou tao feliz que voce apareceu: precisamos de um homem para participar de um experimento de grande importancia. Meu colega Brenter quer tentar cozinhar uma refeicao usando a fauna local para um experimento pratico para estudar a influencia da proteina mutante no corpo humano. Para comecar, decidimos experimentar os javalis. Precisamos de presunto. Uma perna de javali, voce entendeu? E se voce concordar em faze-lo, por favor, selecione o especime mais saudavel.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Traga a perna de um javali</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Aventureiros gourmets... Tudo bem, vou conseguir um pouco de presunto para eles.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Bom dia, colega! Espero que voce saiba que os caes pertencem ao subtipo dos vertebrados... o que significa que sua coluna vertebral comeca na cabeca e termina na cauda. E aqui esta o problema! Um dos meus jovens colegas provou teoricamente que a coluna dos caes cegos - e assim que voce chamou esse tipo de animal - comeca na cauda, nao na cabeca! Pense nisso, isso vira de cabeca para baixo nossas suposicoes sobre essa area do conhecimento. Ja existem algumas teorias bastante ousadas sobre os seres humanos terem ao redor do sacro um... bem, este e um assunto de muitas discussoes. Resumindo, precisamos da cabeca do cao, o cao cego, que por ignorancia consideramos ser sua cauda.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Traga a mandibula do sanguessuga</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>O que eles vao fazer com a mandibula do sanguessuga, nao me importo. Eu me importo com quanto eles vao me dar por essa raridade.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Oh, stalker, que bom te ver! Escute... Voce ja encontrou sanguessugas em suas aventuras, certo? Se nao, entao queremos que isso aconteca. Traga-nos a mandibula inferior do representante desta especie, com todos os seus, por assim dizer, utensilios de mesa. Infelizmente, nao posso divulgar os detalhes do experimento, alem de que isso afetara negativamente a estabilidade de sua psique. Estaremos esperando.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Eliminacao do acampamento.</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Encontre o item.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Proteja os stalkers em Agroprom</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Lute contra o ataque de bandidos ao acampamento de stalkers em Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Ha um grupo de stalkers, eles vivem em Agroprom. Caras comuns, eles entendem que a Zona e um lugar de liberdade, que as leis nao se aplicam aqui e voce so precisa viver certo, com base em sua propria moral. E agora eles estao pensando em talvez se juntar a nos. Sim, ajude-os a lutar contra os bandidos? E nos lhe enviaremos municao.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Proteja a fronteira</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Proteja a fronteira perto dos armazens militares dos monstros.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>La vem os monstros novamente do lado do Brain Scorcher. Ajude os caras na fronteira a dete-los. Garanto uma recompensa.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Destrua o acampamento militar</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Destrua o acampamento militar perto do Agroprom Research Institute.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Os militares estao realizando uma tomada gradual da Zona. Precisamos desacelera-los, caso contrario, a Zona se transformara em um zoologico de pesquisa. Um dos acampamentos militares fica bem perto de Agroprom. Se voce conseguir limpar um pouco o local, isso desacelerara a tomada da Zona pelo exercito.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Destrua o acampamento dos Mercs</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Destrua o acampamento dos Mercs perto dos armazens.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Escute, aqui esta o acordo. O acampamento dos Mercs precisa ser destruido. Poderiamos deixa-los em paz, eles sao bons atiradores... exceto que eles realmente pediram por isso, entrando sorrateiramente em nosso territorio, tentando subornar meu pessoal. E hora de dar uma licao a eles. Voce pode fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Destrua o destacamento da Duty</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Destrua a faccao de limpeza da Duty em Rostok.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Que tal ir a uma cacada? O destacamento de limpeza da Duty apareceu em Rostok. Esta e uma grande chance de pega-los de surpresa. O Duty continua enviando caras para cacar os monstros, mas no processo eles nao hesitam em atirar em quem nao gosta deles. Este destacamento precisa ser eliminado antes que a Duty chegue a Rostok. Nao deve haver muita gente: tres ou quatro veteranos e alguns novatos.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Destrua o posto avancado da Duty</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Destrua o posto avancado da Duty no Garbage o mais rapido possivel.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Ha um trabalho muito urgente. A passagem do Garbage para o Bar precisa ser limpa da unidade da Duty... Eles comecaram a se esconder la e roubar os transeuntes. Estamos esperando um pacote muito importante, mas agora nao se pode descartar que a Duty ja saiba sobre nosso mensageiro e tente embosca-lo. Precisamos eliminar esse bloqueio, mesmo que por um curto periodo. Ok?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Limpe a vila.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Limpe a vila dos sanguessugas e, se possivel, elimine o controlador.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Cara, voce viu todos aqueles monstros sanguessugas pululando na vila! Ninguem chega a cem metros dela, exceto completos idiotas. E alguns dizem que viram coisas la... um controlador e tudo o que precisamos agora! De qualquer forma, ja passou da hora de darmos um fim nisso. Nao estou te forcando, para falar a verdade eu mesmo nao iria la. Mas se voce nao tem medo, entao minha gratidao nao tera limites.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Destrua a manada de javalis e carniceiros</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Destrua a manada de javalis e carniceiros perto dos armazens militares.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Nosso sniper fica na entrada da base. Ele fica la na torre a noite... esta quieto, noite... e de repente ha uma explosao, guinchos selvagens, um flash! Que diabos!... Acontece que javalis e carniceiros pegaram o habito de vagar por perto do campo minado. O diabo sabe o que os faz ir la, mas com certeza pelo menos uma vez por semana uma dessas feras e despedacada por uma mina. A tarefa e simples - mate todos esses otarios. Voce vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Destrua a manada de roedores</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Destrua a manada de roedores no Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>Nao ha roedores perto de nossa base, essas criaturas podem chegar a qualquer lugar. E recentemente havia tantos deles aqui - voce nao acreditaria. Dois meses lidamos com eles... hehehe. Entao, descobrimos de onde os roedores vieram para nossa base. Do Wild Territory, entendeu? Ha um medo de que esses ratos saltadores se multipliquem e voltem. Precisamos de um homem para cuidar deles para nos. Voce vai?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Roube o rifle de sniper</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Roube o SVDm 2 modificado do armazem da Duty.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Ha uma tarefa especial. E bem dificil, tambem... Entao, voce precisara recuperar um Dragunov aprimorado do armazem da Duty. Esta peca tem ate um nome proprio, mas deixe para la. O principal e que com sua luneta incrivel e cancelador de recuo voce pode atirar em um esquilo no olho a 400 metros. Entao, confio que voce fara isso!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Obtenha o Chaser 13 modificado</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Obtenha o Chaser 13 modificado dos cientistas.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Ouvi dizer que os cabecas de ovo conseguiram melhorar a espingarda Chaser usando um artefato. O poder de nocaute dessa coisa e o mesmo de um obus. Entao, por que voce nao os visita e ve se consegue fazer um acordo? Eu cobrirei todas as despesas!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Traga o colete a prova de balas</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Traga o novo modelo do colete a prova de balas.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Alguns dos soldados estao usando um novo tipo de colete a prova de balas. O revestimento interno e embebido em alguma pomada curativa ou algo assim... de qualquer forma, faz com que pequenos ferimentos cicatrizem muito rapido. E imagine que sorte: outro dia dez daqueles caras entraram em Yantar e apenas seis voltaram, com tres em seus ombros. Entendeu? Um deles ficou para tras. Se voce nos trouxer o colete a prova de balas dele, vamos examina-lo e fazer muitos deles tambem.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Mate o chefe de seguranca da Duty</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Mate o chefe de seguranca da Duty e tente faze-lo o mais silenciosamente possivel.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Seria bom que o chefe de seguranca da Duty desaparecesse silenciosamente. E quando eles estiverem em uma grande confusao, poderei plantar alguns dos meus caras na gangue deles. E entao, o diabo pode fazer qualquer truque... tudo bem, e melhor eu calar a boca. Sugiro que voce cuide dele a distancia, sem fazer alarde.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Mate o Capitao Ivantsov</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Mate o Capitao Ivantsov, o auxiliar mais proximo do lider da Duty.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>E um trabalho dificil, estou avisando desde ja, mas vale a pena. Ivantsov, um auxiliar proximo do lider da Duty, esta pedindo por isso. Ele faz os trabalhos mais sujos: operacoes punitivas, ataques... Se voce soubesse quantos dos nossos caras ele matou! Ja passou da hora de nos livrarmos desse verme. Entao, se voce decidir faze-lo, sugiro que se arme bem.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Mate o Coronel Petrenko</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Mate o Coronel Petrenko, um dos fundadores da faccao Duty.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Coronel Petrenko... Nao sei se voce ja ouviu o nome ou o encontrou, mas seria bom que voces dois se encontrassem. Este homem e um dos fundadores da Duty e um dos nossos piores inimigos. Tente garantir que sua conversa termine o mais rapido possivel... para ele. Voce consegue lidar com isso?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Destrua o stalker neutro</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Encontre e destrua o stalker neutro</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Ha um sujeito andando por aqui perto. Ele abateu um dos nossos uma vez. E algo assim nao pode ser perdoado. Voce aceita o trabalho? Nos pagaremos, nao se preocupe.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Mate um dos comandantes da Duty</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Mate um dos comandantes da Duty</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Pagarei pela cabeca de qualquer lider da Duty! Derrube um e volte para a recompensa.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Mate o stalker chamado Scarecrow.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Elimine o stalker chamado Scarecrow</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Eliminamos monstros, exceto que para nos e uma questao de sobrevivencia, nao de lucro. As populacoes de mutantes nao sao tao numerosas; alem disso, eles tambem sao seres vivos, entao nao podemos permitir sua aniquilacao. Alguns individuos se recusam a entender isso. Uma ilustracao adequada e o stalker chamado Scarecrow. Ele recebeu seu apelido por um motivo, vendendo mutantes empalhados. Nos o avisamos antes, mas tudo em vao. Entao, voce pode fazer uma boa acao para a mae Terra?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Mate o stalker chamado Barin.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Mate o stalker chamado Barin, chefe intendente da faccao Duty.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Um canalha, bajulador, hipocrita e covarde... esse e o stalker Barin para voce. Como voce pode ver, um homem com um carater maravilhoso, que o ajudou a chegar ao topo da Duty. Atualmente fornece suprimentos e alimentos para a faccao, embora participe de ataques de vez em quando. Precisamos nos livrar dele, especialmente porque todas as pistas sobre a logistica da Duty levam a Barin.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Traga uma perna de javali</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Traga uma perna de javali</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>Estamos planejando um jantar para comemorar o aniversario de Bob Marley. Entao, por que voce nao nos traz um pouco de presunto delicioso? Quanto mais, melhor! Jah nunca se esquecera de voce!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Destrua o covil do sanguessuga.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>O cacador esta pedindo para limpar o covil do sanguessuga na vila perto dos armazens militares e, em troca, promete um artefato raro.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Voce ja encontrou um sanguessuga? Coisa horrivel, nao e? Bem, outro dia fui a vila perto dos armazens militares, pensei em procurar alguns artefatos. E imagine isso: de repente vejo um sanguessuga, preto e com cicatrizes por todo o corpo. Ele esta sentado sobre o cadaver, nao me ve. Eu entrei em panico e fugi. Eu nao deveria ter comecado a correr, porque ele me ouviu e foi atras de mim, e havia todo esse uivo ao meu redor e entao entendi que ele nao estava sozinho. Acho que eles tem um covil la. Se voce pudesse expulsa-los de la, eu lhe daria um artefato raro que encontrei ha alguns dias.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Mate o stalker.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Mate o traidor.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>O Baldy quer que voce mate um stalker que fugiu com um artefato muito raro.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Ha algum tempo, outro stalker e eu fomos procurar um artefato bem ao lado do Brain Scorcher. Encontramos tanta coisa, ate encontramos um par de artefatos que eu nunca tinha visto antes, nem mesmo fotos deles. Entao aquele canalha me enganou. Durante a ultima noite, ele fugiu sorrateiramente e escondeu os artefatos mais valiosos. E entao tentou me dizer que eles desapareceram sozinhos. Ha alguns dias, vi um daqueles artefatos muito raros no Barkeep. Fiquei tao irritado... Enfim, stalker, se voce pudesse encontra-lo, mande-lhe um cumprimento de chumbo meu. E enquanto voce esta nisso, talvez possa descobrir onde esta seu esconderijo secreto e pegar o segundo artefato. Vale a pena, acredite em mim.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Mate o stalker mestre.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>O merc deve pagar pelo assassinato de cada mestre. Quanto menos mestres houver, mais facil sera para os mercs.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Nao nos interessa o fato de que dreadnoughts ambulantes possam vagar pela Zona: stalkers em exoesqueletos armados ate os dentes. O trabalho se torna ainda mais perigoso e dificil com isso. Quanto menos deles houver, melhor para nos. Mate um deles e receba sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Obtenha uma parte do corpo de um monstro.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Destrua o stalker da Freedom.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Um stalker, um ex-dutyer, que tinha muitas informacoes importantes sobre objetos em Prypiat, recentemente mudou para o lado da Freedom. Ele precisa ser morto antes que diga demais.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Escute aqui. Temos mapas de Prypiat - nao os atuais, mas os antigos, feitos no inicio dos anos 90. A coisa mais importante neles e a marcacao de todos os objetos militares: armazens subterraneos, abrigos antiaereos. Agora ha pouco uso disso, e claro, mas se encontrarmos uma estrada para Prypiat, essa informacao se tornara inestimavel. No entanto, aqui esta o problema. Um dos oficiais passou para o lado da Freedom e ele sabia sobre essas informacoes. Resumindo, ele precisa ser silenciado antes que diga demais.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Volte para a recompensa.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Entregue ao cliente o que foi prometido.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Encontre o traje aperfeicoado.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Nimble nos contou sobre o esconderijo dos bandidos onde eles esconderam o saque. Ele esta pedindo para trazer de volta o traje roubado, por uma recompensa, e claro.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Enquanto eu estava em cativeiro, ouvi os bandidos falando sobre seu esconderijo secreto, onde eles guardam o saque. Ouvi dizer que eles esconderam um casaco legal la, e no dia seguinte algum monstro colocou o olho no esconderijo. E ele ficou tao interessado nisso que agora eles tem medo de ir la. Faca-me um favor, traga-me o traje, e eu lhe pagarei bem.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Nao posso oferecer nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>E sobre o que voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Otimo trabalho, premio bem merecido!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>E ai?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Olha o que temos agora:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Cubra o destacamento da Duty do ataque dos bandidos no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Cubra o destacamento da Duty do ataque dos bandidos no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Finalmente consegui colocar na cabeca dura dos dutyers que ja passou da hora de limpar o Garbage dos bandidos. O Duty ampliara seu territorio e nao prejudicara meus clientes regulares com tanta frequencia. Bem, aqui esta o acordo - a lideranca da Duty decidiu, para comecar, cortar o fluxo de bandidos do Dark Valley. Entao eles enviaram um destacamento de bloqueio e descobriram que os bandidos nao gostaram disso. Quem diria! Entao, o que eu estou me perguntando e, voce poderia ajuda-los a garantir a entrada do Vale? Eu lhe agradecerei generosamente.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Nao ha trabalhos disponiveis no momento.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>Sobre o que voce quer discutir?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Bom garoto! Trabalho bem feito.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Aqui esta a atualizacao do trabalho:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Desculpe, mas nao temos nenhum trabalho no momento.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>Sobre qual trabalho voce gostaria de falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Voce fez um otimo trabalho! Permita-me apresentar-lhe sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Aqui esta o que posso oferecer:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Destrua o acampamento de bandidos no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Elimine os bandidos no Garbage que roubam os stalkers no caminho de volta da Zona. O trader ficara feliz.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Os bandidos se reuniram ultimamente, atrapalhando o comercio de pessoas honestas... Entao, va direto para o Garbage, me disseram que esses canalhas se estabeleceram perto do ferro-velho. Voce investiga esse assunto e todos ficarao gratos a voce, e eu serei generoso com a recompensa. Concorda?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Destrua o acampamento de bandidos no Auto parque.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Elimine os bandidos no Auto parque. Aparentemente, eles sao novos na Zona, entao o trabalho sera facil.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Os bandidos estao rondando o Auto parque novamente. Entao voce ja adivinhou sobre o que e o trabalho? Bem, entao... maos a obra! Transmita nossas calorosas saudacoes a eles e volte, eu lhe agradecerei entao. Negocio fechado?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Elimine os bandidos perto do Agroprom Research Institute.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Elimine os bandidos perto do Agroprom Research Institute. E melhor manter boas relacoes com o trader.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Alguns bandidos apareceram perto do Agroprom Research Institute. Eles estao perturbando meus escavadores quando eles vasculham o lixo. Voce resolve o problema, eu lhe devo uma.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Limpe a area de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Limpe a area de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Ha uma coisa, bem facil. Eles querem trazer um turista estrangeiro. Ele pagou uma grana para meus amigos para poder olhar a zona. E a area onde eles vao mostra-lo precisa ser limpa de mutantes. Voce vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Elimine dois bandidos no Garbage.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Torne a estrada para um dos melhores lugares da Zona acessivel a todos.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Recentemente, um dos melhores lugares da Zona tornou-se inacessivel para os amantes do maravilhoso. No Garbage... sim, o Garbage, ha um lugar pitoresco como nenhum outro, onde toda a sua tristeza o deixa, onde voce se esquece da sujeira, do dinheiro, do sangue. Esqueceu, isto e, porque agora ha dois aberracoes sujas sentadas la, que ameacam matar qualquer um que nao lhes pague para poder entrar no lugar. Livre-se deles - nao tenho outro lugar para levar os turistas.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Mate o sanguessuga no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Mate o sanguessuga no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Dizem que as tropas deixaram o Dark Valley. E entao os monstros comecaram a sair de cada fenda. Os stalkers ja avistaram um sanguessuga la, e um extraordinario - ele nao tem medo de espacos abertos. De qualquer forma, assim que a noticia chegar aos cientistas, eles definitivamente vao querer estudar este sanguessuga. E eu quero ser a pessoa que lhes entrega o corpo. Seu trabalho e matar o sanguessuga, e eu cuido do resto.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Encontre o artefato Agua-viva</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Encontre o artefato Agua-viva formado na anomalia Trampolim</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Um cara da Grande Terra pediu uma Agua-viva. Nao e muito dinheiro, mas e uma corrida facil. Aceite!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Encontre o artefato Flor de Pedra</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Encontre o artefato Flor de Pedra formado na anomalia Trampolim. O pagamento deve ser muito bom.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Tenho um pedido para a Flor de Pedra. A encomenda e dos joalheiros, alias, entao vamos tentar deixar as mocas felizes, hein? Se voce conseguir, voce recebera o dinheiro e uma garrafa para beber a saude delas...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Encontre o artefato Estrela da Noite</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Encontre a Estrela da Noite, um artefato raro e caro.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Ha um pequeno trabalho... bastante desagradavel. Aparentemente, esta vindo dos militares, eles estao trabalhando em alguma nova protecao. De qualquer forma, ha um pedido para a Estrela da Noite. E um artefato bastante raro, mas fornece uma protecao muito boa contra balas... Entao, voce vai fazer isso? Eu lhe pagarei bem!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Encontre o artefato chamado Pedaco de Carne</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Encontre o artefato de cura de feridas chamado Pedaco de Carne</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Ha um pedido para um artefato, do tipo que cura feridas, chamado Pedaco de Carne! Eles tem uma clinica de algum tipo. Se voce conseguir, voce sera pago e ajudara as pessoas ao mesmo tempo.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Encontre a pistola aperfeicoada</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Obtenha a arma chamada Fort que, segundo rumores, tem uma quantidade maior de cartuchos em seu carregador. Seu ultimo proprietario conhecido era o comandante do posto de controle militar sob a ponte quebrada.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Cara, agora ha uma moda de usar armas adulteradas e ninguem mais quer atirar com armas normais, nem mesmo os novatos! Enfim, ha um pedido para uma metralhadora melhorada. Ha rumores de que o comandante dos soldados, aquele que cobra dinheiro para passar por baixo da ponte, tem um "Fort" com um carregador de cartuchos gordo. Voce vai conseguir?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Nao ha trabalho agora, realmente...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>Entao, sobre o que voce quer discutir?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Aqui esta um jovem fino! Excelente trabalho, aqui esta seu dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>E ai?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Aqui esta o que eu tenho:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Tudo bem. Outra hora.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Eu me recuso a fazer este trabalho.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Mate o lider dos bandidos</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Mate o lider dos bandidos que cruzou o caminho do trader. Provavelmente ele nao estara sozinho... Trabalho dificil, mas o pagamento cobre tudo. O Garbage e o lugar para procura-lo.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Voce tera que acabar com este dandi, um dos lideres dos bandidos. Outro dia, os bandidos, por ordem dele, interceptaram meu mensageiro e o sacudiram e eu nao perco palavras com aqueles que tocam no meu pessoal... Em uma palavra, se voce conseguir, eu retribuirei o favor. Entao, voce topa?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Mate o stalker trader</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Mate um stalker... Bem, esse nao e o melhor trabalho, levantar a mao contra um colega de trabalho. Mas o pagamento e muito bom, e isso pode ser o que mais importa.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>Estou tendo um confronto com este trader. Bem, se ele nao quer cooperar, que se dane! Mas nao vou deixar ninguem comecar rumores sujos. Resumindo, ele precisa ser eliminado para que os outros nao saiam do controle. Que todos saibam quem manda aqui...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Mate o stalker novato</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Acabe com um stalker novato, que pode nao ser novato afinal... Entao, quem e ele? Ah, quem se importa! Contanto que o trabalho nao seja complicado.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Tem um cara aqui vagando por ai, fingindo ser um novato, mas ele e meio estranho... Entao, se ele de repente desaparecer, voce me fara um grande favor. Sabe o que quero dizer?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Mate o stalker chamado Demonio</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Elimine um dos rivais do trader Sidorovich, um stalker chamado Demonio.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>O Demonio, tambem conhecido como Oleg Gusarov... costumava servir no Spetsnaz. Enquanto ele cuidasse da propria vida, eu nao tinha nada contra ele, um loner e um loner. Mas ouvi dizer que ele esta reunindo uma gangue para esmagar o Cordon e assumir o controle das operacoes de contrabando da Zona. Agora este e um grande problema e precisa ser resolvido rapidamente. Entao, voce vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Mate o Father Diodor</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Matar um homem que prega na Zona contra a coleta e venda de artefatos? Exatamente.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Sempre disse que negocios e religiao nao podem andar juntos, eles nunca podem se cruzar e nunca devem se intrometer nos assuntos um do outro! E que este padre, que Deus me perdoe, Diodor... bem... ele simplesmente nao consegue ver esta verdade simples. Ele continua delirando sobre a caca de artefatos, diz que o comercio deles leva as pessoas ao pecado nao apenas na Zona, mas no mundo inteiro, e assim por diante. Entenda isso, ele prega a destruicao dos artefatos completamente! Veja o que ele esta tramando? O pior e que ele realmente conseguiu alguns convertidos! Tentei abordar este Diodor desta forma e de outras, mas ele continua nisso. Aqui esta o acordo: voce vai manda-lo para cima, onde ele pode pregar o quanto quiser... voce entendeu, certo? E eu lhe darei um artefato legal. Entao, temos um acordo?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Mate o "representante de vendas"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Mate o "representante de vendas". O trader esta cuidando de sua reputacao</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Imagine isso: tem um esquisito correndo por aqui que se apresenta como meu representante de vendas, usa minha reputacao e depois tenta passar coisas de segunda categoria! Canos quebrados, armaduras que estao se desfazendo, conservas vencidas. Ja tive que lidar com alguns clientes insatisfeitos. Resumindo, preciso de um homem para bater um papo com aquele "representante de vendas", custe o que custar.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Tarefa concluida... e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Traga a mandibula do sanguessuga</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Entao o dente do sanguessuga traz boa sorte? Vamos ver se trara sorte para o sanguessuga</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Ouvi uma supersticao de que o dente de um sanguessuga traz boa sorte. Como se quem usasse esse dente no pescoco passasse pelas anomalias e os artefatos caissem direto em suas maos. Enfim, e tudo besteira, mas ha alguns idiotas que acreditam em tudo e estao prontos para pagar bem por isso. Se voce trouxer a mandibula de um sanguessuga, eu lhe pagarei bem.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Traga a cauda do pseudocao</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Traga a cauda do pseudocao</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>O inverno esta chegando em breve. E o que as garotas gostam de usar la na Grande Terra durante o inverno? Isso mesmo - peles. Entao, agora ha uma nova moda, fazendo varios acessorios com as caudas de pseudocaes. E algum tipo de pele especial! Resumindo, ha um pedido para tal cauda. Voce vai aceitar?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Estou aqui para o trabalho.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Nao estou interessado nesse tipo de trabalho.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Outra hora.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Eu topo.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Preciso de um trabalho. Voce tem algo para mim?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Nao ha trabalho agora.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>Sobre qual trabalho voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Trabalho feito... e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>E sobre o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Aqui esta algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>No momento nao ha nada.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>Sobre qual tarefa voce quer falar?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Tarefa concluida - e aqui esta a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>E sobre a tarefa?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Ha algo:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Destrua o covil de javalis</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Os javalis fizeram um covil perto do local onde Wolf e seu amigo fizeram um deposito. Wolf pede para limpar o covil e prometeu recompensa-lo generosamente.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Meu amigo e eu tinhamos um deposito aqui nao muito longe do estacionamento, onde a floresta e mais densa. Basicamente, exatamente o que voce precisa. Mas recentemente os javalis fizeram um covil la e agora nao podemos chegar ao deposito. Ajude - mate os javalis e eu lhe agradecerei, por mim e pelo meu amigo.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Destrua os mutantes na fazenda</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Wolf pede para limpar a fazenda de mutantes, quer montar um acampamento de posto avancado la.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Embora esta seja a fronteira da Zona, os novatos tem dificuldades ate aqui. Os bandidos sao apenas metade do problema - pelo menos eles entendem russo. Mas os mutantes - e muito dificil com eles. Eles fizeram um covil na fazenda abandonada, tomaram o unico lugar bom para um acampamento de posto avancado. Se voce conseguir limpar a fazenda dos mutantes, eu lhe devo uma.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Limpe o covil de caes</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Ha um bando de caes no posto de controle sul do Bar. O chefe do posto de controle pede para limpar o covil deles. Promete recompensar.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Apesar de nossos esforcos, alguns monstros ainda conseguem romper o Garbage. Bem, voce provavelmente viu um bando de caes ao sul de nos. Se voce mata-los, recebera uma recompensa.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Defesa do acampamento</text>
	</string>
</string_table>
