<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Estou em uma missao.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Hmm. Que tipo de missao? Voce esta procurando algo? Ou ja encontrou? Ouvi dizer que ha muitas coisas boas aqui...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Desculpe, nao posso te dizer e nao tenho tempo de qualquer maneira.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Espere, nao corra ainda. Voce tera oportunidades suficientes para isso... O que voce encontrou? Eu mesmo nao estou vagando por aqui a toa, sabe.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>O que eu encontrei e problema meu.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Encontrei alguns documentos do X18. O Barkeep prometeu me pagar bem por eles.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Nao, nao encontrei nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Eu nem sei como vim parar aqui. Adoraria sair daqui o mais rapido possivel.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Voce nao encontrou nada de valioso aqui, encontrou? Dizem que ha algumas informacoes sobre experimentos cientificos. Eles valem um bom dinheiro...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Nao, nao encontrei.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>E mesmo?.. E se voce pensar bem sobre isso? Voce esta escondendo algo de mim?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Nao.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Que tipo de pergunta e essa?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Voce esta me ameacando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Que se dane toda essa informacao. Mal estou conseguindo sobreviver aqui dentro.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>Tudo bem entao, va em frente. Se voce encontrar algo - eu estarei por perto...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Escuta, camarada, eu passei por fogo, anomalias e monstros nesta Zona fedida e, como voce pode ver, ainda estou vivo! Entao nao me diga o que posso ou nao dizer. Eu vim aqui pelos documentos e nao vou sair sem eles. Se eles estiverem com voce, aconselho voce a entrega-los ou descansar em paz neste buraco! Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Entendi.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Se voce estiver mentindo para mim, voce esta em apuros. Se voce esta pensando em me enganar, voce esta em apuros, e se voce tentar me empurrar alguma porcaria, voce esta em apuros. Na verdade, voce esta tao afundado na merda que tera que nadar muito para se manter a tona! Agora, deixe-me tentar mais uma vez para os idiotas na assistencia: voce encontrou os documentos?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>Tudo bem, e da proxima vez, cuidado com a boca. Pode ir agora. Caso encontre algo, estarei por perto...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Esta conversa acabou. Saia da minha frente.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>Eu nao tenho nenhum documento.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Muito melhor, camarada. Agora me de toda a informacao que voce tem, cada pedacinho ate o ultimo pedaco de papel. E nem pense em fazer nada engracado porque essa piada seria a sua ultima...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Estou te dizendo, pare! Eu nao estou vagando por este buraco de rato a toa. Pare de brincar e me diga o que voce encontrou. Nos poderiamos ate dividir...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Nao vou compartilhar nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Uh-huh, vaza agora... Tenho um ultimo conselho para voce - cuidado onde pisa, stalker, voce vai precisar!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Voce esta me ameacando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>OK, OK, calma... Assim que eu fico curioso, voce pega sua arma! Sem mais perguntas. Apenas tenha cuidado, so isso.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Documentos, hein... So para voce saber, foi exatamente para isso que eu vim aqui. E agora voce vai entrega-los e seguir seu caminho. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Vou oferecer algo</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Olha, cara, pare de ferrar com meu cerebro. Vamos fazer um acordo. Vou te dar uma boa quantia de dinheiro - voce nao vai se arrepender.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Escuta, minha vida depende desses documentos. Vamos ver o que voce tem - acho que podemos chegar a um acordo...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Esta tao escuro aqui, nao consigo ver droga nenhuma. Lancadores por toda parte... Por que eu concordei em fazer isso?! E voce, como veio parar aqui?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Continue andando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Odeio quando alguem interrompe quando eu falo. Enfim, vim aqui por alguns documentos importantes. Se voce encontrou algo, diga ou voce estara em apuros. Se voce nao encontrou nada, suma daqui e pare de me fazer perder tempo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Odeio quando alguem interrompe quando eu falo. Me de esses documentos se voce nao quiser se separar da sua vida.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Vou me lembrar disso.</text>
	</string>
</string_table>
