	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>A luta acabou! O desafiante amarelou e nao apareceu para lutar!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>10 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>20 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>30 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>40 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>50 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>1 minuto de luta!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>1 minuto e 10 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>1 minuto e 20 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>1 minuto e 30 segundos se passaram!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>A luta comecou!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta esta prestes a comecar na Arena! No canto esquerdo - o pesadelo mais temido da Zona, o faminto Sanguessuga! E no canto direito... Um homem? Sim, e um homem! Seus aplausos para o Marked One!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta esta prestes a comecar na Arena! No canto esquerdo - o proprio mestre do kung-fu que dobra colheres - o Lancador! E no canto direito - o homem constantemente em alerta! Eles o chamam de Marked One!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Entao, o desafiante foi morto! Que surpresa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Bem, o desafiante matou seu oponente, mas nao fez isso a tempo. Ele perde a luta!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta esta prestes a comecar na Arena. No canto esquerdo - e branco, e fofo e esta irritado como o inferno... O Pseudocao! E no canto direito - ele veio do nada e e exatamente para onde esta indo. Eles o chamam de Marked One!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta esta prestes a comecar na Arena. No canto esquerdo - voce o conhece, voce o ama, e ele te odeia de volta! E a Beast! E no canto direito - vivo e chutando, pelo menos por enquanto - o Marked One!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Atencao! Atencao! Uma nova luta esta prestes a comecar na Arena! No canto esquerdo - o guru das artes marciais e especialista em saude - o Snorkel! E no canto direito - o homem sem passado e sem futuro. Eles o chamam de Marked One!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>O tempo acabou! O desafiante perdeu, mas ainda esta lutando por sua vida!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Ho! O desafiante matou seu oponente a tempo! Ele vence!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>Como desejar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>Por favor, nao va, amigo! Ajude-nos! Os anarquistas derrubaram nosso helicoptero e agora estao vindo para nos matar. Temos feridos aqui! Precisamos da sua ajuda!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text>Ha! Onde esta seu helicoptero agora, ratos do governo? Seu tempo acabou!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Voce realmente conseguiu desta vez, Wolfhound. Um helicoptero militar esta a caminho. Eles vao fazer picadinho de voce!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text>Kruglov escapou! Encontre-o! Ele nao pode ter ido muito longe.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text>Ajude-me, Marked One! Eles estao me matando!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text>Continue sonhando, cachorro! Volte para a escola antes de comecar a dar ultimatos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>Nao ataque, ou destruirei os dados. Voce nao tera nada!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text>Se voce nao quer que eu destrua os materiais de pesquisa, e melhor ficar longe!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Pegue seus caes, Wolfhound, e saia daqui enquanto ainda pode andar.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Chega de conversa. Vamos matar!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text>Ei, venha aqui, cara! Podemos acabar com os ratos do governo juntos.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text>Seu bastardo! Voce vai pagar por nos armar. Nao se esqueca disso, Marked One.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>Eles estao nos seguindo?! Marked One, voce deve para-los!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Pensei que voces, cientistas, fossem inteligentes. Vou simplificar: ou voce me da os documentos, ou sai daqui em um saco plastico.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>Eu posso nao saber latim, Kruglov, mas voce nao acreditaria o quao fluente eu sou em violencia. Voce gostaria que eu falasse isso para voce, ou voce vai me dar as informacoes que preciso?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Voce e um homem esperto, professor. De-me as informacoes e voce esta livre para ir!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>Voce simplesmente nao entende, nao e, Kruglov? Derrubamos seu helicoptero estupido e precisamos das informacoes que voce esta carregando. De-nos e voce pode levar seus amigos e sair daqui. E sua ultima chance. Entregue-me esse pendrive e suma!</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text>Venha aqui rapido! Meus rapazes pegaram um stalker louco na Red Forest. Estamos tentando obter algumas informacoes dele agora mesmo!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text>Marked One, voce e louco?! Pare de atirar AGORA! Isso e uma ordem!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text>Pare de atirar AGORA, Marked One! Faca o que eu digo ou voce e um homem morto!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Voce esta expulso do grupo por quebrar o Codigo, Marked One. Voce nao tem amigos na Duty agora.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Marked One, voce desobedeceu uma ordem direta. O Duty nao perdoa coisas assim. Voce e carne morta.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Pare de atirar! Nao atire em territorio da Duty! Aqueles que quebrarem as regras serao punidos!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Atencao! O Marked One foi declarado criminoso por quebrar a lei e atirar dentro do territorio da Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Atencao! Ha um assassino em territorio da Duty. Encontre-o e mate-o!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text>Voce, stalker, nos ajude! Fomos atacados por Mercs e metade de nossa equipe foi morta. Ajude-nos e prometo que voce nao se arrependera.</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Ajude-nos a lutar contra a emboscada na fabrica. Transfiri as coordenadas para voce. Apenas tenha cuidado, Wolfhound e seus assassinos estao perto do helicoptero.</text>
	</string>
