<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Um lugar estranho. O predio silencioso tem seus segredos, mas os stalkers sao atraidos pelos numerosos artefatos que podem ser encontrados aqui, apesar do perigo. Movimentos rapidos e tiros precisos farao de voce o stalker favorito da Dama da Sorte.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Um lugar estranho. O predio silencioso tem seus segredos, mas os stalkers sao atraidos pelos numerosos artefatos que podem ser encontrados aqui, apesar do perigo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>O parque de onibus e trole e o lobby da Zona. Tratores, onibus e caminhoes pararam em seus rastros para sempre. Nenhum artefato foi relatado, mas o local e popular entre stalkers experientes que cacam novatos e pegam o que podem. Abrigue-se em predios e atras de varios equipamentos e observe os inimigos nos telhados.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>O parque de onibus e trole e o lobby da Zona. Tratores, onibus e caminhoes pararam em seus rastros para sempre.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Este lugar misterioso tem uma estranha atracao para as pessoas. Quem construiu aquela piscina experimental e para que - isso permanecera para sempre um segredo. Nenhum artefato pode ser encontrado aqui. Apenas os remanescentes de maquinas e dispositivos estranhos atraem stalkers aqui. Fique de olho nos telhados e lembre-se de que o nivel de radiacao e extremamente alto nesta area.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Este lugar misterioso tem uma estranha atracao para as pessoas. Quem construiu aquela piscina experimental e para que - isso permanecera para sempre um segredo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Uma fabrica abandonada e sombria. Nao se sabe quantos stalkers encontraram seu fim nessas paredes. Todos os tipos de anomalias abundam e ainda atrai stalkers como um ima, ja que artefatos valiosos podem ser encontrados aqui. Mas cuidado com os niveis de radiacao!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Uma fabrica abandonada e sombria. Nao se sabe quantos stalkers encontraram seu fim nessas paredes.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Esta e uma secao do enorme deposito onde montanhas de lixo radioativo foram trazidas apos o desastre de '86... coisas como guindastes dilapidados, ferragens e assim por diante. Voce pode encontrar alguns remanescentes de antigas instalacoes e um enorme hangar. Tudo isso fica perto da entrada da Zona e muitos artefatos estao espalhados por ai. E isso que traz stalkers em busca de presas faceis.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Esta e uma secao do enorme deposito onde montanhas de lixo radioativo foram trazidas apos o desastre de '86... coisas como guindastes dilapidados, ferragens e assim por diante</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Uma vila deserta e esquecida por Deus no interior da Zona. O pequeno lago raso de cor ferrugem, cheio de carros destruidos, gera um medo subconsciente nos coracoes dos exploradores da Zona. Cuidado com os snipers, mas lembre-se de que a Zona favorece os bravos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Uma vila deserta e esquecida por Deus no interior da Zona. O pequeno lago raso de cor ferrugem, cheio de carros destruidos, gera um medo subconsciente nos coracoes dos exploradores da Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Uma base militar desafeicoada com caminhoes quebrados e APCs deixados para apodrecer, alguns quarteis e um centro de comando arruinado. Mas nao e o que parece. A base e rica em artefatos e o inimigo pode estar escondido atras de cada esquina. Prove sua coragem e colete a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Uma base militar desafeicoada com caminhoes quebrados e APCs deixados para apodrecer, alguns quarteis e um centro de comando arruinado.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Esta antiga vila e um lugar sinistro e uma armadilha mortal. Mas, se voce chegou tao longe apesar de todos os riscos, esteja preparado para morrer de repente. Ja que nenhum lugar e seguro aqui, que sua mira e seu silenciador o mantenham inteiro.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Esta antiga vila e um lugar sinistro e uma armadilha mortal. Mas, se voce chegou tao longe apesar de todos os riscos, esteja preparado para morrer de repente.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>A cidade de Prypiat e a antiga residencia dos trabalhadores da Chernobyl NPP, ou o que restou dela. As ruinas deste esqueleto industrial contem um perigo imediato. Voce realmente precisa proteger sua vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>A cidade de Prypiat nao fica longe da Chernobyl NPP - a heranca da catastrofe de Chernobyl.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Uma pequena estacao ferroviaria na fabrica Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Uma pequena estacao ferroviaria na fabrica Rostok. Os vagoes de trem enferrujados e as locomotivas a diesel agora estao em uma bifurcacao eterna na estrada. Os muitos artefatos encontrados aqui atraem stalkers desesperados de toda a Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Sob pilhas de metal e atras de paredes de concreto, esta fabrica guarda um tipo especial de silencio. No seculo passado, fervilhava de atividade com os trabalhadores correndo para seu turno com slogans ecoando dos alto-falantes... Mas agora a fabrica ja fez sua parte do trabalho.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>A fabrica abandonada guarda um profundo silencio sob pilhas de metal e atras de paredes de concreto.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Os arredores da fabrica Rostok antes da chegada da Duty. Esta area dilapidada e, no entanto, muito rica em artefatos. Os hangares e armazens vazios fervilham de cem perigos a cada passo do caminho. Seja extremamente cuidadoso e fique de olho na torre branca.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Os arredores da fabrica Rostok antes da chegada da Duty. Esta area dilapidada e, no entanto, muito rica em artefatos.</text>
	</string>
</string_table>
