<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Esta area e proibida, stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Mas eu preciso ir la.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Que azar. A menos que voce REALMENTE precise ir, entao o preco e 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Agora escute. Vamos fingir por um momento que nao ha nada alem de mosquitos e borboletas por aqui. O que acontece alem deste ponto e problema seu.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Tudo bem, continue andando! Tire sua bunda daqui, antes que mudemos de ideia.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Eu nao tenho esse tipo de dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Entao volte de onde voce veio e pegue. E nao tente passar sorrateiramente por nos, ouviu? Confie em mim, nao vale a pena morrer por isso.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Saia daqui, Marca. Va embora ou rasteje, a escolha e sua.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>O que deu em voce?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Ola. O que voce precisa?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Nosso chefe aqui queria te ver. Mas isso nao faz de voce um convidado bem-vindo. Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Ola, irmao.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guia, preciso ver o Doutor.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Olha so. Como voce sabe sobre o Doutor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Fantasma me mandou. Ajude-me a entrar em contato com o Doutor. E urgente.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Bem, por que voce nao disse isso antes! O Doutor esta no esconderijo de Strelok. Se voce e quem diz ser, provavelmente sabe onde fica.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Ola, irmao.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Voce poderia me contar mais sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Esta e a estrada para a Zona. Se eu fosse voce, nao me aproximaria muito do posto avancado do exercito nem deixaria aqueles soldados te verem - eles tem ordens para atirar a vista. Mais ao norte ha uma ponte quebrada, mas eles montaram um posto avancado la tambem. As areas abertas estao cheias de caes selvagens, entao nao e um lugar seguro para novatos. Ah, e uma matilha de mutantes aparece de vez em quando.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>E os soldados na ponte? Eu tenho que passar por eles de alguma forma.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Tudo bem, voce tem duas opcoes. Se Kuznetsov estiver de plantao, lembre-se de que ele gosta muito de dinheiro. Boas chances de ele te deixar passar por um suborno. Mas se voce estiver sem dinheiro ou se for o turno de outra pessoa, ha uma maneira diferente. Va para o lado esquerdo da ponte, ao longo da ferrovia. Apenas certifique-se de que eles nao te vejam! Voce encontrara um pequeno tunel que passa pelo aterro. E outra coisa: voce tambem pode ter um encontro com alguns zumbis la embaixo.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>O que ha mais ao norte, alem do posto avancado do exercito?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>O Garbage, isso sim. Um lugar deprimente. Tanta merda contaminada em alguns pontos que nadar seria mais facil do que andar.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Ola. Lobo ja mandou noticias suas. Voce tem alguma pergunta?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Sim. Quantos bandidos no acampamento?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sete ou oito pessoas. Dois no portao, mais dois no predio a direita perto da fogueira, e outros dois no da esquerda - e onde eles estao mantendo Agil. Alguem geralmente fica rondando o patio tambem. E mais ou menos isso. Devemos fazer uma oracao e ir?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Vamos. Reuna seus homens.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Nao. Fariamos muito barulho. Eu vou sozinho.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Bem, faca como quiser. Grite se algo acontecer... Que se dane voce, aspirante a Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Nos fomos cacar e cacamos. Aposto que Lobo ficara satisfeito.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ha mais deles! Encontre os bastardos e derrube-os!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Uau, cara! Isso foi algo! Voce os eliminou e nao deixou nada para nos. Eu nunca acreditaria se nao tivesse visto com meus proprios olhos! Isso me impressionou, cara...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Entao, onde estao as pilhas de inimigos que voce matou? Voce fala muito, mas nao faz nada. Suma daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Desculpe, irmao, mas voce poderia ir para outro lugar? Estou aqui para encontrar alguem...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Eu tenho algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>OK, pergunte.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>O que voce pode me dizer sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>E so isso que voce quer saber? Tire uma semana de folga e volte a me ver. Olha, meu tempo nao e barato e estou meio ocupado agora. Aqui estao os conceitos basicos e depois voce se vira sozinho. Cerca de tres quilometros ao norte daqui, voce encontrara o Garbage. E o lugar onde costumavam despejar todo o lixo radioativo da estacao. Altos niveis de radiacao, anomalias por toda parte, entao ha muitos artefatos para serem encontrados la... mas nao muito valiosos. Apenas tome cuidado com as gangues e nao cruze os patrulheiros da Duty. A oeste do Garbage fica o antigo Agroprom Research Institute. Pouco em termos de artefatos la, entao voce pode pular. E a leste, fica o Vale Sombrio. Quem sabe... E um lugar bem estranho. Parece bastante tranquilo, alem de um bando de gangsters vagando por ai. Mas tenho a sensacao de que ha mais do que se ve. Ah, e ha a fabrica Rostok logo alem do Garbage. E territorio de stalker. Voce encontrara muitas pessoas experientes la, elas te dirao o resto.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Mudei de ideia. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Obrigado. OK, agora estou ouvindo com muita atencao.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>O Trader me disse que voce poderia saber algo sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Por que todo mundo esta demonstrando tanto interesse nele ultimamente? OK, nao posso dizer que o conheco pessoalmente. Nos "nos comunicamos", no entanto: meus caras atiraram nele uma vez. Ninguem se machucou - estava claro que o grupo dele estava esperando por outra pessoa, entao nos separamos em paz. Nos xingamos atraves de uma ravina e seguimos nossos caminhos separados. Seriy, meu irmao, esta agora no hangar no Garbage - vou te dar as coordenadas dele para que voces dois possam conversar. Ele sabe mais sobre Strelok. Tenha cuidado na saida, uma pequena gangue se instalou nessas partes. A proposito, tenho alguns monstros me perseguindo e nao parece que eles desistiram ainda. Voce se importa de me ajudar a lidar com eles? E moleza, na verdade.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Obrigado pela informacao, eu agradeco.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Um kit medico! Me da um kit medico!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Nao tenho nenhum. Desculpe.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Ei, cara, voce me salvou duas vezes, e isso nao e algo que eu esqueco. Pegue isso... e tudo que eu tenho!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nosso chefe aqui queria te ver. Mas isso nao faz de voce um convidado bem-vindo. Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Espere, Marca! Ninguem no acampamento vai falar com voce agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Por que?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Que tipo de idiota conversaria com um ex-passageiro do "caminhao da morte"? Primeiro, voce tem que provar que e confiavel.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Que "caminhao da morte?" Do que voce esta falando?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ah, so o inferno sabe o que realmente e. Mas seja la o que for, e ruim, tao ruim quanto pode ser... Por que estou falando com voce sobre isso, afinal! Talvez eu seja apenas supersticioso, mas voce, Marca, deveria realmente ir embora antes que algo aconteca com voce.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>O que posso fazer para que as pessoas acreditem em mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Passe no teste do Trader enquanto observamos. Se voce estiver bem - se voce nao for um gatilho facil e usar sua cabeca - entao definitivamente encontraremos um terreno comum. Nao se preocupe.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Tudo bem, que assim seja.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Ola, Marca. O que voce quer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Escuta, Marca, voce sera util! Nos realmente poderiamos usar alguma ajuda.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Eu sou Fanatico, e estou substituindo o lider desde que Lobo saiu. Alguns Mercs passaram por aqui ontem... e eles eram uns bastardos duroes, deixe-me te dizer. Eles vem aqui e comecam a fazer exigencias serias - "Voces tem um dia para limpar este acampamento. Sera nossa nova base." Hoje a noite eles estao voltando e, como voce pode imaginar, eles nao estarao com humor para conversar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Entao, o que voces vao fazer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Vamos montar uma emboscada porque um ataque direto provavelmente seria o nosso fim. Eles tem o equipamento de combate e tudo mais, alem de serem treinados em taticas que voce nem imagina. E tudo o que temos aqui sao garotinhos. Entao, decidimos apenas ficar quietos nessas casas e fingir que fomos embora. Entao, quando chegar a hora certa, atacamos. Lutadores como voce sao exatamente o que poderiamos usar agora. E nos fariamos questao de te agradecer adequadamente depois que tudo acabasse. Voce sabe que cumprimos o que prometemos! Entao, o que voce diz, voce vai nos ajudar?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Eu vou.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Vamos passar o resto do tempo nos preparando para a luta. Aqui esta o plano: vou colocar os novatos mais desesperados em casas e poroes e dizer-lhes para nao se mexerem - caso contrario, eles podem simplesmente massacrar nossas proprias tropas. Voce, eu e mais alguns bons atiradores vamos ocupar as melhores posicoes para ficar de olho na area ao redor da fogueira. Assim que eles se aproximarem da fogueira, soltamos as balas de todos os lados! Eles virao da ponte... e nao acho que teremos que esperar muito. Entao, encontre um esconderijo com vista e espere pelo meu comando. De uma olhada ao redor, mas lembre-se de que suas chances nao sao tao boas em campo aberto. A escolha e sua.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nao, ainda nao estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Que pena. Nos realmente poderiamos usar um lutador como voce. Acho que teremos que fazer isso sozinhos...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Esperando por esses escoteiros. Tenho a sensacao de que eles estao logo ali.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Voce e um verdadeiro assassino, Marca! Eu nao gostaria de ficar no seu caminho. Nunca!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Sim, algo assim.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Aqui, espero que voce nao se esqueca de nos. E a proposito... um milhao de agradecimentos pela ajuda. Salvamos os jovens, Marca.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Ei, Marca, que bom te ver!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Ola para voce tambem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>A proposito, para onde Lobo foi?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Ah, ele recebeu uma mensagem de um stalker que estava passando. Ele arrumou suas coisas, pegou uma caixa de dinamite e foi para o fundo da Zona. Ainda estou me recuperando dos ferimentos que sofri no Cordon, entao ele me pediu para cuidar das criancas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Eu tenho perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Va em frente, vou tentar ajudar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>O que voce sabe sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Eu sei muitas coisas. Seja mais especifico.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>O que ha no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Ahem, essa e uma pergunta e tanto... Estou procurando a resposta ha dois anos! Ainda nao encontrei um caminho para o centro, pelo menos nao um que eu pudesse pegar e voltar vivo. Meus amigos e eu tentamos romper algumas vezes. Eu mal voltei, mas meus amigos - bem, alguns voltaram, outros nao... Voce vai perguntar por que fomos la, afinal. Estavamos perseguindo nossos sonhos, tentando torna-los realidade.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Sonhos podem se tornar realidade?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Ha esta bela historia sobre uma Maquina de Realizar Desejos. Dizem que ha um ponto no centro da Zona onde qualquer desejo pode se tornar realidade, nao importa o quao bizarro. Mas sabe de uma coisa? Eu sei com certeza que ha muitas maneiras de chutar o balde no centro da Zona, e nao acredito mais na Maquina de Realizar Desejos. Nao corra esse risco. Eu nao correria.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Como a Zona surgiu?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Houve outra explosao aqui em 2006. Foi assim que surgiu. Eu sei que essa nao e uma resposta real. Poucos sabem a verdade completa, se e que alguem sabe.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>O que te trouxe para a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Eu costumava trabalhar em uma mina antes de fecharem. Eu nao tinha dinheiro e nada para esperar. Entao ouvi alguns rumores sobre as riquezas fabulosas escondidas dentro da Zona. Eu tinha alguma experiencia, entao pensei "Que se dane?". Nao posso dizer que fiquei rico, mas algum dinheiro apareceu, com certeza. Esta e uma historia tipica; a maioria de nos chegou aqui da mesma forma.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Qual e a coisa mais perigosa na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Dificil dizer. Ha tantos perigos e surpresas que voce simplesmente nao pode encontrar todos eles. Ha mais do que o suficiente para uma pessoa, de qualquer forma. Eu tive um dedo do pe mordido, meu cabelo esta caindo por causa da radiacao e metade da minha perna foi frita em um Desintegrador Psiquico... As coisas la sao realmente ruins. Outra vez, aconteceu de eu ficar cara a cara com um sanguessuga - ha um encontro que eu gostaria de esquecer. Entao, podemos conversar o quanto quiser, mas voce nunca sabera ate experimentar por conta propria. O unico conselho que posso dar e cuidado - em todos os lugares e sempre.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Voce ouviu falar de um cara chamado Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Parece que me lembro que ele e um dos duroes. Nunca conheci o homem pessoalmente. Bem, eu nao chego perto do centro ha um tempo e tudo o que recebemos aqui sao novatos. Voce deveria encontrar alguem que frequenta as profundezas da Zona e conversar com ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>O que voce sabe sobre "caminhoes da morte?"</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Eu nao sei de nada e esta tudo bem para mim, obrigado! Desculpe, eu sei sobre sua situacao. Misticismo demais sobre isso. Voce passa um mes nessas partes e nao pode deixar de se tornar supersticioso sobre a vida. Pessoas mortas no porta-malas, pessoas mortas ao volante... Quem sao elas, de onde vieram e por que? So posso esperar que eles nao tenham se levantado da sepultura.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Diga. Por que voce esta aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>E ai. Preciso ver Agil. Voce saberia onde posso encontra-lo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Agil se deu mal. O grupo dele foi atacado por alguns bandidos um pouco longe daqui. Tudo o que ele podia fazer era me mandar uma mensagem de SOS. Parecia que seus amigos cairam. Meus caras me disseram que esses bastardos estao agora no antigo estacionamento, aquele do outro lado da rua.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Voce nao resgata seu proprio pessoal da prisao? Nao e o que eu chamaria de amigavel. Ou e que voce e simplesmente fraco demais para fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Eu te daria um soco, mas qual e o sentido? Nao e tao simples. Eu tenho poucas pessoas, e mesmo aqueles que tenho sao principalmente novatos. Nao posso correr esse risco. Se perdermos este acampamento, as coisas vao piorar ainda mais para todos os stalkers por ai. E quanto a voce? Se voce nao estiver com muito medo, nao deixarei meu orgulho me fazer dizer nao a uma mao amiga. Entao, voce vai me ajudar a lidar com esses bandidos?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Acha que eu poderia fazer isso sozinho?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nao, voce nao tem chance sozinho. Meus batedores sao bons soldados e agora estao logo atras daqueles aberracoes. Juntos, voces podem fugir. O que voce acha? Voce tem coragem?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Eu vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Boa! Tudo bem, eu te dei as coordenadas dos caras. Vou avisa-los sobre voce agora mesmo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Eu tenho coragem, mas nao vou.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>E, que se dane voce. Tudo bem, suma daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Entao, como esta indo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Seus caras e eu nos demos bem no estacionamento.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Isso e incrivel, cara! Aqui, pegue isto. Essa e minha recompensa pessoal para voce.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Nos vasculhamos o estacionamento com um pente fino. Esta tudo limpo agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Uau! Meus homens me disseram que voce deu uma surra neles! Aqui, pegue este dinheiro... Apenas uma lembranca, sem contar nossa enorme gratidao. Alem disso, tenho outra coisa para voce aqui...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Ei.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Estou trabalhando nisso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Mantenha-me informado, ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Nao posso perder tempo com conversa fiada. Va embora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Entendi, nao sou estupido.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Ola, Marca. Qual e a ocasiao?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Me diga algo novo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>O que posso te dizer? Havia bandidos no estacionamento, entao fizemos uma limpeza. E so isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Voce nao e do tipo que se gaba, ne! Olha, ja que voce lidou com esses bandidos, nao posso simplesmente te deixar ir assim...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Obrigado, irmao! Voce nos prestou um grande servico! Eu nem sei como te agradecer...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Escuta, preciso daquele pendrive que voce estava levando para o trader. Voce tem ele?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Sim, eu tenho... Aqueles idiotas nem conseguem fazer uma busca decente. Bem, que se dane, pegue! Afinal, voce salvou minha vida. Estava bem escondido, mas esses bandidos nao sabem revistar merda nenhuma.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Obrigado. Onde voce guardou, afinal? Quem sabe, pode ser util.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Eu nao guardei LA EMBAIXO, entao nao se preocupe. Eu trabalho para o Trader ha muito tempo, entao posso armazenar informacoes com seguranca! A proposito, contei aos bandidos uma historinha sobre um esconderijo cheio de artefatos e eles ordenaram que um cara fosse la. O esconderijo existe, mas so tem um artefato. Posso te dar as coordenadas se quiser.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Tenha uma viagem segura, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Claro, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Mas nao se esqueca: ha muitos animais selvagens la. Alem disso, o gangster que eles mandaram esta armado com mais do que uma pa e uma picareta, entao tenha cuidado. Obrigado, cara.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Obrigado voce tambem.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Claro, sem problema. Boa sorte!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Missao completa. Aqui esta a caixa do posto avancado do exercito.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Bom! Voce foi de grande ajuda. Mas, claro, um "obrigado" nao compra um pedaco de pao. Aqui estao tres... espere, dois mil pecas de oito e estamos quites! A proposito, os soldados certamente notarao que algo esta faltando, entao as coisas vao esquentar. E melhor voce ir embora, e quanto mais rapido, melhor.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Tem alguma missao especial para mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nao, nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Que missoes especiais? Voce nem terminou a ultima!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Bem, aqui esta o negocio... Uma caixa contendo os relatorios feitos por uma expedicao que foi para o extremo norte da Zona foi levada para o posto avancado do exercito. Durante o dia, e guardada como se estivesse cheia de plutonio puro, mas por algum motivo a noite eles deixam apenas dois guardas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Entre sorrateiramente no posto avancado e "recupere" a caixa. Faca isso e eu te pago qualquer coisa... dentro do razoavel. Voce fara isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Eu vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Vou preparar o dinheiro - voce nunca me decepcionou. So mais uma coisa... mantenha um perfil baixo. Se os militares ficarem irritados, todos nos teremos muitos problemas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nao, nao posso aceitar ainda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Vamos la, cara, nao e tao ruim quanto parece. Um bando de recrutas bebados e verdes como grama com um unico oficial nao comissionado... Bem, OK, mas eu estava realmente contando com voce, Marca...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Escuta, Marca... Eu pensei um pouco, e aqui esta o que eu gostaria de oferecer... De modo geral, o que voce realmente precisa e encontrar Strelok. Certo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Vamos supor que sim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>De qualquer forma, aqui esta a questao sobre Strelok. Ha um stalker que atende por esse nome. Dizem que ele encontrou um caminho para as regioes do norte da Zona. E essa e uma area virgem, uma verdadeira mina de ouro para artefatos... Sim... De qualquer forma, posso te ajudar a encontra-lo... No entanto... Como voce pode imaginar, nao sera uma viagem gratuita. Voce tera que trabalhar para isso... Mas a longo prazo, ambos nos beneficiaremos: voce vai se livrar desse sujeito Strelok e descobrir o que aconteceu com voce... E eu vou encontrar... bem, quero dizer... vou receber minha parte do nosso lucro mutuo, he-he... Entao, o que voce diz? Fechado?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Tudo bem, escuta... Voce esta falando serio, eu posso ver isso... E eu... quero dizer, nos precisamos de caras como voce. Estamos fazendo uma especie de investigacao com alguns outros traders. Queremos abrir o caminho para o norte, para o centro da Zona. E perto do centro, alguem ou algo esta tentando atrapalhar nosso progresso... Como diabos esse Strelok conseguiu passar, eu nao sei... Veja bem, ha uma area onde seu cerebro comeca a ferver. Um lugar estranho... De qualquer forma, para encurtar a historia - um par de caras tem espionado esses grunhidos para mim, nao muito longe daqui. Aparentemente, os do Agroprom Research Institute desenterraram algo. Algo importante. Tenho certeza de que tem algo a ver com o centro da Zona. De qualquer forma, o que quer que tenham desenterrado, esta guardado em algum lugar no terceiro andar do Instituto. E nos realmente precisamos disso. Entende o que quero dizer?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Acho que sim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Depois que voce tiver a pasta, nao a traga aqui. Leve-a direto para o Bartender. Ele administra o bar dos stalkers, o 100 Rads, vou carregar as coordenadas e todos os dados que voce precisa no seu PDA. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Entendi.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Voce tera que ir para o norte pelo Garbage, depois virar para o oeste. Voce vai acabar no Agroprom Research Institute depois de alguns quilometros. E tenha cuidado, o nivel de radiacao e muito alto no Garbage. Entao, sugiro que voce desembolse algum antirrad ou vodka. Bem, boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Tenho um trabalho para voce, Marca... Quero que voce encontre um stalker chamado Agil, ele estava carregando algumas informacoes muito importantes. Ele desapareceu em algum lugar perto da ponte. Encontre-o, morto ou vivo - nao me importo, preciso do pendrive com as informacoes. Visite Lobo no acampamento local e pergunte a ele. Ele certamente sabe onde esse cara pode estar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>E so isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Ei Marca, e ai?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Marca, o que voce esta fazendo aqui? Eu te disse para encontrar Agil!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Entao, voce visitou o X18? Pegou os documentos?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Sim. Aqui estao eles.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Bem, bem... Entendo... Isso e interessante, muito interessante! Se eu contasse para alguem, eles nao acreditariam em mim! Hmm... Sim... Oh! Olha so isso! Eu nao esperava por isso... e bem ruim, hein... Bem, aqui, pegue de volta e de para o Bartender. Ah, e eu te devo pelos seus esforcos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Espere. Aqui, pegue esta pistola e municao. Voce nao duraria dois segundos na Zona sem uma arma! A proposito, quando voce foi trazido para ca, voce tinha uma faca. Eu tirei de voce por precaucao, caso sua cabeca nao estivesse funcionando direito. Voce parece bem, entao aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Entao, Marca, algum progresso em nosso negocio mutuo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>A escolha e sua. Ou eu lavo seu cerebro como costumo fazer com todos os novatos ou te trato como um stalker de verdade e te dou uma missao direto.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Ei, Marca! Bom timing, tenho um pequeno trabalho para voce.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Me trate como um novato, nao me lembro de merda nenhuma.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Apenas me de uma missao.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Tenho um trabalho para voce, Marca... Quero que voce encontre um stalker chamado Agil, ele estava carregando algumas informacoes muito importantes. Ele desapareceu em algum lugar perto da ponte. Encontre-o, morto ou vivo - nao me importo, preciso do pendrive com as informacoes. Visite Lobo no acampamento local e pergunte a ele. Ele certamente sabe onde esse cara pode estar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>E so isso por enquanto. Traga-me o pendrive e consideraremos o fato de que voce me pagou parcialmente por te salvar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>OK, eu vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Ei, Marca. Que bom te ver vivo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Saudacoes, Marca! Voce conseguiu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Tarefa completa. Aqui esta o artefato.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Otimo, Marca. Mais um pequeno favor e estamos quites.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Que favor?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>A situacao ficou esclarecida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Onde esta o pendrive com as informacoes?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Otimo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Eu nao tenho ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Que pena, Marca, uma pena real. Nao podemos falar de negocios ate voce me trazer ele...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Aqui, pegue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Bom... Consideraremos que voce passou no teste. Eu sugiro que voce evite ir ao acampamento de novatos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Nada ainda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Entao, voce trouxe o artefato?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Ainda nao.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Bem, ate voce trazer, nao temos nada para conversar. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Marca, eu ja te disse tudo. Suma daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Entao, Marca, alguma novidade?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Preciso de respostas para algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Pergunte, mas eu nao sei de tudo. Eu fico aqui o dia todo enquanto a vida continua la fora, na Zona. Posso te contar sobre a Zona em geral e um pouco sobre as areas proximas onde eu mesmo estive.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Fale-me sobre a Zona em geral.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Pergunte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>O que o exercito faz na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Eles guardam e protegem, o que mais? Ninguem sabe ao certo se eles estao guardando a Zona ou protegendo o resto do mundo dela. As vezes, eles enviam expedicoes inteiras para ca para procurar algo... Mas vou te dizer uma coisa: eles nao respeitam a Zona e a Zona tambem nao gosta deles, por isso eles voltam para casa em sacos de cadaveres com muita frequencia. O que mais tem? Bem, eles menosprezam todo mundo e agem como deuses ou algo assim. Eles nao tem respeito pelas regras dos stalkers e nunca vao te ajudar, mesmo que voce esteja morrendo bem na frente deles. Eles vao te atirar com prazer, e nao sao repreendidos por isso... Tenho alguns contatos entre eles... voce sabe, as pessoas sempre precisam de vodka e... hum, revistas, certo? Nao os irrite - eles vao te bater a toa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Fale-me sobre a Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>A Zona... Veja bem, nao e apenas um circulo de alguns quilometros de diametro com uma usina nuclear no centro. E algo bizarro. Muito bizarro. Duvido que alguem no mundo possa te dar uma resposta direta. Sinto que a Zona nem faz parte deste mundo. E um mundo diferente, separado, estranho e perigoso... e atraente tambem. E sabe por que? Porque com um pouco de sorte qualquer um pode ficar rico rapido. E quanto mais voce se aproxima do centro da Zona, mais alto voce sobe na escala do dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>O que e tao perigoso neste "mundo diferente"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hrm... Nao muita coisa, exceto que voce pode morrer a qualquer segundo e nao saber o que te atingiu. A bala de um soldado burro e o menor dos seus problemas, embora eles tenham trazido muitos militares para ca. Ser baleado e basicamente o tipo de morte mais indolor na Zona. Anomalias, agora isso sim e algo para voce... Morrer em uma anomalia e uma coisa terrivel. Ate os mutantes tentam ficar longe delas. A proposito, mutantes, esses "filhos da Zona", sao outro tipo de problema, entao nao va a lugar nenhum desarmado. E de qualquer forma, para aprender sobre os outros perigos, basta perguntar a outros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Como alguem fica rico por aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Puxa, cara, o que voce acha? Voce nao se lembra?! Artefatos, essa e a coisa mais importante aqui. Todos os tipos de brinquedos estranhos que vem da Zona valem uma fortuna na Terra Grande. Artefatos sao mais preciosos do que ouro, diamantes ou plutonio puro. Por que? Porque nenhuma joia no mundo pode te dar os poderes sobrenaturais que os artefatos possuem. Imagine so: voce pode pendurar um pequeno aparelho no seu cinto que faz as balas desviarem e nunca te acertarem! O que mais? Bem, voce pode encontrar pedacos e pedacos ate mesmo aqui. Para as pecas mais valiosas, no entanto, voce tera que se aproximar do centro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Alguem sabe o que esta acontecendo no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>E uma historia diferente cada vez que voce ouve. E um monte de contos de fadas... exceto que eu nao acredito em toda essa bobagem de outro mundo. A unica coisa em que acredito e que o centro da Zona contem muitos artefatos valiosos. So que eu nao conheci ninguem que foi la e conseguiu voltar vivo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Voce sabe o que aconteceu comigo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Que tipo de pergunta e essa? Veja bem, isso e um negocio obscuro... Eles te encontraram em um "caminhao da morte", que e um... um tipo de transportador de cadaveres, certo? Esses caminhoes vem do centro da Zona de vez em quando, carregados de corpos. Ninguem sabe ao certo para onde eles estao indo. Entao, um deles bateu em alguma coisa e voce foi encontrado por perto. Esta e a coisa mais incrivel de todas. Ja encontramos transportadores de cadaveres quebrados antes, mas ninguem nunca saiu deles vivo. Sinto muito, irmao, e tudo o que posso te ajudar. O resto voce tera que descobrir sozinho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Quem e Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Sim, ja ouvi falar de um stalker com esse nome. Dizem que ele e um dos poucos que foi ao centro da Zona e voltou. Ainda assim, temos tantas dessas historias lendarias sobre herois stalkers que nao posso garantir nada. De qualquer forma, nunca lidei com ele pessoalmente. Parece que ele tem seus proprios canais de comercio. De qualquer forma, basta perguntar ao pessoal aqui na Zona e voce certamente aprendera muito mais.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Quem e esse stalker Fantasma?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Heh, essa e outra lenda local. Nao temos noticias dele ha muito tempo. Suponho que ele tenha perecido em algum lugar profundo na Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>O que esta acontecendo nesta vizinhanca?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Huh! Esta e a entrada da Zona, uma especie de antessala. Temos um cordao do exercito aqui. E relativamente tranquilo, com excecao de alguns caras do exercito que gostam de se divertir, fazem incursoes de revista. Stalkers experientes nao aparecem com muita frequencia, entao sao principalmente novatos. Alguns se estabelecem aqui para sempre, sim... Um pouco longe daqui, ha uma fazenda transformada em um acampamento de novatos. Cuidado, eles nao tem medo de puxar o gatilho quando a situacao aperta. O que mais? Voce nao vai ter um lucro enorme aqui, com certeza. Ha uma fabrica deserta do outro lado da rua. Ao norte, atras do aterro ferroviario, estao as ruinas de uma fazenda. Um posto avancado do exercito fica ao sul daqui. E cuidado: os militares deixaram algumas minas no chao. Alem disso, costumava haver uma ponte no centro, mas ela caiu de alguma forma. E basicamente isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Conte-me mais sobre o posto avancado do exercito.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Os poucos soldados la receberam ordens para atirar a vista, entao e melhor voce contorna-lo e tentar nao mostrar a bunda. Se voce os irritar, eles podem chamar a Spetsnaz do cordao mais distante. Aqueles caras podem criar tanta merda que eu nao terei clientes por um mes... Eu conheco o comandante um pouco: ele gosta de tomar um gole tanto quanto qualquer outro. Estou sobrevivendo aqui gracas a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Quero saber mais sobre a ponte caida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Fica a apenas alguns minutos ao norte daqui, voce vai ve-la imediatamente. Costumava haver uma ponte sobre a estrada, mas ela desabou durante um dos estouros. Os caras do exercito construiram um posto de controle la e nao deixam ninguem passar... mas se voce untar a palma da mao certa, voce passa sem problemas. Em geral, voce nao quer mostrar muito a sua cara la, a menos que esteja gravemente ferido ou carregando uma carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Tem mais informacoes sobre a fabrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Atravesse a rua e voce vera um predio de tijolos - e isso. Tudo o que valia a pena roubar ja foi roubado, so sobrou esta caixa. Este e o lugar favorito dos bandidos. Nao sei se eles estao la agora, mas fique atento por precaucao. Voce nao tem nada de valioso para levar, mas voce realmente quer passar por tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Fale-me sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Voce esta ficando chato, sabia? E apenas uma fazenda como qualquer outra. O lugar costumava prosperar antes da democracia explodir.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Obrigado, e tudo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Gostaria de descobrir mais.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Fale-me sobre este lugar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Huh! Esta e a entrada da Zona, uma especie de antessala. Temos um cordao do exercito aqui. E relativamente tranquilo, com excecao de alguns caras do exercito que gostam de se divertir, fazem incursoes de revista. Stalkers experientes nao aparecem com muita frequencia, entao sao principalmente novatos. Alguns se estabelecem aqui para sempre, sim... Um pouco longe daqui, ha uma fazenda transformada em um acampamento de novatos. Cuidado, eles nao tem medo de puxar o gatilho quando a situacao aperta. O que mais? Voce nao vai ter um lucro enorme aqui, com certeza. Ha uma fabrica deserta do outro lado da rua. Ao norte, atras do aterro ferroviario, estao as ruinas de uma fazenda. Um posto avancado do exercito fica ao sul daqui. E cuidado: os militares deixaram algumas minas no chao. Alem disso, costumava haver uma ponte no centro, mas ela caiu de alguma forma. E basicamente isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>OK, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Conte-me mais sobre o posto avancado do exercito.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Os poucos soldados la receberam ordens para atirar a vista, entao e melhor voce contorna-lo e tentar nao mostrar a bunda. Se voce os irritar, eles podem chamar a Spetsnaz do cordao mais distante. Aqueles caras podem criar tanta merda que eu nao terei clientes por um mes... Eu conheco o comandante um pouco: ele gosta de tomar um gole tanto quanto qualquer outro. Estou sobrevivendo aqui gracas a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Quero saber mais sobre a ponte caida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Fica a apenas alguns minutos ao norte daqui - voce vai ve-la imediatamente. Costumava haver uma ponte sobre a estrada, mas ela desabou durante um dos estouros. Os caras do exercito construiram um posto de controle la e nao deixam ninguem passar... mas se voce untar a palma da mao certa, voce passa sem problemas. Em geral, voce nao quer mostrar muito a sua cara la, a menos que esteja gravemente ferido ou carregando uma carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Tem mais informacoes sobre a fabrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Atravesse a rua e voce vera um predio de tijolos - e isso. Tudo o que valia a pena roubar ja foi roubado, so sobrou esta caixa. Este e o lugar favorito dos bandidos. Nao sei se eles estao la agora, mas fique atento por precaucao. Voce nao tem nada de valioso para levar, mas voce realmente quer passar por tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Fale-me sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Voce esta ficando chato, sabia? E apenas uma fazenda como qualquer outra. O lugar costumava prosperar antes da democracia explodir.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Estou bem... sangrando por toda parte, no entanto. Me da um kit medico, quer?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Obrigado, irmao!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Obrigado, amigo. Mais um pouco e eu... te devo uma.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>O que diabos aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Estavamos voltando de uma missao de reconhecimento... Encontramos alguns gangsters. Um dos nossos caras foi morto ali mesmo. Eles pegaram Agil porque ele inventou uma bela historia sobre um esconderijo cheio de artefatos. Eu me fingi de morto e isso salvou minha pele.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Preciso ver Agil... Vou atras dele. Quer me fazer companhia?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ah, cara... Agora eu sou um lutador tao bom quanto um par de meias velhas. Preciso recuperar minhas forcas e voltar para o acampamento. Vou avisar as pessoas o quanto voce me ajudou! Obrigado de novo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>OK, faca isso. Melhore.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Desculpe, cara. Nao tenho kit medico.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Procure nos corpos... Nossos caras devem ter algum... deve estar la em algum lugar.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Nao muito bom, mas vou sobreviver. Droga, por que eu nao economizei o suficiente para comprar um colete a prova de balas. E preciso ser um tolo para ir fundo na Zona sem um.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ah, droga, a dor e demais... Estou morrendo...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Voce esta vivo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Voce esta bem?</text>
	</string>
</string_table>
