	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>...descobri que um dos caras de Strelok se chama Fantasma. Pelo menos uma pista. Se eu conseguir encontrar o Fantasma - tambem poderei encontrar Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Bem, parece que o esconderijo me deu uma nova direcao a seguir. Encontrei um pendrive com o que parece ser um diario usado pelo grupo de Strelok. Apesar das poucas entradas, pude perceber que o grupo tinha dois outros membros: Fantasma e Presa. O diario tambem mencionava um "amigo em comum", mas nao sei se ele fazia parte do grupo. Ele definitivamente os ajudou, isso e certo. De acordo com a entrada de Fantasma, Presa morreu quando eles foram emboscados. Entao, finalmente, tenho algo solido: o nome de alguem que definitivamente conhece Strelok - Fantasma. Quanto ao proprio Strelok, ele pode estar em algum lugar ao norte da Zona.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Bem, encontrar Toupeira valeu a pena - parece que o esconderijo do grupo realmente existe e esta localizado nas catacumbas abaixo do Instituto... Terei que ir la. Nao sei o que encontrarei la... mas espero que este esconderijo me ajude a resolver meu proprio misterio...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Siga a escada em espiral ate a sala com as colunas. Atravesse a sala em direcao a saida e entre em uma grande sala com canos no teto. Desca ate a segunda saida, entre no tunel e vire a esquerda. Havera uma curva a direita no final. Va diretamente para a saida da pequena sala e vire a direita. Procure um buraco na parede esquerda ao lado das palavras "Nao entre - voce morrera". Essa e a entrada para o esconderijo de Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Esconderijo de Strelok</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nRelatorio de investigacao.\n Para uso oficial apenas.\n Para o Coronel V.M. Kruchelnikov da SBU, chefe do projeto "VERDADE".\n Do Capitao D.F. Maksimenko, \ncomandante do grupo "Busca-2".\n\n Memorando.\n Nosso grupo, composto por 3 investigadores e um esquadrao das Forcas Especiais da SBU, realizou buscas em Agroprom, o antigo Instituto de Pesquisa para agricultura em solo afetado por radiacao, de 12.05.2012 a 25.05.2012. A maior parte do equipamento e documentacao estava faltando, no entanto, as poucas coisas que conseguimos encontrar nos permitem chegar a seguinte conclusao: no periodo de 2005 a 2008, o Instituto nao conduziu nenhuma pesquisa em seus campos de estudo oficiais. Todos os resultados de seu "trabalho" enviados ao Ministerio da Agricultura foram falsificados. Simultaneamente, a administracao do Instituto, especificamente Petr Danilovich Strizh, continuou a receber financiamento estatal, equipamentos e materiais de consumo e os transferiu para um laboratorio designado X18 usando notas de remessa falsificadas, que forneciam cobertura para a operacao, indicando que os materiais estavam sendo transferidos para uma instalacao auxiliar para experimentos. X18 parece ser um codinome adotado pelo grupo de pessoas implicadas neste caso, ja que nosso banco de dados nao contem nenhuma mencao a este laboratorio. A julgar pela analise dos documentos que encontramos, este laboratorio esta localizado a uma hora de carro do Instituto. E provavel que seja uma instalacao clandestina, por isso solicito o envolvimento de nosso departamento analitico. O campo de pesquisa do laboratorio nao esta claro e os documentos disponiveis nao contem informacoes uteis a este respeito, mas fazem referencia ao infame professor Chubko e tambem mencionam um "Grupo". Acredito firmemente que chegamos ao fim da linha e o departamento analitico tera muito trabalho a fazer.\n\n Anexado esta um arquivo arquivado contendo notas de remessa para materiais de consumo e equipamentos transferidos para alguma instalacao auxiliar e um trecho da correspondencia entre Strizh e Chubko.\n\n Capitao D.F. Maksimenko 26.05.2012\n Para o professor V.M. Chubko. De P.D. Strizh, Chefe do Instituto de Pesquisa Agroprom, Doutor em Ciencias Agricolas. Caro Vadim Mikhailovich, Conforme combinado, estou enviando o proximo lote de materiais de consumo e equipamentos para nossa instalacao experimental para ajuda-lo em sua pesquisa, que e tao essencial para a agricultura. Arranjei financiamento para os experimentos descrevendo-os como experimentos piloto em campos estudados pelo Instituto, para que nao haja problemas com o Ministerio. Como estao progredindo os experimentos? Ainda estou profundamente impressionado com o que voce me mostrou da ultima vez. Atenciosamente, P.D. Strizh DAS Para P.D. Strizh Por favor, aceite minha gratidao, Petr Danilovich, recebemos tudo. Minha equipe esta muito impressionada com o espectrometro a laser - se nao fosse por voce, levaria eras para eu adquirir este modelo por meio de meus canais. E claro que o Ministerio da Agricultura ficara feliz em receber NOSSOS resultados... voce realmente fez um velho rir com essa! Os experimentos continuam normalmente e as coisas que voce viu da ultima vez sao insignificantes em comparacao com nossas ultimas conquistas. Voce deve visitar mais vezes - estou sempre feliz em ve-lo e e apenas uma hora de carro ate nossa "instalacao experimental", como voce a chamou XD Quase esqueci, tenho novidades para voce: na proxima segunda-feira discutirei sua candidatura com o Grupo. Acho que eles me apoiarao. Atenciosamente, professor V.M. Chubko Para o professor V.M. Chubko De P.D. Strizh, Chefe do Instituto de Pesquisa Agroprom, Doutor em Ciencias Agricolas Caro Vadim Mikhailovich, obrigado por sua confianca. Estou comovido e farei o meu melhor para provar que voce esta certo. Acho que e o sonho de todo cientista participar de tal experimento e ficarei absolutamente encantado em ser aceito no Grupo. Atenciosamente, P.D. Strizh P.S. Consegui dois dos mais recentes osciloscopios de banda larga japoneses do Ministerio e os enviarei assim que possivel.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Relatorio de investigacao</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>O grafico detalha as patrulhas, sentinelas e torres de guarda. O QG fica no terceiro andar do Instituto. E la que os documentos sao mantidos. Durante o dia, a area e infestada de patrulhas. Ha menos delas a noite e os guardas sao substituidos as 23h. Ha poucas pessoas no predio principal neste momento. Se voce quiser entrar na base, deve escolher as catacumbas, o portao nao e uma opcao.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Grafico de guarda do Instituto de Pesquisa Agroprom</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>O exercito esta irritado com os ratos que saem dos coletores. Eles punem os soldados enviando-os para os coletores.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Comerciante: "Assim que voce roubar a pasta do Instituto, leve-a para Bartender. Ele administra o 100 Rads - o bar dos stalkers. Ele esta localizado no local da antiga fabrica Rostok."</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>SOS, o exercito esta matando um companheiro stalker! Pessoal, se voces puderem me ouvir - ajudem!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Encontro com Toupeira</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Toupeira: "Me ajude, vou ser morto!"</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>A operacao Agroprom</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Recebido de Fantasma: \n \n Strelok, tenho noticias ruins. Presa morreu. Eles estavam esperando por nos na vila perto dos armazens, e acho que estavam esperando ha muito tempo. Tres deles. Parece que sao neutros comuns. Presa os sentiu de alguma forma. Voce sabe muito bem que ele tem um bom senso. Derrubamos dois deles - claramente bandidos - mas o terceiro se mostrou mais esperto do que seus companheiros. Ele estava sentado com Vintar a cerca de 100 metros de distancia. De qualquer forma, Presa nao esta mais aqui. Entao, da proxima vez, iremos juntos para o centro, apenas nos dois. E aqui esta outra coisa: aqueles dois tinham nossas descricoes. Nao consigo entender quem nos quer mortos, embora, na verdade, haja muitos que tem algo contra nos. Deixei o terceiro escapar - acho que era um dos mercs. Tinha uma grande cicatriz no rosto. Olhos cor de avela. Vou tentar encontra-lo. \n Entao e isso. Fique de olho e boa sorte. \n Fantasma \n \n para Fantasma \n\n "E ai, amigo. \n Deixando algumas informacoes, nao vou tentar me conectar, notei alguem me seguindo. \n Cara, fui para o Norte... La onde estavamos... Vou tentar passar sozinho... Desculpe, mas nao tive tempo de esperar por voce... Explicarei mais tarde. \n E aquele aberracao que matou Presa vai se arrepender de ter nascido... Vou corta-lo em pedacos... voce descobre quem ele e, e eu volto logo - vamos acertar as contas com ele. \n Vamos nos encontrar no lugar do nosso amigo em comum - voce sabe quem e onde XD \n Boa sorte. \n Strelok \n \n Para Strelok \n \n E ai. Cheguei. Voce nao estava la. Voce nao deveria ter ido para o centro sozinho. Mas nao e grande coisa. Eu sei onde e com quem te encontrar XD \n Fantasma</text>
	</string>
