	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Nao havera tiros a menos que eu de a ordem. Sem dedos cocando o gatilho, entendido?</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Vitoria!!! Todos, venham aqui. Venha, Marca. Precisamos conversar.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Bom, Marca. Fico feliz que voce esteja vivo e decidiu nos visitar. Venha, e vamos bater um papo. Ha uma pequena coisa chegando.</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Excelente, sua tarefa esta completa. E seguro dizer que voce aprendeu as habilidades basicas.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Marca, o caminho para o acampamento agora esta aberto para voce. Venha e conversaremos.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Uma palavra sobre Strelok, Marca. Um stalker acabou de voltar de um longo ataque. Ele se chama Raposo. Parece que ele teve um tempo muito dificil e esta pedindo ajuda. Algumas feras estranhas o seguiram todo o caminho de volta, ele diz que nao aguentara muito mais. Acho que o cara sabera um pouco sobre Strelok. Aqui estao as coordenadas. Talvez voce queira se apressar.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Pessimo show, Marca. Os rapazes estao mortos, embora isso nao seja exatamente sua culpa. Essas coisas acontecem na Zona. De qualquer forma, voce passou no teste, entao volte aqui e conversaremos sobre negocios.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Bom trabalho, Marca. Continue assim e voce fara alguns amigos. Faca-me uma visita e conversaremos sobre negocios.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Isso nao foi muito inteligente, Marca. Voce passou no teste, mas tera que lidar com Lobo e seus capangas sozinho agora. De qualquer forma, estou esperando por voce. Temos mais trabalho para conversar.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Marca, os militares desenterraram algumas coisas interessantes no Agroprom Research Institute. Eu gostaria de colocar minhas maos nisso e voce provavelmente tambem. Obtenha as informacoes e leve-as ao bartender no bar dos stalkers. Agora se mexa!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Cuidado! Voce esta bem perto das anomalias. Use seus parafusos para descobrir sua localizacao e forma exatas.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Pressione Contato ($$ACTION_CONTACTS$$). As pessoas dentro de 250 metros de voce que ligaram seus PDAs se tornarao visiveis em Contatos e no Minimapa do seu visor. Voce tambem vera a atitude delas em relacao a voce, para que possa procurar por inimigos potenciais. No entanto, bandidos e mutantes (har har) geralmente nao ligam seus PDAs, entao tenha cuidado!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Para ativar o mapa, pressione ($$ACTION_MAP$$).</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Para ativar o PDA, pressione ($$ACTION_ACTIVE_JOBS$$).</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Para falar com alguem, mire neles e pressione ($$ACTION_USE$$).</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Encontre o artefato na area marcada no mapa e leve-o ao trader.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Preste atencao, Marca. Da proxima vez pode ser voce.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>De um kit medico para este idiota.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Marca! Esqueca o artefato, voce o deixara mais tarde. Va para o trailer na estrada o mais rapido possivel. Meus rapazes precisam de ajuda la. Os idiotas abriram fogo contra um helicoptero que passava. Enviei as coordenadas para voce.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Procure nos corpos - voce pode encontrar algo util.</text>
	</string>
