<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="artefact">
        <text>Pegue o artefato.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1">
        <text>Proteja o acampamento dos stalkers no Lixao do ataque dos bandidos.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1_descr">
        <text>Defenda o acampamento de stalkers no Lixao contra ataque de bandidos.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1_text">
        <text>Stalkers vem me visitar, quero que cheguem seguros. Ficam perto do Bar. Um bandido dedurou que vao atacar eles. Va la e defenda o acampamento.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2">
        <text>Ajude os stalkers contra os bandidos em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2_descr">
        <text>Ajude os stalkers a lutarem contra os bandidos em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2_text">
        <text>Stalkers foram a Agroprom. Disseram que tem algo valioso no subsolo, mas bandidos atrapalham. Estao aguentando, mas nao limpam a area. Ajuda eles?</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1">
        <text>Mate os bandidos no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Extermine a gangue de bandidos que mora no Lixao. Rapido e eficiente.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
        <text>Derruba os bandidos no Lixao? Duty nao da conta. Sao canalhas, nao duram muito. Quem pegar eles primeiro ganha bem... e bebida por minha conta.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2">
        <text>Mate os Mercs e bandidos em Rostok.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Destrua o grupo de Mercs e bandidos que bloqueiam Rostok.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
        <text>Tem Mercs em Rostok. Juntaram com bandidos, bloqueiam a fabrica. Problema grande, resolve logo. Duty e veteranos foram la, nao sabemos deles... Va la e veja. Dinheiro bom.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_3">
        <text>Mate os bandidos na fazenda.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Simples: limpe a fazenda dos bandidos.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
        <text>Fazenda perto dos armazens. Bom lugar pra trocar coisas. Bandidos tomaram, nao saem. Nao gosto disso. Quero a fazenda logo. Nao ligo pro que acontece com eles.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4">
        <text>Acabe com o acampamento dos bandidos em Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Acabe com o acampamento dos bandidos em Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
        <text>Bandidos em Territorio Selvagem. Nao queremos essa escoria perto do bar. Extermine o acampamento deles.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5">
        <text>Destrua o covil de caes mutantes selvagens em Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Destrua o covil de caes mutantes selvagens em Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
        <text>Nossos homens foram em expedicao, voltaram sozinhos. Rasgados, ensanguentados, olhos vidrados. Acharam caes, provavelmente. Muitos deles. Ache o covil e mate todos.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6">
        <text>Destrua o grupo de bandidos em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Destrua o grupo de bandidos em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
        <text>Em '94 me atacaram, pediram grana. Sofri muito, tinha restaurante. Sem lei contra eles! Descobri que a mesma gangue ta em Agroprom, ganhando com artefatos. Posso fazer algo agora. Sei onde se escondem. Faz um favor, puna eles.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7">
        <text>Destrua o covil de Snorkels no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
        <text>Destrua o covil de Snorkels no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
        <text>Zona se expandindo, dizem. Snorkels no Vale Sombrio, nunca viram antes. Pessoal em panico. Duty prometeu destruir, nao conseguem. Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1">
        <text>Ache o artefato Pedaco de Carne.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_descr">
        <text>Ache o artefato Pedaco de Carne que cura doencas e ferimentos.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_text">
        <text>Padres passaram, pediram Pedaco de Carne. Artefato de cura... aqueles milagreiros! Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2">
        <text>Ache o artefato Espinho de Cristal.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_descr">
        <text>Ache o artefato Espinho de Cristal que protege contra ataques psi.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_text">
        <text>"Bruxa"? Nao. "Milho de Cristal"? Nao... "Espinho de Cristal"! Pedido desse artefato. Protege o cerebro. Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3">
        <text>Ache o artefato Estrela da Noite.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_descr">
        <text>Ache o artefato Estrela da Noite para pesquisa militar.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_text">
        <text>Preciso do artefato Estrela da Noite. Nao realiza desejos, mas te deixa rico. Cientistas pagam bem, fazem coisas militares com ele... Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4">
        <text>Ache o artefato Lampejo.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_descr">
        <text>Ache o artefato Lampejo.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_text">
        <text>Missao simples, paga bem. Ache o artefato Lampejo. Nao pergunte quem pediu e por que. Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5">
        <text>Ache o artefato Peixe Dourado.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_descr">
        <text>Ache o artefato Peixe Dourado.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_text">
        <text>Marcado, conhece a historia do Peixe Dourado? Velho quer pegar ele. Preciso do artefato unico Peixe Dourado, cliente de fora, respeitavel. Ajuda?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1">
        <text>Ache o traje psi.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_descr">
        <text>Ache o traje que protege contra emissoes psi. Nos laboratorios do Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_text">
        <text>Laboratorios no Vale Sombrio tentaram proteger cerebros de emissoes psi. Um traje funcionou, protege de controlador. Pega pra mim, nunca esqueco.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2">
        <text>Ache a arma do estrangeiro.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_descr">
        <text>Missao interessante. Nome familiar... de onde?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_text">
        <text>Tinha um estrangeiro, Gordon. Parecia stalker experiente, mas nunca veio na Zona. Sumiu na Zona. Tinha uma arma curiosa, Black Kite. Quero ver de perto.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3">
        <text>Ache o Vintar modificado.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_descr">
        <text>Ache o Vintar modificado. Na area da Floresta Vermelha.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_text">
        <text>Historia estranha. Sujeito com grana contratou gangue, novatos. Comprou muito equipamento... Vendi um Vintar novo pra ele. Ganhei bem, mas a equipe caiu na Floresta Vermelha. Morreram atoa... Licao: grana nao te leva longe na Zona. Quero o Vintar de volta, enferrujando la! Pago bem!</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1">
        <text>Mate o soldado.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
        <text>Soldado tem que morrer. Trabalho facil, mas estranho o alvo ser fardado, e o cliente bravo.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_text">
        <text>Derrube esse soldado... nao pergunte quem e, nao importa! So faca. Confio em voce?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2">
        <text>Mate o stalker.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
        <text>Mate um stalker. Vinganca do Comerciante contra o trapaceiro.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_text">
        <text>Confiava nele como em mim mesmo, apostava nele... Descobri que era o pior safado... Preciso resolver isso. Faca e cuido do resto.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3">
        <text>Mate o stalker do Monolito.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
        <text>Ache o ex-amigo do Comerciante e ajude-o a morrer.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_text">
        <text>Tinha um amigo... fomos pra Zona juntos, antes de tudo isso. Lugares que fomos... eramos jovens, sem medo... Ele queria ir pro centro, me chamou, recusei... Brigamos feio, foi sozinho... Soube que ta la, com o Monolito. Marcado... como amigo, ache ele e... nao faca sofrer, ja deve estar ruim... Era como irmao pra mim.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4">
        <text>Mate o stalker Vampire.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
        <text>Ache e mate o stalker Vampire.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_text">
        <text>Cansei desse canalha! Vampire, conhece? Sugando a sorte dos outros, nao sangue. Quem vai com ele morre, sem excecao, ele sempre volta! Cinco vezes! Maldade, nao? Quero flores no tumulo do Vampire... Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5">
        <text>Mate o stalker Sparrow.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
        <text>Ache Sparrow e vingue a morte de outro stalker.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_text">
        <text>Malditos mosqueteiros! D'Artagnan, idiotas! Alem de anomalias e balas, agora duelos! Brigaram, nem lembram porque. Decidiram derramar sangue. Um morreu... otimo stalker! O outro, Sparrow, fugiu, ia dar um tiro nele. Ache ele, ta na Zona. Topa?</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1">
        <text>Pegue o olho de Carnival.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1_descr">
        <text>Pegue o olho de Carnival.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1_text">
        <text>Festa chegando, jantar fino, gourmets (nao apontamos dedos) querem minha receita especial: olhos de "Carnival" no molho de porco. Ou seja, nos sucos com maionese. Preciso do olho da besta, rapido.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2">
        <text>Traga o casco de javali.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2_descr">
        <text>Traga o casco de javali.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2_text">
        <text>Preparamos chifres e cascos. Raro. Joias otimas dos cascos mutantes, joalheiro quer. Ache o casco de javali, grana no bolso.</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1">
        <text>Proteja o posto da Duty.</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1_descr">
        <text>Proteja o posto da Duty no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1_text">
        <text>Achou nossos homens no Lixao. Posto protegendo o Bar de mutantes do Vale Sombrio. Rebanho de javalis doentes chegando. Ajude a lutar, te devo uma.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_1">
        <text>Destrua os zumbis.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Destrua os zumbis em Yantar.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
        <text>Grupo pra Yantar, nao voltou. Viram stalkers zumbificados perto do laboratorio dos cientistas em Yantar. Nao podemos deixar assim. Ache e destrua o que se tornaram.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10">
        <text>Livre-se da matilha de caes.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
        <text>Livre-se da matilha de caes no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
        <text>Nao damos missoes pra estrangeiros. Missao simples, nao vamos mandar nossos homens. Limpe um covil de bestas no Lixao. Nosso grupo ta la, pode recuar se precisar. Sem problemas, nao tem muitas bestas, uns dez. Provavelmente caes, migracao recente. Pode comecar.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11">
        <text>Destrua o acampamento dos stalkers.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
        <text>Destrua o acampamento dos stalkers em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
        <text>Problema delicado, nossos homens nao podem se envolver. Neutros na fabrica em Agroprom atrapalham nossos aliados. Limpe a area industrial de stalkers, qualquer um, qualquer grupo. Entendeu?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12">
        <text>Destrua a unidade de Mercs.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
        <text>Destrua a unidade de Mercs em Rostok.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
        <text>Destrua a unidade de snipers dos Mercs. Estao no ultimo andar do complexo do canteiro de obras. Uns dois a cinco. Armados com rifles de precisao. Nao apareca la de dia.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13">
        <text>Ataque a base dos bandidos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
        <text>Ataque a base principal dos bandidos no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
        <text>Invada a base dos bandidos e mate o maximo possivel. No Vale Sombrio, centro de ciencias inacabado. Inimigo com trinta homens, armas automaticas leves, pistolas, espingardas. Claro?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14">
        <text>Mate os Snorkels.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
        <text>Mate os Snorkels nos tuneis em Yantar.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
        <text>Limpeza. Tuneis em Yantar cheios de Snorkels, uns dez. Nao da pra passear la agora...</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2">
        <text>Destrua o rebanho de Carnivais.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Destrua o rebanho de Carnivais no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
        <text>Migracao de um rebanho grande de bestas... Mutantes suinos, Carnivais. Estao no Lixao. Nossos homens ocupados, mas precisam ser destruidos. Trabalho especial, pagamos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3">
        <text>Destrua os pseudocaes.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Limpe o covil de pseudocaes nos armazens militares.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
        <text>Aliados avisaram de um covil de monstros nos armazens militares. Achamos que sao pseudocaes. Nao podemos ir la agora, missao para neutro. Topa?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4">
        <text>Destrua o posto dos Mercs.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
        <text>Destrua o posto dos Mercs perto dos armazens militares.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
        <text>Mercs ativos, atacando cientistas. Nao podemos deixar assim. Operacao punitiva. Alvo: posto dos Mercs nos armazens militares, atras da vila abandonada.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5">
        <text>Destrua os Mercs no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Destrua os Mercs no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
        <text>Cientistas querem estudar o Territorio Selvagem. Mercs ativos la. Limpe o Territorio Selvagem de Mercs.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6">
        <text>Mate os bandidos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
        <text>Mate os bandidos que entraram no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
        <text>Direto ao ponto. Bandidos passaram nossos postos no Bar, estao no Territorio Selvagem. Elimine eles.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7">
        <text>Destrua o controlador.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
        <text>Destrua o controlador em Yantar.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
        <text>Missao pra quem tem habilidade especial. Cientistas viram um controlador em Yantar, na entrada do laboratorio subterraneo (predio central). Controladores perigosos, mas voce consegue.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8">
        <text>Limpe os Freedomers.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
        <text>Limpe a vila abandonada perto dos armazens militares dos Freedomers.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
        <text>Patrulha da Freedom ativa na vila abandonada nos armazens militares. Limpe a vila dos combatentes. Recompensa especial depois.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9">
        <text>Destrua os bandidos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
        <text>Destrua os bandidos no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
        <text>Bandidos se reunindo no Lixao e Vale Sombrio. Melhor atacar antes! Nossos homens cuidam do vale, voce do Lixao.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1">
        <text>Ache o rifle aprimorado.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_descr">
        <text>Ache o TRs 301 aprimorado perto dos armazens militares.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_text">
        <text>Alguem ajuda os Mercs. Armas aprimoradas pra tiro de precisao. Brinquedo perigoso. Quero uma arma dessas. Gratidao garantida.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1">
        <text>Neutralize o bandido.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
        <text>Neutralize o bandido Poker.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_text">
        <text>Apelido Poker. Lider de bandidos cruel, porco e estuprador... Doenca rara da Zona, lapsos de memoria. Nao lembra quem e onde esta. Sempre armado e agressivo. Local: Vale Sombrio. Pronto?</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item">
        <text>Ache a arma do Dutyer.</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item_descr">
        <text>Dutyer perdeu a arma no Vale Sombrio, expedicao de reconhecimento.</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item_text">
        <text>Nao devia ter surtado. Zona mexe com a cabeca. Medo, uivo nos ouvidos. Expedicao no Vale Sombrio, trincheira com Krivoi. Uivo, medo. Nao lembro como cheguei na coordenada. Voltei pra base, Voronin quase atirou. Me deu um canhao aprimorado, deixei la no panico. Pega pra mim, preciso da arma.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1">
        <text>Limpe o covil dos Snorkels.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Destrua o covil dos Snorkels em Yantar.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
        <text>Pago pra voce matar os Snorkels nos pantanos, atrapalham meus experimentos. Nao da pra concentrar.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2">
        <text>Destrua o covil de caes selvagens.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Limpe o covil de caes selvagens no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
        <text>Covil de caes mutantes no Territorio Selvagem, limpe la. Perigosos pras expedicoes. Nao e zoologico, espalham raiva, peste, sei la o que.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1">
        <text>Traga o artefato Bola de Fogo.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
        <text>Traga o artefato Bola de Fogo para pesquisa dos cientistas.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_text">
        <text>Artefato em laboratorio! Avanco! Sucesso mundial! Premio Nobel! Artefato unico, "Pelicula", protege de queimaduras quimicas. Entrega pra ciencia? Troca, preciso do artefato "Bola de Fogo", qualidades termicas unicas, pesquisa completa.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2">
        <text>Ache o artefato "Gravi".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
        <text>Traga o artefato "Gravi" para os cientistas.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_text">
        <text>Quase entendemos a gravitacao, motores antigravidade, caminho pras estrelas. Preciso do artefato "Gravi", rapido.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3">
        <text>Ache o artefato "Agua-viva".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
        <text>Cientistas precisam do artefato "Agua-viva" para pesquisa do espaco-tempo.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_text">
        <text>Vamos descobrir o misterio do espaco-tempo. Teletransporte real! Vortex comprime o espaco, afeta gravitacionalmente, meus oponentes erram. Resultados incriveis com pesquisa de campo! Traga o artefato "Agua-viva".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4">
        <text>Ache o artefato "Luar".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
        <text>Forneca "Luar" aos cientistas em Yantar. Bom artefato...</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_text">
        <text>Precisamos de materiais pra pesquisa de energetica. Geramos energia com artefatos. Funciona ate o KPD ficar alto. Melhor resultado com o artefato Luar. Traga uma amostra pra experimentos.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5">
        <text>Ache o artefato Ourico.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
        <text>Cientistas precisam do artefato Ourico pra melhorar os trajes.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_text">
        <text>Nossos trajes protegem da radiacao. Segredo e uma locao de um artefato raro. Pra fazer mais trajes, precisamos desse artefato. Voce chama de "Ourico".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1">
        <text>Traga o traje corporal unico.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1_descr">
        <text>Traga o traje corporal do laboratorio subterraneo X-16.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1_text">
        <text>Contratamos um stalker pra entrar no laboratorio. Traje dele emitia calor, curava feridas. Stalker nao voltou. Nao tivemos nada a ver com isso! Traje deve estar la. Quero pra pesquisa.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1">
        <text>Traga parte do corpo do Snork.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_descr">
        <text>Facil pegar um fragmento de Snork por aqui.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_text">
        <text>Conheci Semenov na universidade, dei aulas de genetica, ele era aluno. Fui chefe cientifico dele. Revelavamos o misterio do genoma. Pra experimentos geneticos, precisamos de celulas frescas do musculo do Snork. Procure nos pantanos. Hipotese que Snorkels sao nova evolucao humana. Preciso de DNA pra confirmar!</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2">
        <text>Traga o olho de um Carnival.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_descr">
        <text>Melhor ficar longe desses cabecas de ovo! Pego o olho de Carnival pra eles, fazem o que quiserem com os voluntarios.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_text">
        <text>Boa noticia! Missao interessante! Olhos dos Carnivals tem receptores olfativos! Veem e cheiram com os olhos! Transplante do olho pra um voluntario. Mania chegando! Quer ser receptor desse orgao?</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3">
        <text>Traga o rabo de um cao cego.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_descr">
        <text>Ciencia! Segundo cerebro em humanos? Coitados dos caes, um sem rabo agora.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_text">
        <text>Bem-vindo! Experimento importante! Colega Brenter quer cozinhar com a fauna local, proteina mutante no corpo humano. Comecar com javalis. Presunto. Perna de javali, entende? Pegue o mais saudavel.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4">
        <text>Traga a perna de um javali.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_descr">
        <text>Gourmets aventureiros... Pego o presunto pra eles.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_text">
        <text>Bom dia! Caes sao vertebrados, coluna da cabeca ao rabo. Coluna dos caes cegos comeca no rabo, nao na cabeca! Teorias ousadas sobre humanos terem algo no sacro... Preciso da cabeca do cao, o cao cego, que achamos ser o rabo.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5">
        <text>Traga a mandibula de um Sanguessuga.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_descr">
        <text>Nao ligo pro que fazem com a mandibula do Sanguessuga. Quero saber quanto pagam pela raridade.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_text">
        <text>Stalker, feliz em te ver! Encontrou Sanguessugas? Se nao, encontre. Traga a mandibula inferior, com os "talheres". Nao posso falar do experimento, afeta sua psique. Esperamos.</text>
    </string>
    <string id="eliminate_lager">
        <text>Eliminacao de acampamento.</text>
    </string>
    <string id="find_item">
        <text>Ache o item.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1">
        <text>Proteja os stalkers em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1_descr">
        <text>Lute contra o ataque dos bandidos ao acampamento dos stalkers em Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1_text">
        <text>Grupo de stalkers, moram em Agroprom. Caras normais, entendem a Zona, liberdade, leis nao valem, viva certo, sua moral. Pensam em entrar pra nossa. Ajude contra bandidos? Mandamos municao pra voce.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2">
        <text>Proteja a fronteira.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2_descr">
        <text>Proteja a fronteira perto dos armazens militares de monstros.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2_text">
        <text>Monstros vindo do Desintegrador Psiquico. Ajude os caras na fronteira a deter. Recompensa garantida.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_1">
        <text>Destrua o acampamento militar.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Destrua o acampamento militar perto do Instituto de Pesquisa Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
        <text>Militares tomando a Zona aos poucos. Desacelere eles, senao a Zona vira zoologico de pesquisa. Acampamento militar perto de Agroprom. Limpe o lugar, atrasa a tomada da Zona pelo exercito.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2">
        <text>Destrua o acampamento Merc.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Destrua o acampamento Merc perto dos armazens.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
        <text>Acampamento Merc precisa ser destruido. Deixavamos em paz, atiradores bons... mas pediram, entraram no nosso territorio, tentaram subornar meu pessoal. Licao neles. Consegue?</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3">
        <text>Destrua a unidade Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Destrua a faccao Duty em Rostok.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
        <text>Cacar? Unidade Duty em Rostok. Otima chance de pegar de surpresa. Duty manda gente cacar monstros, atiram em quem nao gostam. Unidade precisa ser eliminada antes da Duty chegar em Rostok. Pouca gente, uns veteranos e novatos.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4">
        <text>Destrua o posto da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Destrua o posto da Duty no Lixao rapido.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
        <text>Trabalho urgente. Passagem do Lixao pro Bar precisa ser limpa da Duty... Escondidos la, roubam quem passa. Pacote importante chegando, Duty pode saber do mensageiro, armar emboscada. Eliminar o bloqueio, mesmo que por pouco tempo. Topa?</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5">
        <text>Limpe a vila.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Limpe a vila de Sanguessugas e, se der, mate o controlador.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
        <text>Viu as Sanguessugas na vila? Ninguem chega perto, so doido. Dizem que viram coisas la... controlador, so falta essa! Hora de acabar com isso. Nao te forco, nem eu ia la. Mas se nao tem medo, agradeco muito.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6">
        <text>Destrua javalis e Carnivals.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Destrua javalis e Carnivals nos armazens militares.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
        <text>Sniper na entrada da base. Fica na torre de noite... silencio, de repente explosao, gritos, clarao! Droga!... Javalis e Carnivals andando no campo minado. Sei la porque, mas explodem nas minas direto. Missao simples, mate todos. Topa?</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_7">
        <text>Destrua os roedores.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
        <text>Destrua os roedores no Territorio Selvagem.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
        <text>Sem roedores na nossa base, mas vao pra qualquer lugar. Muitos deles aqui, acreditaria nao. Dois meses lidamos com eles... hehehe. Descobrimos que vieram do Territorio Selvagem. Medo de voltarem. Precisamos de ajuda pra cuidar deles. Topa?</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_1">
        <text>Roube o rifle de precisao.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_1_descr">
        <text>Roube o SVDm 2 modificado do armazem da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_1_text">
        <text>Missao especial. Dificil... Pegar um Dragunov aprimorado do armazem da Duty. Tem ate nome, mas nao importa. Mira incrivel, sem recuo, acerta um esquilo no olho a 400 metros. Confio em voce!</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_2">
        <text>Pegue o Chaser 13 modificado.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_2_descr">
        <text>Pegue o Chaser 13 modificado dos cientistas.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_2_text">
        <text>Cabecas de ovo melhoraram a espingarda Chaser com um artefato. Poder de destruicao de obus. Vai la ver se faz um acordo? Pago tudo!</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3">
        <text>Traga o colete a prova de balas.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_descr">
        <text>Traga o colete a prova de balas novo.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_text">
        <text>Soldados usam colete novo. Revestimento interno com pomada curativa, ferimentos pequenos saram rapido. Dez caras foram pra Yantar, seis voltaram, tres carregados. Um ficou pra tras. Pega o colete dele, examinamos e fazemos pra gente.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_1">
        <text>Mate o chefe da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
        <text>Mate o chefe da Duty o mais selenciosamente possivel.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_1_text">
        <text>Chefe da Duty sumir silenciosamente seria bom. Com a confusao, coloco meus homens na gangue. Depois, qualquer truque... melhor calar a boca. Cuide dele de longe, sem alarde.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_2">
        <text>Mate o Capitao Ivantsov.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
        <text>Mate o Capitao Ivantsov, ajudante do lider da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_2_text">
        <text>Trabalho dificil, aviso logo, mas vale a pena. Ivantsov, ajudante do lider da Duty, merece. Faz trabalhos sujos: punicoes, ataques... Matou muitos dos nossos! Hora de acabar com ele. Se topar, se arme bem.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_3">
        <text>Mate o Coronel Petrenko.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
        <text>Mate o Coronel Petrenko, fundador da faccao Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_3_text">
        <text>Coronel Petrenko... Conhece ele? Bom se voces se encontrassem. Um dos fundadores da Duty, nosso pior inimigo. Garanta que a conversa acabe rapido... pra ele. Da conta?</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4">
        <text>Mate o stalker neutro.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
        <text>Ache e mate o stalker neutro.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_text">
        <text>Tem um cara por perto. Matou um dos nossos. Nao perdoamos isso. Topa? Pagamos, relaxa.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_5">
        <text>Mate um comandante da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
        <text>Mate um comandante da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_5_text">
        <text>Pago pela cabeca de qualquer lider da Duty! Mate um e volte pra recompensa.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_6">
        <text>Mate o stalker Espantalho.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
        <text>Elimine o stalker Espantalho.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_6_text">
        <text>Matamos monstros, sobrevivencia, nao lucro. Mutantes nao sao muitos, seres vivos, nao queremos aniquilacao. Alguns nao entendem. Stalker Espantalho, vende mutantes empalhados. Avisamos, nao adiantou. Ajuda a Mae Terra?</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7">
        <text>Mate o stalker Barin.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
        <text>Mate o stalker Barin, chefe da Duty.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_text">
        <text>Canalha, bajulador, hipocrita, covarde... stalker Barin. Carater otimo, chegou ao topo da Duty. Fornece suprimentos, ataca de vez em quando. Precisamos dele fora, pistas da Duty levam a ele.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1">
        <text>Traga uma perna de javali.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_descr">
        <text>Traga uma perna de javali.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_text">
        <text>Jantar pro aniversario do Bob Marley. Traga presunto gostoso. Quanto mais, melhor! Jah nao esquece de voce!</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager">
        <text>Destrua o covil do Sanguessuga.</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager_descr">
        <text>Cacador pede pra limpar o covil do Sanguessuga na vila perto dos armazens militares, da um artefato raro.</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager_text">
        <text>Viu um Sanguessuga? Horrivel, ne? Fui na vila perto dos armazens militares, procurar artefatos. Vi um Sanguessuga preto, cicatrizes, sentado em um cadaver, nao me viu. Surtei, corri. Nao devia ter corrido, me ouviu, veio atras, uivo em volta, nao tava sozinho. Covil la, acho. Limpe la, dou um artefato raro que achei.</text>
    </string>
    <string id="kill_stalker">
        <text>Mate o stalker.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker">
        <text>Mate o traidor.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker_descr">
        <text>Careca quer que mate um stalker que fugiu com artefato raro.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker_text">
        <text>Fui com outro stalker procurar artefato perto do Desintegrador Psiquico. Achamos muita coisa, artefatos que nunca vi. Canalha me enganou. Fugiu de noite, escondeu artefatos valiosos. Disse que sumiram sozinhos. Vi um artefato raro no bar. Bravo... Stalker, ache ele, mande um chumbo meu. Veja se acha o esconderijo, pegue o outro artefato. Vale a pena, confia em mim.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker">
        <text>Mate o mestre stalker.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker_descr">
        <text>Mercenario paga por cada mestre morto. Menos mestres, mais facil para mercenarios.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker_text">
        <text>Stalkers de exoesqueletos, armados ate os dentes, andam pela Zona. Trabalho fica perigoso e dificil. Menos deles, melhor pra gente. Mate um, ganhe recompensa.</text>
    </string>
    <string id="monster_part">
        <text>Pegue parte do corpo de mutante.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker">
        <text>Destrua o stalker da Freedom.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker_descr">
        <text>Stalker, ex-Duty, com informacoes de Prypiat, passou pra Freedom. Precisa morrer antes de falar.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker_text">
        <text>Mapas de Prypiat, antigos, anos 90. Marcacao de objetos militares: armazens, abrigos. Pouco uso agora, mas se acharmos caminho pra Prypiat, informacao valiosa. Oficial passou pra Freedom, sabe da informacao. Silenciar ele antes de falar.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward">
        <text>Volte para a recompensa.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward_bring">
        <text>Traga o prometido para o cliente.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item">
        <text>Ache o traje melhorado.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item_descr">
        <text>Nimble falou de esconderijo de bandidos com habar. Pede pra trazer traje roubado, com recompensa.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item_text">
        <text>Preso, ouvi bandidos falando de esconderijo secreto com habar. Traje legal la, mutante viu o esconderijo depois. Medo de ir la agora. Faz um favor, traz o traje, pago bem.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_has_no_job">
        <text>Nao tenho nada no momento.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_ask">
        <text>Quer conversar sobre o que?</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_complete">
        <text>Otimo trabalho, recompensa merecida!</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_what">
        <text>E ai?</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_list_job">
        <text>Veja o que temos agora:</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1">
        <text>Proteja a unidade Duty de ataque de bandidos no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1_descr">
        <text>Proteja a unidade Duty de ataque de bandidos no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1_text">
        <text>Convenci a Duty a limpar o Lixao de bandidos. Expandem territorio, menos problemas pros meus clientes. Duty decidiu cortar o fluxo de bandidos do Vale Sombrio. Mandaram bloqueio, bandidos nao gostaram. Ajuda a proteger a entrada do Vale? Pago bem.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_has_no_job">
        <text>Nao tem trabalhos no momento.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_ask">
        <text>Quer discutir o que?</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_complete">
        <text>Bom garoto! Trabalho bem feito.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_what">
        <text>Estou ouvindo.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_list_job">
        <text>Trabalhos atualizados:</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
        <text>Nao tem nada no momento.</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
        <text>Quer conversar sobre qual missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
        <text>Missao concluida, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_list_job">
        <text>Tem alguma coisa:</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_has_no_job">
        <text>Desculpe, nao temos missoes no momento.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_ask">
        <text>Quer conversar sobre qual missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_complete">
        <text>Otimo trabalho! Sua recompensa.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_what">
        <text>Estou ouvindo.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_list_job">
        <text>O que posso oferecer:</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1">
        <text>Destrua o acampamento de bandidos no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Elimine bandidos no Lixao que roubam stalkers voltando da Zona. Comerciante agradece.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_text">
        <text>Bandidos se reunindo, atrapalhando negociacoes honestas... Vai pro Lixao, canalhas perto do ferro-velho. Investiga, todos agradecem, recompensa generosa. Topa?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_2">
        <text>Destrua o acampamento de bandidos no Auto park.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Elimine bandidos no Auto park. Novos na Zona, trabalho facil.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_2_text">
        <text>Bandidos no Auto park de novo. Ja sabe o trabalho? Vai la! Da nossos cumprimentos, volta, agradeco. Negocio?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3">
        <text>Elimine os bandidos perto do Instituto de Pesquisa Agroprom.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Elimine bandidos perto do Instituto de Pesquisa Agroprom. Bom ter o Comerciante como amigo.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_text">
        <text>Bandidos perto do Instituto de Pesquisa Agroprom. Atrapalham meus escavadores. Resolve o problema, fico te devendo.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4">
        <text>Limpe a area de mutantes.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Limpe a area de mutantes.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4_text">
        <text>Trabalho facil. Turista estrangeiro, pago pros meus companheiros mostrar a Zona. Area que vao mostrar precisa de limpeza de mutantes. Faz isso?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_5">
        <text>Elimine dois bandidos no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Abra o caminho para um dos melhores lugares da Zona.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_5_text">
        <text>Lugar otimo da Zona inacessivel. No Lixao... lugar lindo, tristeza vai embora, esquece sujeira, dinheiro, sangue. Esqueceu, dois monstros sujos la, ameacam quem nao paga. Livre-se deles, nao tenho outro lugar pra turistas.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6">
        <text>Mate o Sanguessuga no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Mate o Sanguessuga no Vale Sombrio.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6_text">
        <text>Tropas sairam do Vale Sombrio. Monstros saindo de tudo que e lado. Stalkers viram um Sanguessuga la, nao tem medo de espacos abertos. Cientistas querem estudar o Sanguessuga. Quero entregar o corpo pra eles. Mata o Sanguessuga, cuido do resto.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1">
        <text>Ache o artefato Agua-viva.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_descr">
        <text>Ache o artefato Agua-viva na anomalia Trampolim.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_text">
        <text>Cara da Grande Terra pediu uma Agua-viva. Pouco dinheiro, missao facil. Pega la!</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2">
        <text>Ache o artefato Flor de Pedra.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_descr">
        <text>Ache o artefato Flor de Pedra na anomalia Trampolim. Pagamento bom.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_text">
        <text>Pedido de Flor de Pedra. Joalheiros pediram, vamos agradar as damas. Pega la, ganha dinheiro e uma garrafa pra beber a saude delas...</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3">
        <text>Ache o artefato Estrela da Noite.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_descr">
        <text>Ache a Estrela da Noite, artefato raro e caro.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_text">
        <text>Trabalho... meio ruim. Militares, trabalham em protecao nova. Pedido de Estrela da Noite. Artefato raro, protege de balas... Topa? Pago bem!</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4">
        <text>Ache o artefato Pedaco de Carne.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_descr">
        <text>Ache o artefato Pedaco de Carne, cura feridas.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_text">
        <text>Pedido de artefato que cura feridas, Pedaco de Carne! Clinica pedindo. Pega la, ganha dinheiro e ajuda as pessoas.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1">
        <text>Ache a pistola melhorada.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_descr">
        <text>Pegue a Fort, mais cartuchos no carregador. Dono era o comandante do posto militar na ponte quebrada.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_text">
        <text>Moda de armas adulteradas, ninguem quer armas normais, nem novatos! Pedido de metralhadora melhorada. Comandante dos soldados, que pega dinheiro pra passar pela ponte, tem uma "Fort" com carregador gordo. Pega la?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_has_no_job">
        <text>Nao tem trabalho agora...</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_ask">
        <text>E ai, quer discutir o que?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_complete">
        <text>Bom trabalho, jovem! Aqui seu dinheiro.</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_what">
        <text>E ai?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_list_job">
        <text>Tenho isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_job_nothing">
        <text>Tudo bem. Outra hora.</text>
    </string>
    <string id="tm_job_refuse">
        <text>Nao faco esse trabalho.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1">
        <text>Mate o lider dos bandidos.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_descr">
        <text>Mate o lider dos bandidos que atrapalhou o Comerciante. Nao deve estar sozinho... Trabalho dificil, mas pago bem. Procure no Lixao.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_text">
        <text>Acabe com um lider dos bandidos. Ordenou que interceptassem meu mensageiro, revistaram ele. Nao tolero quem mexe com meu pessoal... Se fizer isso, retribuo o favor. Topa?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2">
        <text>Mate o stalker Comerciante.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_descr">
        <text>Mate um stalker... Trabalho ruim, matar colega. Mas pago muito bem, isso importa.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_text">
        <text>Tenho problema com esse Comerciante. Nao coopera, problema dele! Mas nao deixo espalhar boatos ruins. Preciso eliminar ele, exemplo pros outros. Que todos saibam quem manda...</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3">
        <text>Mate o stalker novato.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_descr">
        <text>Acabe com um stalker novato, talvez nao seja tao novato... Quem e ele? Nao importa! Trabalho facil.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_text">
        <text>Tem um cara por aqui, finge ser novato, mas e estranho... Se sumir de repente, faz um favor. Entende?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4">
        <text>Mate o stalker Demonio.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_descr">
        <text>Elimine um rival do Comerciante Sidorovich, stalker Demonio.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_text">
        <text>Demonio, Oleg Gusarov... serviu Forcas Especiais. Nao me importava enquanto cuidava da vida dele, Loner como outro. Mas ouvi que junta gangue pra tomar o Cordon, controlar contrabando da Zona. Problema grande, resolver rapido. Topa?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5">
        <text>Mate o Padre Diodor.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_descr">
        <text>Matar homem que prega na Zona contra pegar e vender artefatos? Exatamente.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_text">
        <text>Negocios e religiao nao se misturam, nunca! Padre Diodor nao entende isso. Delira sobre caca de artefatos, diz que negociar leva ao pecado na Zona e no mundo. Prega a destruicao dos artefatos! Converteu alguns! Tentei falar com ele, insiste. Acaba com ele, prega la em cima... entendeu? Dou um artefato legal. Topa?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6">
        <text>Mate o "representante de vendas".</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_descr">
        <text>Mate o "representante de vendas". Comerciante cuida da reputacao dele.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_text">
        <text>Tem um cara que se diz meu representante, usa minha reputacao, vende coisas ruins! Canos quebrados, armaduras caindo aos pedacos, comida vencida. Clientes bravos. Preciso de alguem pra conversar com esse "representante", custe o que custar.</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_has_no_job">
        <text>Nada agora.</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_complete">
        <text>Missao feita... recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_what">
        <text>E ai, qual a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1">
        <text>Traga a mandibula do Sanguessuga.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_descr">
        <text>Dente de Sanguessuga da sorte? Vamos ver se traz sorte pro Sanguessuga.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_text">
        <text>Supersticao que dente de Sanguessuga da sorte. Quem usa no pescoco passa pelas anomalias, artefatos caem na mao. Besteira, mas idiotas acreditam, pagam bem. Traga a mandibula, pago bem.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2">
        <text>Traga o rabo do pseudocao.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_descr">
        <text>Traga o rabo do pseudocao.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_text">
        <text>Inverno chegando. Garotas da Grande Terra usam o que no inverno? Peles. Moda nova, acessorios com rabos de pseudocaes. Pele especial! Pedido de rabo. Topa?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_reward_job">
        <text>Vim pelo trabalho.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_abandon">
        <text>Nao quero esse trabalho.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_no">
        <text>Outra hora.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_yes">
        <text>Topo.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_new_job">
        <text>Preciso de trabalho. Tem algo pra mim?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_has_no_job">
        <text>Nao tem trabalho agora.</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_ask">
        <text>Qual trabalho quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_complete">
        <text>Trabalho feito... recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_what">
        <text>E o trabalho?</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
        <text>Nada por enquanto.</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_ask">
        <text>Qual missao quer discutir?</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_complete">
        <text>Missao feita, recompensa aqui!</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_what">
        <text>E a missao?</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_list_job">
        <text>Tem isso aqui:</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_1">
        <text>Destrua o covil dos javalis.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Javalis fizeram covil perto do deposito de Wolf e amigo. Wolf pede pra limpar o covil, recompensa generosa.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
        <text>Eu e meu amigo tinhamos deposito aqui perto do estacionamento, mata densa. O que precisavamos. Javalis fizeram covil la, nao chegamos no deposito. Ajuda, mata os javalis, agradeco eu e meu amigo.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_2">
        <text>Destrua os mutantes na fazenda.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Wolf pede pra limpar a fazenda de mutantes, quer montar acampamento de posto avancado la.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
        <text>Fronteira da Zona, novatos tem dificuldade. Bandidos sao metade do problema, falam russo. Mutantes, dificil. Fizeram covil na fazenda abandonada, tomaram lugar bom pra acampamento. Limpa a fazenda dos mutantes, fico te devendo.</text>
    </string>
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager">
        <text>Limpe o covil dos caes.</text>
    </string>
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
        <text>Matilha de caes no posto de controle sul do Bar. Chefe do posto pede pra limpar o covil. Promete recompensa.</text>
    </string>
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
        <text>Apesar dos esforcos, monstros invadem do Lixao. Viu a matilha de caes ao sul? Mata eles, ganha recompensa.</text>
    </string>
    <string id="defend_lager">
        <text>Defesa do acampamento.</text>
    </string>
</string_table>