<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Parada, stalker. Nao vai mais longe!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Por que?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Area do Duty, exigentes com quem passa para nossa base. Sem negocios importantes com nossos lideres, nao passa por aqui.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Entendi.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Sao as regras.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Preciso passar, negocios com o Barkeep.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Sim, Barkeep falou sobre voce. Pode passar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Prefiro pagar. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Bom! Pode ir, mas tenha algo importante para tratar com o Barkeep, ouviu? Cuidado, muitas anomalias pela frente.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Qual o favor?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Bando de javalis vagando por aqui, precisa eliminar. Mate-os, passagem paga.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Combinado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Boa sorte, stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Nao tenho o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Então, comece a procurar!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Nao tenho o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Então, nao passa para o bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Obrigado por ajudar contra os javalis, pegue sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Obrigado!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Matou os javalis?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ainda nao.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Que pena. Cortar eles para fazer costeletas, me traz uma, pode ser?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Sim, matei todos.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ok, pode ir. Diga "oi" para o Barkeep por mim, ok?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Diga "oi" para o Barkeep por mim. Muitas anomalias no caminho, cuidado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Valeu, mano, me ajudou. Nao vou esquecer.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>O que acontece aqui?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Limpando o Lixão dos bandidos. Amigos vao emboscar esquadrao de bandidos proximos. Se nao impedirmos, tomam o controle do Lixão, ninguem vai fundo na Zona. Fale com nosso comandante. Ele e seus homens no ferro-velho de maquinarios. Vou para la agora, vamos juntos se quiser.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Vamos la.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Pode me contar algo sobre o Lixão?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Nao ha muito o que contar, amigo. Lixão e... deposito de lixo. Soldados do Duty guardam estrada norte para o Bar. Evite-os, Duty cheio de tipos maus. A direita, caminhos para o Vale Sombrio, radiação alta la. Um pouco mais perto, Grimpen Mire, pantanos terriveis cheios de anomalias. Facil encontrar artefatos bons la, mas mais facil encontrar problemas. Pelo menos nao tem o Cao de Baskerville no Pantano!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Na direita, perto dos pantanos, esconderijo secreto. Construção metalica sobre buraco de agua. Minha reserva logo abaixo... Coloquei la ha tempo, me salvou, provavelmente vai precisar mais do que eu. Fique a vontade para usar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Valeu, mano, boa informação.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Interessante, valeu.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Ei, stalker, chegou na hora certa! Precisamos de ajuda. Bandidos tentando tomar o controle do Lixão. Tiroteio aqui ha meia hora, matamos tres daqueles cachorros. Outros recuaram, mas voltam com reforços a qualquer momento. Poucos homens restantes, mais um ajuda.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Preparamos emboscada para eles aqui. Vem do Oeste, do Instituto de Pesquisa Agroprom. Ajude-nos a destruir os reforços deles, nao vai se arrepender!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Ok, vou ajudar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Otimo.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Nao e da minha conta, nao quero me envolver.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Como quiser. Vai se arrepender da sua estupidez toda vez que pagar esses idiotas para passar para dentro da Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Matei todos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Voce e o cara! Mas melhor nao dar bobeira.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Nao temos mais o que conversar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Valeu, mano, nos ajudou ali. Aceita uma grana? Pequeno sinal de gratidao.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Aqui, paga o tratamento medico para recuperar sua saude.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Me conte sobre voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Meu nome e Bes. Cheguei aqui ha tres anos. Fugitivo, procurado por dois homicidios e ferimentos corporais graves. Amigo meu levou surra, teve que ser costurado no hospital. Dei uma "visita" nos caras que fizeram isso. Policia apareceu, atirei em um deles, saltei de janela do terceiro andar, estou aqui desde entao. Me dei bem por aqui, lista dos meus crimes aumentou um pouco. Combato desordeiros, como fazia do lado de fora. Treino novatos, ensino a sobreviver na Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Porque nao entra para o Duty, ja que pensa assim?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Duty luta contra a Zona, luto pelo povo. Eles ligados ao governo e exercito. Nao quero acordar em cela fria um dia.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Boa sorte para voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>O que e esse lugar?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>O Lixão. Estamos em casa aqui. Pilhas de lixo? Nao va la, confie em mim. Cheio de lixo radioativo, medidores Geiger disparam. Unico jeito decente de entrar na Zona, bandidos ativos aqui ultimamente. Medo de ir fundo na Zona, territorio do Duty, como stalkers experientes. Hienas adoram roubar novatos aqui. Ninguem se importa, temos que lutar por nos mesmos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Em todo lugar, especialmente aqui, aja como humano, nao como animal movido pela ganancia. Esse e meu ponto de vista sobre a vida.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Tem algum predio grande no Lixão?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Obrigado, nao preciso de nada de voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Sei bastante, compartilho informações com voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Missao nao terminou. Acabamos com isso, conversamos depois.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Ei, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Malditos, cara, nao e hora de conversar! Em segundos, unicas coisas que falam sao as armas. Ajude a espantar eles, conversamos depois.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Obrigado pela ajuda, coisas complicadas. O que faz aqui de qualquer jeito?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Procurando informações sobre Strelok. Fox falou de voce, por isso vim conversar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Ok, me ajudou de graça, vou te contar. Um dos caras, ex "escavador" chamado Mole, espera por mim. Desenterrou estoque de Strelok, nao sei se encontrou algo la. Aqui as coordenadas do nosso ponto de encontro. Diga a ele que fui eu que mandei. Procuram por mim agora, vou desaparecer por um tempo. Aqui uns trocados pela sua ajuda tambem.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Procurando informações sobre Strelok, talvez saiba de algo?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Ok, me ajudou de graça, vou te contar. Um dos caras, ex "escavador" chamado Mole, espera por mim. Desenterrou estoque de Strelok, encontrou documentos que explicam coisas. Tinha bandidos atras dele, deixou os documentos, lembrou do lugar. Procuram por mim agora, vou desaparecer por um tempo. Aqui as coordenadas do ponto de encontro com Mole. Diga a ele que fui eu que mandei. Carrego informações no seu PDA. Aqui uns trocados pela sua ajuda tambem.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Ei cara! Coisas complicadas aqui um minuto atras, tenho que dizer. O que faz aqui de qualquer jeito?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Um caminho seguro, stalker. Um caminho seguro por entre as anomalias e direto para os artefatos.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>O que se encontra no Lixão?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Encontra muita encrenca rapidinho, isso e certo. Mas ja que e explorador, vou te contar o que sei. A leste, floresta pequena. Nada interessante la, cheia de cachorros, cuidado. Linha ferroviaria te leva a um tunel. La, muitas anomalias, talvez algo mais, mas nao sei, nunca procurei bem. Sabe sobre o posto de controle do Duty ao norte. Basicamente isso e tudo que sei deste lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Escuta cara, o que encontro nesse Lixão?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Encontra muita encrenca rapidinho, isso e certo. Mas ja que e explorador, vou te contar o que sei. A leste, floresta pequena. Nada interessante la, cheia de cachorros, cuidado. Linha ferroviaria te leva a um tunel. La, muitas anomalias, talvez algo mais, mas nao sei, nunca procurei bem. Sabe sobre o posto de controle do Duty ao norte. Basicamente isso e tudo que sei deste lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Obrigado pela informação. Fico com isso em mente.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Pode me contar algo sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Bom, ouça. Onde olha, e um grande lixão fedido. Apos o acidente em 1986, trouxeram residuos radioativos, guindastes e maquinas destruidas para ca. Cheio de lixo inutil e anomalias por aqui e ali. Encontra artefatos, mas nao espetaculares, por isso, encontra iniciantes nesse lugar. Muitos iniciantes, muitos bandidos, melhor nao ficar por aqui muito tempo. Mais a Leste, bolsao de radiação, nao pode ir sem proteção. Indo para o Sul, fronteira da Zona. Indo para o Norte, fabrica Rostok e bar dos stalkers. Para o Leste, Vale Sombrio, lugar sombrio e nebuloso. Para o Oeste, Instituto de Pesquisa Agroprom. Marco caminhos seguros no seu mapa.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>No centro, grande galpao, geralmente tranquilo la. No pior dos casos, passa a noite la. Se for para o Oeste, direção ao Agroprom, acampamento de bandidos la, de la que aqueles malucos que matamos estavam vindo. Mas tenho a sensação de que ha mais deles por la.</text>
	</string>
</string_table>