<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Entao a gente tava se arrastando pra dentro desse hangar, sacou? Poeira e teia de aranha em tudo que e canto. Sujeira ate nas vigas do teto. Os detectores tavam calados - tipo, nao so nao tinha ninguem por ali, mas ate parecia que a gente mal existia. Ai fomos tomando posicao no perimetro: Sanyok na frente, o resto dando cobertura pra ele... De repente, PAM! Tinha umas vigas de ferro gigantes enferrujando no teto, ai uma delas se soltou e caiu! Por sorte, Sanyok desviou na hora, e a droga da viga esmagou o chao bem onde ele tava ha um segundo. O Sanyok pulou, rolou, e, ainda deitado, comecou a atirar pra todo lado! Ai o panico tomou conta, e todo mundo abriu fogo como louco. O Sanyok gritava feito doido, falando de uma criatura no canto escuro. Eu olhei pra la, mas nao vi nada... Pois e, a operacao virou um desastre total. Depois disso, demos uma vasculhada nas ruinas por uns cinco minutos, pisando leve pra nao levar outra viga na cabeca. E era sinistro, mano, um atras do outro via vultos e metia bala no vazio. Dois dos nossos se deram mal de vez: um caiu num buraco, e outro tomou uma porrada de uma porta que voou das dobradicas. Ai ficamos nervosos pra caramba, tava claro que algo tava brincando com a gente! Ligamos a protecao psi, jogamos granada de gas em cada canto e ficamos esperando, dedos firmes nos gatilhos. Esperamos, esperamos... Ai percebemos que o miseravel tava voando ou algo assim. Enquanto a gente corria pelo chao, ele tava la em cima, no teto, se divertindo as nossas custas. Demoramos pra sacar, e foi por puro acaso. A criatura balancou mais vigas, ai metade do teto desmoronou em cima da gente, quatro dos nossos viraram pasta na hora... Mas a gente pegou aquele desgracado! Assim que Sanyok ouviu o barulho no teto, ele meteu bala por instinto - e que instinto danado, hein! Voces tinham que ouvir o berro daquela coisa! Todo mundo pulou em cima, atirando com tudo que tinha. O bicho caiu gritando tao alto que quase estourou meus timpanos. Mano, a gente acabou com ele, socando e chutando, e o Sanyok puxou a faca pra cortar o bicho no meio... O comandante teve que arrastar a gente pra longe, senao a gente teria feito picadinho daquele filho da mae...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Sobre a criatura no hangar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Ja ouviu falar do Guide? O primeiro stalker de verdade. Foi ele que desbravou a Zone antes de todo mundo e, pasmem, ainda ta vivo. Dizem que ele te leva pra qualquer lugar, e so falar o nome do destino. Claro, encontrar ele nao e moleza, nao tem placa com o endereco dele por ai... E ele nao aceita qualquer um, tambem. Pelo que eu sei, o preco e salgado. Mas se voce der um jeito de achar ele e tiver a grana, pode mandar que ele te guia ate onde quiser. Esse e um cara que eu queria trocar um papo. Aposto que ele ja cruzou a Floresta Vermelha...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Supercondutor</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Ter grana e ter muita grana sao coisas bem diferentes, sacou? Acha que dinheiro cai do ceu? Nada disso! De graca, so uma surra de um bicho feio ou um tiro de outro stalker... Tem que ser esperto. Usar a cabeca la na Zone e mais ainda aqui fora. Bruto nao dura muito por essas bandas. Nao chega longe se so tem vento na cachola... Enfim, foi assim. Eu, o finado Bruise e o Loop tavam vagando pelo terreno da fazenda, querendo cortar caminho. De repente, vimos um cara correndo na nossa direcao. Nos escondemos rapidinho. O sujeito passou pertinho, nem nos viu. Era um cara pequeno, carregando um saco enorme. Arma na mao, pronto pra virar a gente em peneira num estalar de dedos. Ai o Bruise sussurrou: "Por que nao damos um sacode nele pra ver o que tem no saco?" Eu mandei ele calar a boca, dizendo: "Fica quieto, idiota, vamos ver onde ele vai esconder o loot!" De repente, o cara sumiu no ar! Nao vimos nada! Beleza, sentamos e esperamos. Ele voltou uns 20 minutos depois. Enquanto ele sacudia a poeira, o Loop chegou por tras e explodiu metade da cabeca dele com um tiro. Ai ele e o Bruise comecaram a revistar o corpo. O cara tinha um colete a prova de bala daqueles bons e uma pochete tambem... Eu fui mijar, sabia que os caras sempre me dariam minha parte, sem estresse. De repente, KABUM! Parece que o nerd tinha o colete todo preparado pra explodir se tentassem tirar. Corri na hora, vai saber quem ia aparecer por causa do barulho... Voltei la um mes depois. Nem um osso sobrou do Loop, do Bruise ou do cara. Nada. Ai calculei onde ele podia ter entrado nas ruinas e rastejei pra la. Passei por tres quartos, tudo vazio! De repente, vi um monte de camas amontoadas num canto. O que diabos tava acontecendo ali? Comecei a desmontar o monte. E o que eu encontro? Caramba, uma escotilha! Levantei ela, liguei a lanterna e... meu Deus, era o paraiso! Bom, o que eu achei la e problema meu... Nao sai no prejuizo. Mas pensa so, se eu tivesse demorado mais um pouco, ja estaria morto ou correndo por ai descalco e babando, como alguns infelizes...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>A escotilha pro ceu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Dizem que existe uma gangue por ai... Chamam eles de Shamans ou Druids. Parece que nao usam nada eletronico, querem ficar mais "perto da natureza" e tal... Acham que a Zone reage mal a equipamentos, que essas emissoes eletromagneticas atraem os monstros. Pra eles, a Zone e tipo um ser vivo, entende? Nao adianta entrar la cheio de aparelhos. Se voce ta com a cabeca no lugar, se vira bem sem essa parafernalha. Claro que isso nao impede eles de carregar fuzis de assalto... Afinal, dente e unha nao dao conta do recado, ne? Mas o curioso e que nao se ouve muita historia de um deles morrer. Pelo menos nao mais que sobre a gente... Vai saber, talvez eles tenham razao. Parece que vem mais do lado da Bielorrussia... Eu queria dar uma espiada nesses caras um dia e fucar os bolsos deles pra pegar uns artefatos...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>A historia dos druidas de batalha.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Alguem sabe a verdade sobre esses laboratorios ultra secretos no fundo da Zone? Eles ainda tao ativos, nao tao? Pois e... Como alguem consegue sobreviver la dentro? Sem comida, sem energia... Ai vem a pergunta: e se nao forem nem pessoas trabalhando la? Conversei com um cara... Ele nao viu os laboratorios com os proprios olhos, mas o scanner dele captou umas conversas esquisitas em Yantar. Falavam sobre algum laboratorio. E outro sujeito jurava que viu uma figura com um traje parecido com o dos stalkers, so que bem mais chique... E essa figura, meio trasparente, mandou ele vazar, tipo: "Sai daqui, estamos ocupados." Deu um cagaco danado, vou te contar! Ja viu algo assim? Mas, pensando bem, isso foi perto da Floresta Vermelha... Sabe como e, ne? Talvez seja lorota... Mas e se for verdade? Mutacoes tomam formas estranhas, ne? Pode ser que nao sejam mais humanos, mas alguma entidade de energia ou coisa assim. Faz sentido, nao faz? Qual e, por que ta rindo? Nao tem graca nenhuma...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Sombra do fantasma.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Olha so o que eu te digo. Dormir nessa parte da Zone e quase impossivel... Eu ate que dou sorte de nao conseguir pregar o olho, mas os pesadelos que o pessoal tem... As vezes, eles nao acordam de manha. Alguns tem ataque cardiaco, outros piram de vez... Mas dizem que tem uma cura. Se voce ta desesperado pra dormir, pega um balde velho... uma panela grande tambem serve... ou um caldeirao, desde que nao tenha furo. Enfia a cabeca dentro e dorme tranquilo. Pode rir a vontade. Te vejo em uns dias quando voce estiver morto de cansado, seu idiota... E me diz uma coisa, o que esses grunts estao fazendo por ai com esses capacetes chiques agora, hein? Pois e! Dois anos sem sinal deles, e agora tao em tudo que e canto! E os capacetes sao novidade. Alguem achou o corpo de um grunt e deu uma olhada. Tem uma malha dentro, de fio de cobre fino, costurada no forro. Pra que isso, hein? Tem algo estranho rolando nesse misterio todo. Essa area e ruim pra anomalias, nao e o tipo de terreno pra isso, tem lugares mais seguros e com loot bem melhor... Eu aposto que eles tao sondando o terreno. Marcando o lugar pra uma base. Querem chegar no Sarcofago, isso sim... A gente devia e ficar bem longe deles quando a coisa esquentar...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Um balde a prova de pesadelos</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Ja ouviu falar da "Intersecao"? Dizem que sao profissionais de elite, coisa seria mesmo! Mano, voce tinha que ver esses caras em acao! As coisas que eles fazem! Nada a ver com aqueles velhos dos cordons! Eles nao so entram em cada buraco podre, como ficam na Zone por meses sem sair! Juro por Deus! Tem bases espalhadas, esconderijos bem montados, e ate helicopteros jogando comida pra eles na borda do perimetro. O comandante deles e um tal de Gromov... Mas acho que e nome falso, chamam ele de "Major" ou "Grom". Nao acredita? O Pakhomych gravou eles uma vez! Filmou e caiu fora rapidinho, nao quis levar um tiro de brinde, sacou? Coisa ultra secreta, mano! Voces conhecem o Pakhomych, ne? Pois e, esse mesmo! Esses caras sao brabos, elite pura. Vai saber o que eles tao fazendo aqui de verdade? E o loot que eles pegam! Se eu conseguisse dez por cento do que eles tem, ja estaria numa mansao em Sochi, vivendo no luxo... Dizem que eles tem um aparelho que detecta monstros a duzentos metros. Qualquer bicho fedorento! Se eu tivesse um troco desses, tava fazendo piquenique na Zone todo dia... E tem mais: dizem que uns outros caras, tipo stalkers, chegaram ao centro da Zone. E nao so chegaram inteiros, mas aprenderam a domar as feras! Eles nunca saem do perimetro pro Big Place, e ninguem vai ate eles... bom, talvez so quem ta destinado a chegar no Sarcofago... E os artefatos que eles tem, hein! O Duty sabe deles, claro... esses canalhas sabem e lutam contra eles, mas nao abrem o bico! Pergunta pra um deles, e eles so dizem "bobagem!" Uns filhos da mae, ne?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Interception, o habitante do interior.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Irmaos, ouviram falar dos infieis que chegaram nas antenas? Por sorte, o Monolito nos guiou, e os irmaos abateram eles bem na hora. Um caiu na hora, os outros dois fugiram. Covardes! Todos sao covardes! A verdadeira fe nao deixa espaco pro medo! Dois escaparam, mas o Monolito e sabio e ve tudo. Nao teria deixado eles vivos sem um proposito.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Sobre aqueles que chegaram as antenas</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Irmaos, o Monolito me chamou ontem a noite, e eu falei com ele. Foi incrivel, sua grandeza quase me cegou, mas a luz dele me encheu de um poder que vai alem do que simples mortais entendem! Eu sei, eu sinto a forca dele em todos nos! So uma fe firme pode derrotar o mal. Ele me disse que seu poder so enche quem tem fe verdadeira. E, por fim, revelou que nossa vitoria ta chegando!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sobre o Monolito nos sonhos</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Irmaos, o Monolito testou minha fe, e eu quase perdi o caminho. Mas resisti! Gloria ao Monolito! Seus testes nos tornam mais fortes! A gente tava voltando do Vale Sombrio, e eu fiquei pra tras. O mal aproveitou e tentou me enganar. E... eu duvidei. A verdade ficou confusa; o inimigo sussurrou mentiras no meu ouvido, dizendo que o Monolito nos usa como escravos. Mas ai eu saquei - era um teste! Lembrei da gloria e do poder do Monolito. Recuperei minha forca e minha certeza. Desde entao, nao temo teste nenhum e nao conheco duvida. Gloria ao Monolito!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Sobre o teste de fe.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Eu tava andando pelo Vale Sombrio, um lugar lotado de infieis que ainda nao sentiram o poder do Monolito. A gente tava de guarda, firme na vigilia. O ataque veio de noite. Lutamos com tudo, meus irmaos seguraram as posicoes como bons crentes, e o Monolito chamou varios deles naquele dia. Mas eu fiquei. Meu momento ainda nao tinha chegado. Minha arma tava travada, muda, sem serventia. De repente, o Monolito falou comigo: "Voce e meu escolhido, meu poder ta contigo. Fica firme na fe, e voce vai esmagar meus inimigos pra minha gloria eterna!" Ai eu virei sombra. Me abaixei e deslizei em volta deles. Esses esquioes selvagens idiotas nem perceberam. Achavam que a gente tava acabado, riam dos corpos vazios dos nossos irmaos caidos. Mas eu ja tava nas costas deles. Foi quando o poder do Monolito fluiu pelas minhas maos. E assim ele acabou com todos. Sirvo com alegria, oh, Luz da Perfeicao!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Sobre a luta em Vale Sombrio</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Eu e meu parceiro tavam de olho no Instituto de Pesquisa Agroprom ha um tempo. Um lugar sombrio pra caramba. Nada de animais por perto, nem mutantes. Mas todo mundo que entrava la voltava ou apavorado, ou louco varrido, ou simplesmente sumia. Ai resolvemos arriscar e dar uma olhada nos mesmos. Saimos antes do sol nascer, mas quando chegamos ja tava dia claro. Deixamos o carro na estrada e fomos a pe ate a beira da floresta. Paramos ali, meu parceiro ficou no chao, e eu subi numa arvore com os binoculos pra espiar a area. Quando cheguei la em cima, vi as instalacoes do Instituto, e nao pareciam tao abandonadas assim. As janelas tavam inteiras, o patio com pouca grama, nao aquele matagal ate a cintura como em outros lugares... Parecia que tinha gente morando ali, mas o silencio era de cemiterio, nenhum movimento. De repente, ouvi uma rajada de tiros a minha direita. Alguem metendo bala com uma metralhadora. Dei zoom e vi um cara esquisito no telhado de um predio, correndo de um lado pro outro como louco e atirando pra tudo que e canto. Olhei bem, mas nao vi contra quem ele tava atirando - ele tava sozinho. Ai... comecou. [pausa curta] Bem na minha frente. A metralhadora dele voou da mao como se tivesse vida propria, como se tivesse criado asas! O cara abriu a boca, provavelmente gritando, sacou a faca e levantou ela. Foi quando eu vi - juro por Deus - outra faca flutuando na frente dele! So parada no ar, apontando pra ele, sem ninguem segurando. O que rolou depois e melhor nao contar antes do sol raiar... Aquela coisa cortou o cara por uns cinco minutos... Pedaco por pedaco, um corte aqui, outro ali... O sangue jorrava pra caramba... Quando ele comecou a cambalear, a faca dele tambem foi arrancada da mao. Ai ele foi erguido no ar e torcido, tipo boneca de pano, uma vez, duas... Nunca vi nada assim, mano. Eu tava pingando de suor. Depois disso... Nao, prefiro nao contar... Enfim, quando consegui respirar, chequei a area por mais cinco minutos. Maos tremendo, os binoculos ensopados... Nada! Nem no modo normal, nem no infravermelho, nada. Desci da arvore, meu parceiro me olhou e nem perguntou nada. Voltamos pra base, e eu me afoguei na bebida por uma semana... Quando melhorei, tentei perguntar pros outros se ja tinham visto algo assim. Mas me olharam como se eu tivesse perdido o juizo. E foi isso...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horror no Instituto de Pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Irmaos, enquanto rondavamos as bordas da Floresta Vermelha, demos de cara com um Loner infiel. Nao matamos ele, vimos que ja tava quase se convertendo, mesmo ainda meio selvagem... E assim o Monolito, em sua sabedoria, nos mostrou mais uma vez a verdadeira face dos inimigos. Nossa fe ficou ainda mais forte! Ta perto, irmaos! A vitoria contra os infieis ta chegando. Logo o Monolito vai realizar nossos maiores desejos! Os fieis de verdade vao ser chamados por ele, pra sua gloria, sua grandeza! Vamos viver no brilho dele pra sempre!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Um convertido na Floresta Vermelha</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Olha so o que um amigo me contou. O chefe dele acordou ele no meio da noite, mandou correr pro laboratorio. Tinha uma carga la. Meu amigo, meio dormindo, nao entendeu nada. Que carga e essa? Ai o chefe disse: "Ta bebado ou o que? Tem um cadaver fresquinho na mesa, o jantar ta pronto!" Ele foi la e viu ALGO... Olha, ele ja tinha visto de tudo na Zone: cadaver cozido, estourado, mutante aos pedacos... Mas aquela coisa era de revirar o estomago! A primeira vista, parecia humano, mas a cabeca era gigante, desproporcional, cheia de rugas como abobora. O corpo? Mano, puro osso, direto de um campo de concentracao. Isso ele viu depois. No comeco, so notou um monte de carne ensanguentada, coberta de uma gosma laranja-avermelhada, sangue ou sei la... Os caras que trouxeram nao pouparam municao, isso e certo. Duty procurando objetos anomalos? Procura nada! Meu amigo disse que parecia um coador rasgado misturado com bolsa de agua quente... E ainda pisotearam com botas sujas. Nao era objeto, era um trapo de carne preta. Ele passou a noite e metade da manha ralando pra analisar. Descobriu que era o tal Ilusionista: trapos pretos, jogando alucinacoes nos stalkers, cabeca com quase um metro de largura... Sabe o mais louco? O que acharam que era o rosto era o topo da cabeca. Ele tem rosto, sim, mas minusculo: olhos sempre fechados, nariz de alfinete, boca larga que nem portao. Devia andar com a cabeca pendurada, sem forca pra segurar... E adivinha o que esses bichos comem? Cogumelos! Esses cogumelos malditos que tao por toda a Zone! Os veteranos dizem que eles espremem o suco disso. Que dieta podre... E sabe o que mais ele escondia numa bolsa no quadril? Cerebros secos! De quem? Dos Controladores, mano!...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Jantar do patologista.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Uma vez a gente tinha um retardado seguindo o grupo... Tava tudo de boa, parando aqui e ali pra descansar, mas toda vez que paravamos, ele caia de bunda e roncava na hora. E quando era pra levantar, era sempre o ultimo a mexer o rabo. Ate que um dia ele ficou pra tras de vez, ai o controller pegou ele - zap! - e adeus cerebro. Voces novatos prestem atencao. Qualquer barulho, qualquer sombra... Ate um coelho correndo - Deus te livre dos coelhos da Zone... Enfim, tem que ficar esperto o tempo todo. Pentes carregados, granadas na mao, dedo no gatilho. Viu algo? Descarrega meio pente sem pensar. Tem barulho no mato? Atira primeiro, pergunta depois. Esse e o basico por aqui: pensa demais, vira rango de mutante rapidinho! E sobre os Controladores, ai e outra historia. Ouviu algo, atira na direcao e se joga no chao na mesma hora! De costas ou de barriga, tanto faz. O controller te pega se te enxerga, ele precisa mirar ou sei la. Ai voce fica quieto, escuta tudo, ve se algum desgracado ta vindo. Pode recarregar devagar, pegar suas granadas... Se ta tudo calmo, conta ate tres e sai correndo dali! Longe pra caramba! Sacaram, novatos? Fiquem ligados a cada segundo, e a unica forma de nao virar comida...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Uma presa facil pro controller</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Sabe, eu tava matutando... Bom, nao matutando, so me veio essa ideia... E se tudo isso aqui, tudo em volta, for um experimento com a gente? Tipo, homenzinhos verdes ou coisa assim... Por que nao? E tao bom quanto qualquer outra teoria... Fico pensando: se isso e um teste, o que eles querem provar? Ver quais artefatos a gente mais baba em cima? E se esses artefatos forem tipo bombas, hein? Devem tar espalhados pelo mundo agora, em laboratorios chiques. Os ricacos pagam caro por eles, ne? "Nossa, que coisa irada, quero um desses!" Mano, voce nao acredita nas tranqueiras que compram, desde que venha da Zone... Tudo pra mostrar pros outros: "Olha como eu sou foda!" Ate que um dia - kabum! Imagina so, cara! Nao seria louco? Ha! Mas vai saber quem entende isso de verdade... Talvez os que ja passaram pelo radar saibam. Ou nao, talvez saibam algo, mas so conseguem babar e murmurar agora. Ou quem sabe e por isso que tao todos assim... Enfim, nao consigo parar de pensar nisso, sabe... E bem triste, no fundo...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Armadilhas</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Beleza... Acho que me lembro de voce me perguntando algo ontem a noite, mas nao lembro direito... Ah, saquei! Voce queria saber por que so nossos cientistas tao mexendo na Zone. Curioso por que os gringos nao aparecem, mesmo tendo material pra milhares de premios Nobel... Vamos la. Primeiro, pra que eles viriam pra ca se podem pagar nossos caras e pegar tudo prontinho? Segundo, eles ja vieram sim, e muitos. Mas nos ultimos dois anos, os gringos tao com medo pra caramba de entrar na Zone... Teve um incidente brabo, sabe. Agora eles compram loot e informacao. Pagam bem pra caramba, entao varios Loners e saqueadores trabalham pra eles... Como assim, voce nao ouviu essa historia? Qual e, mano! A Zone inteira falou disso, e voce ta me dizendo que nao sabe? Dane-se. Teve uma expedicao grande, sacou? So os cientistas eram uns trinta, gente do mundo todo, tudo estrela, figuroes... Equipamento top, toneladas de tranqueira tecnologica, um pelotao inteiro de escolta e guias nossos. Subiram nos APCs e foram. E ai? Voltaram uma semana depois... Doze sobreviventes num APC todo esculachado. Chegaram perto da Floresta Vermelha e cairam numa emboscada dos saqueadores... Pois e, esses caras nao tao nem ai pra sua nacionalidade... Acabaram com quase todo mundo. So tres escaparam pela fronteira: dois stalkers e um cientista. O cientista pirou de vez, foi pro hospicio. Dizem que ta escrevendo um livro sobre a Zone agora. Os stalkers pareciam ok, talvez pela experiencia. Mas... Acho que perderam o juizo do jeito deles: um foi pro radar e sumiu, o outro voltou pro Big Place. O resto a Zone engoliu. Ja ouviu falar da Estacao Trinta e Dois? Foi la que tudo desandou. No comeco tava de boa, tudo normal... Lendo medidores, pegando amostras, enfiando equipamentos nas anomalias... Ai a loucura comecou. Todo mundo pirando aos poucos. Um dos nossos, que ja se aposentou, me contou. Teve gente rasgando a propria garganta, outros batendo a cabeca na parede, alguns metendo a arma na boca e... Ai as feras apareceram em bando. Os poucos que ainda tavam inteiros se trancaram na casa. Imagina o clima: noite escura, mutantes do lado de fora, e dentro o pessoal enlouquecendo um por um. De manha, os que sobraram conseguiram vazar, ate cairam em umas anomalias no caminho... Chegaram na Floresta Vermelha... Mas quem ficou pra tras nunca foi achado. Dizem que gravaram um monte de Controladores por la. Foi assim... Desde entao, ninguem chega perto da Estacao Trinta e Dois, e os gringos ficam bem longe da Zone...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>As cronicas dos cientistas globalistas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Vou te contar uma parada. Eu tava la quando os caras do Duty pegaram aquele Ilusionista! Cai de paraquedas no meio deles por acaso! Meu carro, o Niva, teve a roda dianteira direita estourada. Os parafusos quebraram num buraco qualquer. E eu sem peca sobrando. Xinguei pra caramba por um minuto, ai pensei: "Por que nao vou ate a fabrica pegar o que preciso?" Era tipo meio quilometro dali, uns trinta minutos de caminhada ida e volta. Ja tinha ido la antes, tranquilo... De repente, dou de cara com os caras do Duty! E nao era uma patrulhinha qualquer, eram uns cinquenta! "Que porra e essa?", pensei. Me joguei nos arbustos ali mesmo. "Se me virem e comecarem a vasculhar, to frito", foi o que passou na cabeca. Fiquei la, prendendo o ar, escondido. Ai ouvi uma rajada, e eles comecaram a atirar como loucos! So vi um tiroteio assim uma vez na vida... O primeiro ataque a base, lembram, galera? Enfim, eu la deitado, escutando tudo... PAM! BUM! Cinco minutos depois, silencio total. Fiquei ouvindo pra ver se vinha alguem na minha direcao. Nada. Tomei coragem e dei uma espiada com os binoculos. Os caras tavam saindo da oficina, sujos pra caramba, arrastando os mortos e o Ilusionista numa lona... ou melhor, o que sobrou dele... Depois sumiram no vale. Ouvi motores ligados, o barulho foi ficando fraco. Esperei mais um pouco, pra garantir que tavam todos fora. Ai entrei. Sabe o que dizem - Duty nao deixa rastro! Mas quis dar uma checada mesmo assim. Mano, que cena! As paredes todas crivadas, quase furando pro outro lado. Vigas jogadas no chao, parte do teto desabada. Cartuchos ate os joelhos, parecia um campo de guerra. Sangue, pedacos por ai... Nao achei nada decente, so dois jatos cheios e uma metralhadora tao amassada que nao dava pra mexer... Nem pensei mais nos parafusos. Voltei pro carro, fiquei matutando, tirei um parafuso de cada roda e voltei devagarinho... E se eu tivesse chegado meia hora antes? Da um frio na espinha, ne?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Ilusao do Duty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Cheguei nos arredores de Prypiat daquela vez. Pensei em dar uma olhada antes de qualquer coisa. Achei o ponto mais alto, uma casa de caldeira gigante com uma chamine. Entrei na ponta dos pes. Tudo calmo, poeira pra todo lado, sem pegadas... Rastejei ate a camara de fogo e subi as escadas dentro da chamine. Subindo, a fuligem era dura que nem pedra, nem sujava! Cheguei no topo e dei uma espiada... Que vista foda! Metade da cidade ali na minha frente! Peguei os binoculos e chequei tudo. [pausa curta] Ja ia descer, quando percebi que nao tinha olhado o que tava bem debaixo de mim! Me abaixei, olhei pra um lado, pro outro... Caramba! Quase me dei mal! Tinha um anao andando pelo patio! Ainda bem que ele nao me viu. Nao dava pra derrubar ele: o Akm nas costas, e a chamine apertada demais pra manejar. O Makarov debaixo do braco nao ia adiantar, uns cinquenta metros de distancia, mais a altura... Se eu errasse o tiro, ele me pegava. Fiquei la, pensando, observando o que ele tava fazendo. E era algo bizarro, vou te contar. Primeiro, ele mexia numa pilha de madeira, jogando lixo pra todo lado. De repente, parou, como se ouvisse algo. Ai o negocio ficou louco. O lixo na pilha comecou a se mexer sozinho. O anao pulou pra tras, ficou reto, botou as maos na cabeca e girou elas de um jeito esquisito... Ai o lixo voou pra cima dele! De tudo que e lado! Ferro, tijolo, borracha, galho, porcaria... Cobriu ele inteiro. Pensei: "Pronto, o pequenino virou defunto." Mas nada disso! O lixo ficou parado uns dois segundos, ai pam! Explodiu pra tudo que e canto! Tinha cano de ferro que cravou na cerca de concreto. O anao ficou la um minuto, pensando sei la o que, virou e entrou trotando no predio. Demorei pra respirar direito. "Beleza, hora de salvar meu couro", pensei. Ai senti cheiro de fumaca. E comecou a esquentar. Caramba! Alguem acendeu um fogo la embaixo! Um minuto depois, eu ja nao conseguia respirar. Subi ate a borda da chamine, mas nao tinha plataforma, fiquei pendurado com os pes no ar... A fumaca comendo meus olhos, sufocando... Tinha que vazar dali! Gracas a Deus eu carrego uns quarenta metros de corda, por precaucao, sabe. Dobrei a corda, fina pra caramba, mal consegui amarrar na chamine, rasguei minha gravata, enrolei nas maos e desci rezando pra nao cair... Sem corda de seguranca, nada! A corda cortando as maos... E, pra minha sorte, acabou uns cinco metros antes do chao. Tive que pular. Cai feio, mas nao quebrei nada, so torci a perna direita pra caramba! Doeu tudo, mano. Mesmo assim, corri tao rapido que podia ter levado ouro numa corrida...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Seriy em Prypiat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Nao acreditava no que tava vendo, mano. Eu ja tinha visto umas minas bonitas, ne? Mas essa... era perfeita. Sim, perfeita mesmo. Tudo ao redor dela parecia preto e branco, meio embacado. Mas ela... nitida, cheia de cor. E o jeito que ela se mexia! Caramba, nunca vi nada assim. Fiquei com um no na garganta. O que ela tem a ver com essa ciencia toda? O que ta fazendo na Zone?... Pois e, na Zone! Era o comeco da noite... Tem um predio de nove andares perto da rodoviaria. Primeiro, vi algo passar rapido pela janela do primeiro andar. Destravei o Akm na hora, ai ela apareceu, saindo do predio... Quase esfreguei os olhos, tipo, na Zone voce espera qualquer coisa! Ela veio na minha direcao. Eu la, parado que nem idiota, encarando ela... mas com a arma pronta, por instinto... Ai ela me viu... Sorriu... Disse um "ola"... Eu ouvindo ela, mas sem escutar, so babando com a cara dela. Ela usava um macacao azul, brilhante... justo, quase colado no corpo... E o corpo, mano, inacreditavel! Ai percebi que nem tava prestando atencao no que ela falava, so rindo feito bobo... Ela era de um grupo de pesquisa. Perguntou se eu podia ajudar. Ajudar ela? Eu pulava numa anomalia por ela na hora! Disse que tava estudando os... como e mesmo... endemicos da Zone. Plantas que so crescem aqui. Contou que fugiu da seguranca, nao curtia eles xeretando o tempo todo, e veio sozinha. Sei la, acreditei nela. Falei que ajudava, trazia umas coisas. Dois dias depois, ela voltou no lugar combinado. Quase morri umas cinco vezes pegando aquele negocio pra ela. Fui la com um pensamento na cabeca: vou ver ela de novo! E nada. Nem achei a casa onde a vi. Foi isso... Mas voce precisava ver ela! Era tipo... brilhava por dentro.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Sobre solidao.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Folclore local</text>
	</string>
</string_table>