	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Eu, professor Kruglov, estou deletando os resultados da nossa pesquisa pelo bem da ciencia e da humanidade como um todo. Conhecimento perigoso nao deve cair nas maos de pessoas nao confiaveis que vao tentar usa-lo para alcancar seus objetivos criminosos. Quem ler esta nota deve saber que nosso grupo foi abatido acima do Territorio Selvagem por Mercs liderados por um famoso assassino chamado Wolfhound. Quando voce ler isso, provavelmente ja estaremos mortos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... como se descobriu, as emissoes afetam principalmente as esferas avancadas da atividade cognitiva. Experimentos mostram que apenas humanos e animais com processos cognitivos desenvolvidos, como caes e cavalos, sao suscetiveis a essas emissoes. Dos mencionados, apenas humanos entram em um estado de transe - em animais, o efeito se limita a uma forte sensacao de medo. Julgando por essas evidencias, seria razoavel concluir que as emissoes sao direcionadas especificamente ao cerebro humano. Estudos extensivos em "voluntarios" mostraram que os sujeitos saem do estado de transe se receberem tratamento medicamentoso. Tambem desenvolvemos dispositivos experimentais que protegem, ate certo ponto, o cerebro humano dessas emissoes. De acordo com nossos calculos, a fonte dessas emissoes esta localizada no centro do Lake Yantar. A fonte em si provavelmente e artificial, o que significa que pode ser desativada. Ha tambem o perigo de criminosos tentarem alcancar a fonte das emissoes e ganhar controle sobre ela.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Documentos militares</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Lab X-18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Entao o Brain Scorcher e feito pelo homem?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Barkeep</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Apos o encontro com o Psycho</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Deus amaldicoe meus chefes... nao deixam um velho em paz. Primeiro Mesa, depois uma cidade estranha na Russia. E agora mandam o pobre Gordon para as planicies interminaveis da Ucrania. Pegue seu pe-de-cabra e divirta-se. \n \n 20.03.2012 \n Cheguei na Zone. Realmente nao tem ursos aqui? Com quem eu vou lutar entao? Nao estou me orientando muito bem neste lugar. Tive que trocar meu pe-de-cabra por uma lata de carne. \n \n 26.04.2012 \n O blowout comecou. O Barkeep me disse pra esconder meu rabo e mante-lo escondido. Expulsei uns ratos de um tunel abandonado. Espero esperar o mau tempo passar aqui.</text>
	</string>