<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Obrigado... err... Marcado, certo? Voce ajudou a salvar nosso associado Kruglov e, para mostrar minha sincera apreciacao, gostaria de lhe oferecer um de nossos trajes de trabalho. Ele e bem util, voce sabe disso... Posso lhe ajudar em algo mais?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Estou procurando o Lab X-16. O Barkeep me disse que voce pode ter informacoes sobre sua localizacao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Ha muito tempo temos interesse no Lab X-16... ou, melhor dizendo, no mecanismo dentro dele que gera as emissoes que afetam diretamente a consciencia das pessoas. Receio decepciona-lo: o lugar e impossivel de penetrar sem uma armadura psi especial. O resultado ja e conhecido de antemao - mesmo que voce consiga evitar as enxurradas de zumbis que infestam a entrada do laboratorio, corre o risco de se tornar um deles. Isso e bem serio. No entanto, desenvolvemos um dispositivo de blindagem para proteger das emissoes, mas para ajusta-lo precisamos obter mediçoes adicionais. Se voce nos ajudar com essa tarefa, provavelmente poderemos lhe fornecer um prototipo totalmente calibrado para testes em campo.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Medicoes?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Se voce, junto com nosso associado, realizar todas as mediçoes necessarias, eu prepararei um prototipo totalmente funcional da armadura e lhe darei. Ela provavelmente permitira que voce entre no laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>OK, eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Excelente! Fale com Kruglov e comecem. Ele ja esta equipado com o equipamento necessario.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>OK, eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Excelente! Fale com Semenov e comecem. Ele tem tudo o que voce vai precisar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Nao.. neste momento eu nao quero me inscrever para isso.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Que pena, uma verdadeira pena... Nao sei como ou quando poderiamos realizar essa expediçao de mediçoes por conta propria.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Sim, senhor? O que voce esta procurando?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Estou procurando o Lab X-16. O Barkeep me disse que voce pode ter informacoes sobre sua localizacao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Obrigado, Marcado, por resgatar Kruglov. Pegue este traje pressurizado como recompensa pelos seus problemas. Alem disso, suspeito que voce nao tenha vindo aqui apenas por uma recompensa simples, estou certo?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Estou procurando o Lab X-16. O Barkeep me disse que voce pode ter informacoes sobre sua localizacao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Estamos estudando a emissao no Lab X-16 ha muito tempo, mas voce nao conseguira entrar la sem equipamento especial. Desenvolvemos um dispositivo de protecao psi que pode ajudar a proteger voce da emissoes, mas precisa de alguns ajustes. Se voce puder nos ajudar com isso, poderei lhe dar um prototipo funcional que voce podera usar para entrar no laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Excelente, fale com Kruglov e comecem. Ele tem tudo o que voce vai precisar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Nao, nao estou pronto para isso ainda.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Que pena. Ate agora nao conseguimos enviar uma expediçao de mediçoes por conta propria.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Sim, senhor? O que voce esta procurando?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Ha muito tempo temos interesse no Lab X-16... ou, melhor dizendo, no mecanismo dentro dele que gera as emissoes que afetam diretamente a consciencia das pessoas. Receio decepciona-lo: o lugar e impossivel de penetrar sem uma armadura psi especial. O resultado ja e conhecido de antemao - mesmo que voce consiga evitar as enxurradas de zumbis que infestam a entrada do laboratorio, corre o risco de se tornar um deles. Isso e bem serio. No entanto, desenvolvemos um dispositivo de blindagem para proteger das emissoes, mas para ajusta-lo precisamos obter mediçoes adicionais. Se voce nos ajudar com essa tarefa, provavelmente poderemos lhe fornecer um prototipo totalmente calibrado para testes em campo.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Estamos estudando a emissao no Lab X-16 ha muito tempo, mas voce nao conseguira entrar la sem equipamento especial. Desenvolvemos um dispositivo de protecao psi que pode ajudar a proteger voce da emissoes, mas precisa de alguns ajustes. Se voce puder nos ajudar com isso, poderei lhe dar um prototipo funcional que voce podera usar para entrar no laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>OK, eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Excelente! Fale com Kruglov e comecem. Ele ja esta equipado com o equipamento necessario.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>OK, eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Excelente! Fale com Semenov e comecem. Ele tem tudo o que voce vai precisar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Voce nao entende, ha um emissor. Ninguem conseguiu chegar mais perto que meio quilometro - ele transforma qualquer um em um zumbi. Ir la sem um traje e como suicidio, entendeu?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Hmm. Isso muda as coisas.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Que se dane, me diga tudo o que sabe.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>OK, mas nao diga que nao avisei. Vasiliev estava trabalhando no problema do laboratorio. Ha cerca de uma semana, ele e um stalker chamado Ghost tentaram entrar no laboratorio. Depois de varias horas sentimos um tremor e as emissoes pararam; depois de mais uma hora, recebemos um sinal de Vasiliev, vindo do pantano, mas depois desapareceu. Pelo jeito, Vasiliev se foi. Tente encontrar o corpo dele: ele tinha informaçoes precisas sobre o laboratorio - onde ele esta e como entrar. Ele tambem pode saber como desativar as emissoes. A entrada do laboratorio provavelmente esta escondida no porao de um dos predios na area da usina.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>Isso mesmo, otimo.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Nao.. agora nao quero me envolver com isso.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Que pena, uma grande pena... Nao sei como ou quando poderiamos realizar essa expediçao de mediçoes por conta propria.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Obrigado... mmm... Marcado, certo? Voce ajudou a salvar nosso associado Kruglov e para mostrar minha sincera gratidao, eu gostaria de lhe presentear com um de nossos trajes de trabalho. Ele e muito util, voce deveria saber disso...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Voce fez um trabalho excelente, Marcado! Agora que as emissoes foram desligadas, poderemos ordenar novas expediçoes e explorar territorios antes inacessiveis. E tambem... de agora em diante, vamos adotar uma politica de preços mais favoravel para voce.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Sim, Marcado? O que voce esta procurando?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Voce fez um excelente trabalho. Se as mediçoes estiverem corretas, o prototipo devera lhe fornecer a maxima proteçao contra a emissao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Fico feliz em ouvir isso.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Agora seu caminho ate o laboratorio esta livre... exceto que, se a fonte da emissao nao for destruida e nao perder seu poder, talvez voce nao tenha tempo de voltar. Entao, meu caro senhor, aqui esta o acordo. Nossos calculos produziram uma localizaçao estimada da fonte, bem como o fato de que ela esta subterranea. Com sua permissao, eu ja marquei o local no seu mapa.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Como exatamente se entra no Lab X-16? Onde fica a entrada?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Vasiliev estava trabalhando na questao do laboratorio. Cerca de uma semana atras, ele e um stalker chamado Ghost tentaram entrar. Algumas horas depois sentimos um tremor forte, e depois de mais uma hora, recebemos um sinal de Vasiliev vindo do pantano, mas ele desapareceu. E Vasiliev desapareceu com ele, aparentemente. Tente encontrar o corpo dele. Ele tinha as informaçoes exatas sobre o laboratorio e a forma de entrar. Talvez ate informaçoes para desativar a fonte da emissao. Eu carreguei todos os dados que temos para voce.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>Ahem... Seria muito interessante dar uma olhada nesses documentos. Entao, voce acha que Vasiliev os tem?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Talvez. De qualquer forma, voce deve começar encontrando o corpo de Vasiliev - essa e a unica chance de obter informaçoes precisas sobre a localizaçao do laboratorio. O corpo do seu colega, Ghost, tambem deve estar por ai. Voce sabe, me parecia que ele sabia muito mais sobre o X-16 do que admitiu para nos. Se ele sobreviveu de alguma forma... Bem, nao vale a pena manter essa esperança, claro.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>OK, vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Por que ele morreu? Era para voce protege-lo!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Kruglov foi morto pelos zumbis... Eu nao pude fazer nada, eram muitos deles.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Ah, cara... como isso aconteceu? Como isso aconteceu??! Droga, tudo esta dando errado de novo. Agora vamos ter que chamar mais gente... Ja temos problemas suficientes... Droga...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Escute... Kruglov se foi, mas eu estou vivo. Me de o prototipo. Eu vou lutar para entrar no X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Aqui esta o prototipo, tome cuidado com ele. Nao esta calibrado corretamente, mas isso e culpa sua - voce nao conseguiu salvar nosso colega. O dispositivo nao fornecera proteçao maxima, mas pelo menos diminuira a intensidade da emissao. Entao, stalker, voce tera que se mover rapido ate a fonte.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Como se entra no Lab X-16? Onde exatamente fica a entrada?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Vasiliev estava trabalhando na questao do laboratorio. Cerca de uma semana atras, ele e um stalker chamado Ghost tentaram entrar. Algumas horas depois sentimos um tremor forte, e depois de mais uma hora, recebemos um sinal de Vasiliev vindo do pantano, mas ele desapareceu. E Vasiliev desapareceu com ele, aparentemente. Tente encontrar o corpo dele. Ele tinha as informaçoes exatas sobre o laboratorio e a forma de entrar. Talvez ate informaçoes para desativar a fonte da emissao. Eu carreguei todos os dados que temos para voce.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Algo mais?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Voce deve começar encontrando o corpo de Vasiliev - essa e a unica chance de obter informaçoes precisas sobre a localizaçao do laboratorio. O corpo do seu colega, Ghost, tambem deve estar por ai. Voce sabe, me parecia que ele sabia muito mais sobre o X-16 do que admitiu para nos. Se ele sobreviveu de alguma forma... Bem, nao vale a pena manter essa esperança, claro.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>OK, vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Por que ele morreu? Nao era para voce protege-lo?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Semenov foi morto pelos zumbis... Eu nao pude fazer nada, eram muitos deles.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Ah, cara... como isso aconteceu? Como isso aconteceu??! Droga, tudo esta dando errado de novo. Agora vamos ter que chamar mais gente... Ja temos problemas suficientes... Droga...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Escute... Semenov se foi, mas eu estou vivo. Me de o prototipo. Eu vou lutar para entrar no X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Aqui esta o prototipo, tome cuidado com ele. Nao esta calibrado corretamente, mas isso e culpa sua - voce nao conseguiu salvar nosso colega. O dispositivo nao fornecera proteçao maxima, mas pelo menos diminuira a intensidade da emissao. Entao, stalker, voce tera que se mover rapido ate a fonte.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Como se entra no Lab X-16? Onde exatamente fica a entrada?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Vasiliev estava trabalhando na questao do laboratorio. Ha cerca de uma semana, ele e um stalker chamado Ghost tentaram entrar. Algumas horas depois, sentimos um tremor forte, e depois de mais uma hora, recebemos um sinal de Vasiliev vindo do pantano, mas ele desapareceu. E Vasiliev desapareceu junto. Tente encontrar o corpo dele. Ele tinha as informaçoes exatas sobre o laboratorio e como entrar. Pode ser que ele tenha ate informaçoes sobre como desativar aquela fonte de emissao. Eu te enviei todos os dados que temos.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>Ahem... Seria muito interessante dar uma olhada nesses documentos. Entao, voce acha que Vasiliev os tem?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Talvez. De qualquer forma, voce deve começar encontrando o corpo de Vasiliev - essa e a unica chance de obter informaçoes precisas sobre a localizaçao do laboratorio. O corpo do seu colega, Ghost, deve estar por la tambem. Sabe, me parecia que ele sabia muito mais sobre o X-16 do que nos disse. Se ele tivesse sobrevivido... Bem, claro, nao vale a pena se apegar a essa esperança.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>Ok, eu tentarei.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Sim, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Sim, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>E uma pena que Kruglov tenha morrido... Infelizmente, nada pode traze-lo de volta. O mais importante e que voce nos traga os dados da mediçao. Voce conseguiu?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Sim. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Ok, deixe-me ajustar o prototipo. Aguarde aqui.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Nao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Entao pegue-os, e rapido! Eu nao posso calibrar o prototipo corretamente sem eles.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Voce fez um excelente trabalho. Se as mediçoes estiverem corretas, o prototipo deve te proporcionar a maxima proteçao contra a emissao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Voce pode ser um pouco mais claro?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Stalker, agora voce vai poder entrar no laboratorio, mas a menos que desative o emissor, nao vai durar muito tempo, mesmo com a proteçao psi. Estimamos uma localizaçao aproximada do emissor; ele esta em uma instalaçao subterranea. Eu marquei o local no seu mapa.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Como eu entro no X-16? Onde exatamente fica a entrada?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Vasiliev estava trabalhando na questao do laboratorio. Ha cerca de uma semana, ele e um stalker chamado Ghost tentaram entrar. Algumas horas depois, sentimos um tremor forte, e depois de mais uma hora, recebemos um sinal de Vasiliev vindo do pantano, mas ele desapareceu. E Vasiliev desapareceu junto. Tente encontrar o corpo dele. Ele tinha as informaçoes exatas sobre o laboratorio e como entrar. Pode ser que ele tenha ate informaçoes sobre como desativar aquela fonte de emissao. Eu te enviei todos os dados que temos.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>Ahem... Seria muito interessante dar uma olhada nesses documentos. Entao, voce acha que Vasiliev os tem?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Talvez. De qualquer forma, voce deve começar encontrando o corpo de Vasiliev - essa e a unica chance de obter informaçoes precisas sobre a localizaçao do laboratorio. O corpo do seu colega, Ghost, deve estar por la tambem. Sabe, me parecia que ele sabia muito mais sobre o X-16 do que nos disse. Se ele tivesse sobrevivido... Bem, claro, nao vale a pena se apegar a essa esperança.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>Ok, eu tentarei.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Nao ha tempo...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Sim, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>O professor me pediu para fazer uma viagem ate o local da mediçao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Agora sim! Vamos sair imediatamente. Nao adiantava ir ate la sozinho, mas com voce e diferente... Acho que vamos conseguir rapido - so nao deixe esses cadaveres chegarem muito perto. Entao, voce esta pronto?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Sabe de uma coisa... Por que voce nao vai primeiro? Voce tem mais experiencia do que eu. E esses cadaveres ja estao começando a se mover...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Uau! Marcado aqui numa visita pessoal! Finalmente voce chegou na nossa area. Fale com o Professor - ele quer te agradecer por me resgatar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Mais tarde, mais tarde!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Ei, Marcado! Como estao as coisas?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Sim, Marcado?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>O professor me pediu para fazer uma viagem ate o local da mediçao.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Agora sim! Vamos sair imediatamente. Nao adiantava ir ate la sozinho, mas com voce e diferente... Acho que vamos conseguir rapido - so nao deixe esses cadaveres chegarem muito perto de voce. Entao, voce esta pronto?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Voce sabe o que... Por que voce nao vai primeiro? Voce tem muita experiencia, ao contrario de mim. E aqueles cadaveres estao começando a se mover de novo...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Desculpe, nao tenho tempo para isso agora.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Ei, Marcado! Como vai a vida?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Espere um pouco... Precisamos terminar de conversar.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Espere! Nao terminei de tirar as medidas!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Ai! Ai... argh..</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Voce esta vivo? Vamos, se levante... Levante-se devagar. Ja acabou. Isso ja ficou para tras.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Ei, Marcado. Como voce esta?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Acabou! Guarde a camera, hora de ir embora!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Ei, Marcado! Como vai a vida?</text>
	</string>
</string_table>
