<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Area proibida, stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Preciso ir la.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Azar o seu. A menos que PRECISE MESMO ir, o preço e 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Agora preste atenção. Finja que so ha mosquitos e borboletas aqui. O que acontecer alem daqui e sua conta.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Certo, continue andando! Saia daqui, antes que mudemos de ideia.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Nao tenho esse dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Volte de onde veio e consiga. Nao tente passar por nos, ouviu? Nao vale a pena morrer por isso.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Saia daqui, Marcado. Ande ou rasteje, voce escolhe.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>O que aconteceu com voce?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Oi. O que precisa?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Nosso chefe queria te ver. Mas nao e convidado. Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Oi, irmao.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guide, preciso ver o Doutor.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Veja so. Como sabe do Doutor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Ghost me mandou. Me ajude a contatar o Doutor. E urgente.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Por que nao disse antes! Doutor no esconderijo de Strelok. Se e quem diz ser, sabe onde fica.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Oi, irmao.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Pode contar mais sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Caminho para a Zona. Nao chegue perto do posto militar, nem deixe soldados te verem, atiram a vista. Mais ao norte, ponte quebrada, mas tem posto la tambem. Areas abertas cheias de caes selvagens, lugar perigoso para iniciantes. As vezes aparece bando de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>E os soldados na ponte? Preciso passar por eles.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Duas opções. Se Kuznetsov estiver de serviço, gosta de dinheiro. Deixa passar por suborno. Se nao tiver grana ou outro turno, passe pelo lado esquerdo da ponte, pela ferrovia. Cuidado para nao te verem! Ha um tunel que passa pela ribanceira. Pode encontrar zumbis la.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>O que tem mais ao norte, alem do posto militar?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>O Lixao. Lugar deprimente. Lixo radioativo em alguns pontos, mais facil nadar que andar.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Oi. Wolf me mandou noticias suas. Tem alguma pergunta?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Sim. Quantos bandidos no acampamento?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sete ou oito pessoas. Dois perto do portao, dois na edificação a direita perto do fogo, dois na esquerda, onde mantem o Nimble. Alguem no patio tambem. E isso. Vamos rezar e ir?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Vamos. Reuna seus homens.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Nao. Faremos muito barulho. Vou sozinho.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Faça como quiser. Grite se algo der errado... Vai se ferrar, Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Fomos caçar e caçamos bem. Aposto que Wolf vai ficar feliz.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Tem mais deles! Encontre esses filhos da puta e acabe com eles!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Uau, cara! Incrivel! Exterminou todos, nao deixou nada para nos. Nao acreditaria se nao visse! Impressionante, cara...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>E ai, onde estao os inimigos que matou? Fala demais, faz nada. Cai fora!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Desculpe, irmao, pode ir para outro lugar? Estou aqui para encontrar alguem...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Tenho perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Certo, pergunte.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>O que pode me contar sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>So isso que quer saber? Tire uma semana de folga e volte a me ver. Meu tempo e caro, estou ocupado. O basico e voce se vira. Tres kilometros ao norte, Lixao. Lixo radioativo da estação. Radiação alta, anomalias, muitos artefatos, mas nao valiosos. Cuidado com gangues, nao atravesse patrulhas da Duty. A oeste do Lixao, antigo Instituto de Pesquisa Agroprom. Poucos artefatos, pode pular. A leste, Vale Sombrio. Lugar estranho. Parece tranquilo, mas gangues rondam. Sensaçao de que ha mais. Fabrica Rostok logo apos o Lixao. Territorio dos stalkers. Pessoas bem informadas, elas contam o resto.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Mudei de ideia. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Obrigado. Ok, estou ouvindo com atenção.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Comerciante disse que sabe algo sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Por que tanto interesse nele? Nao conheço pessoalmente. "Comunicamos" uma vez: meus caras atiraram nele. Ninguem se feriu, grupo dele esperava outra pessoa, nos separamos em paz. Nos xingamos de longe, atravessamos ravina, fomos embora. Seriy, meu irmao, no hangar no Lixao. Passo as coordenadas para conversar com ele. Sabe mais sobre Strelok. Cuidado na saida, pequena gangue la. Monstros me perseguem, nao desistiram. Ajuda a lidar com eles? Facil.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Obrigado pela informação, agradeço.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Kit de primeiros socorros! Me da um kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Nao tenho. Desculpe.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Ei, cara, me salvou duas vezes, nao esqueço. Pegue isso... e tudo que tenho!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nosso chefe queria te ver. Mas nao e bem-vindo. Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Espera, Marcado! Ninguem no acampamento fala com voce agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Por que?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Que idiota falaria com ex-passageiro do "caminhao da morte"? Prove que esta bem para lidar com isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Que "caminhao da morte"? Do que fala?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>So o inferno sabe o que e. Ruim, muito ruim... Por que falo disso? Supersticioso, Marcado, va embora antes que algo aconteça.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>O que faço para acreditarem em mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Passe no teste do Comerciante, nos assistimos. Se for de boa, nao atira a toa e usa a cabeça, encontramos terreno comum. Nao se preocupe.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Beleza, que seja.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Oi, Marcado. O que quer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Escuta, Marcado, voce sera util! Precisamos de ajuda.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Pode falar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Sou o Fanatic, substituo o lider desde que Wolf foi embora. Mercs passaram aqui ontem... durões. Exigencias pesadas, "Um dia para desocupar o acampamento. Sera nossa nova base." Hoje a noite voltam, nao vao conversar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>E o que vai fazer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Vamos preparar emboscada, ataque direto e nosso fim. Equipamento de combate, taticas que nem imagina. So temos meninos aqui. Esconder nas casas, fingir que fomos embora. Atacamos na hora certa. Lutadores como voce e o que precisamos. Recompensa depois. Somos bons nisso! Ajuda?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Eu vou.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Vamos nos preparar para a luta. Coloco novatos fracos nas casas e porões, digo para nao se mexerem, podem matar nossos soldados. Voce, eu e atiradores bons pegamos posições para vigiar a area do fogo. Chegarem perto do fogo, disparamos de todos os lados! Vem pela ponte... nao esperamos muito. Encontre esconderijo com boa visao, espere minha ordem. Olhe ao redor, mas chances ruins no aberto. Voce escolhe.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nao, nao estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Que pena. Precisamos de um lutador como voce. Faremos sozinhos...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Esperando esses escoteiros. Sinto que estao logo ali.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Voce e um matador, Marcado! Nao gostaria de cruzar seu caminho. Nunca!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Sim, algo assim.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Aqui, espero que nao se esqueça de nos. Milhao de obrigado pela ajuda. Salvamos os jovens, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Ei, Marcado, bom te ver!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Ola pra voce tambem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Onde foi o Wolf?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Recebeu mensagem de um stalker. Fez as malas, pegou dinamite e foi para o fundo da Zona. Me recupero de feridas do Cordon, me pediu para cuidar das crianças.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Tenho perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Pode perguntar, ajudo no que puder.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>O que sabe sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Sei muitas coisas. Seja especifico.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>O que tem no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Pergunta dificil... Procuro a resposta ha dois anos! Nao encontrei caminho para o centro, pelo menos nao para ir e voltar vivo. Meus amigos e eu tentamos algumas vezes. Mal voltei, meus amigos... alguns voltaram, outros nao... Pergunta por que fomos la. Perseguimos sonhos, tentamos realiza-los.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Sonhos podem se tornar realidade?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Ha historia sobre Maquina de Conceder Desejos. Dizem que ha ponto no centro da Zona onde qualquer desejo se torna realidade, por mais bizarro. Mas sei que ha muitas maneiras de morrer no centro da Zona, nao acredito na Maquina de Conceder Desejos. Nao corra esse risco. Nao faria isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Como a Zona surgiu?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Outra explosao aqui em 2006. Foi assim que tudo começou. Nao e resposta completa. Poucos sabem a verdade, se alguem souber.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>O que te trouxe para a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Trabalhava em mina antes de fecharem. Sem dinheiro, sem esperança. Ouvi rumores sobre riquezas na Zona. Ja tinha experiencia, pensei "Que se dane?". Nao fiquei rico, mas algum dinheiro apareceu. Historia tipica, maioria chegou aqui do mesmo jeito.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Qual a coisa mais perigosa na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Dificil dizer. Muitos perigos e surpresas, nao da para ver todos. Ha o suficiente para qualquer um. Perdi dedo do pe, cabelo caindo por causa da radiação, metade da perna frita por Desintegrador... Coisas ruins. Cara a cara com Sanguessuga, encontro que adoraria esquecer. Converse o quanto quiser, mas so sabe vivendo. Conselho: cuidado, em todo lugar e sempre.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Ja ouviu falar de um cara chamado Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Lembro que e um dos durões. Nunca encontrei. Faz tempo que nao chego perto do centro, so temos novatos aqui. Encontre alguem que anda no fundo da Zona para conversar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>O que sabe sobre os "caminhões da morte"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Nao sei nada, feliz assim! Desculpe, sei da sua situação. Muita mistica sobre isso. Um mes por aqui, se torna supersticioso sobre a vida. Mortos no porta-malas, mortos no volante... Quem sao, de onde vieram, por que? Espero que nao tenham saido dos mortos.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Oi. Por que esta aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Oi. Preciso ver o Nimble. Sabe onde encontra-lo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble teve azar. Grupo atacado por bandidos um pouco distante. Mandou mensagem de SOS. Companheiros foram para o saco. Bastardos estao no estacionamento antigo, do outro lado da estrada.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Nao resgata seus homens da prisão? Nao chamaria isso de amigavel. Ou e fraco demais para fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Daria uma surra, mas qual o sentido? Nao e simples. Tenho poucos homens, maioria novatos. Nao posso correr esse risco. Perdermos este acampamento, pior para todos os stalkers. E voce? Sem medo, nao deixo orgulho dizer nao a uma mao amiga. Ajuda a lidar com esses marginais?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Acha que consigo sozinho?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nao, sem chance sozinho. Meus batedores sao bons soldados, estao atras desses malucos. Juntos, resolvem isso. Tem coragem?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Boa! Passei coordenadas dos caras. Aviso a eles sobre voce agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Tenho coragem, mas nao vou.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Claro que tem. Tudo bem, vai embora!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>E ai, como estao as coisas?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Meus homens e eu chegamos bem no estacionamento.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Otimo, cara! Aqui, pegue isso. Recompensa pessoal para voce.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Vistoriamos o estacionamento. Tudo limpo agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Uau! Meus homens dizem que voce deu uma surra neles! Aqui, pegue esse dinheiro... Presente, sem contar nossa gratidao. Alem disso, tenho algo mais para voce...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Oi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Estou trabalhando nisso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Me mantenha informado, ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Nao posso perder tempo com conversas. Suma.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Entendi, nao sou burro.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Oi, Marcado. Qual o motivo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Me fale algo novo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>O que posso dizer? Bandidos no estacionamento, fizemos uma limpeza. E so.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Nao e de se gabar, ne! Ja lidou com os bandidos, nao posso te deixar ir assim...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Valeu, irmao! Grande serviço! Nem sei como agradecer...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Escuta, preciso do pendrive que levava para o mercador. Tem ele?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Sim, tenho... Imbecis nem sabem fazer busca direito. Pega ele! Afinal, me salvou. Bem escondido, mas bandidos nao sabem revistar direito.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Obrigado. Onde escondeu, afinal? Pode ser util.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Nao escondi ali, nao se preocupa. Trabalho com o Mercador ha tempo, sei armazenar informações com segurança! Contei para os bandidos sobre esconderijo cheio de artefatos, mandaram um cara la. Esconderijo existe, mas so tem um artefato. Passo as coordenadas se quiser.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Boa viagem, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Claro, valeu.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Nao esquece: muitos animais selvagens la. Gangster armado, cuidado. Valeu, irmao.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Obrigado voce tambem.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Claro, sem problemas. Boa sorte!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Missao completa. Aqui esta a caixa do posto militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Bom! Grande ajuda. Mas "obrigado" nao compra pão. Aqui estao dois mil pedaços de oito, estamos quites! Soldados notarao que algo falta, coisas vao esquentar. Melhor ir embora, e rapido.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Tem missao especial para mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nao, nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Que missao especial? Nem terminou a ultima!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Trato... Caixa com relatorios de expedição para o Norte da Zona levada para o posto militar. Durante o dia, guardada como plutonio, mas a noite deixam so dois guardas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Entre no posto silenciosamente e "recupere" a caixa. Pago o que for... dentro do razoavel. Vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Deixo o dinheiro pronto, nunca me deixou na mão. Mais uma coisa... mantenha em sigilo. Militares bravos, estaremos em encrenca.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nao, nao posso fazer isso agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Vai la, cara, nao e tao ruim quanto parece. Recrutas bebes com um sargento... OK, mas contava com voce, Marcado...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Escuta, Marcado... Pensei e quero te oferecer... Geralmente, precisa encontrar o Strelok, certo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Vamos assumir que sim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Sei sobre o Strelok. Stalker com esse nome. Encontrou caminho para o norte da Zona. Area virgem, eldorado de artefatos... Posso te ajudar a encontra-lo... Mas nao sera de graça. Elimine o Strelok, descubra o que aconteceu com voce... E eu pego minha parte do lucro, he-he... Fechamos o acordo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Voce nao esta brincando... Precisamos de caras como voce. Investigação com outros mercadores. Queremos abrir caminho para o Norte, centro da Zona. Perto do centro, alguem ou algo impede nosso progresso... Nao sei como Strelok passou... Area onde o cerebro ferve. Lugar estranho... Espionando soldados para mim, perto daqui. Instituto de Pesquisa Agroprom desenterrou algo. Algo grande. Tem a ver com o centro da Zona. O que desenterraram, esta seguro no terceiro andar do Instituto. Precisamos disso. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Acho que sim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Com a maleta, nao traga aqui. Leve direto para o Barman. Bar dos stalkers, 100 Rads, carrego coordenadas e dados no seu PDA. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Vá ao Norte pelo Lixao, vire para Oeste. Instituto de Pesquisa Agroprom depois de kilometros. Cuidado, radiação alta no Lixao. Compre antirradiação ou vodka. Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Missao para voce, Marcado... Encontre stalker chamado Nimble, informações importantes. Desapareceu perto da ponte. Encontre ele, morto ou vivo, preciso do Pendrive com as informações. Visite Wolf do acampamento local e pergunte. Sabe onde ele esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>So isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Ei, Marcado, como vai?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Marcado, o que faz aqui? Pedi para encontrar o Nimble!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Foi ao X-18? Pegou os documentos?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Sim. Aqui estao.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Bem, bem... Vejo... Interessante, muito interessante! Nao acreditariam se eu contasse! Hmm... Sim... Oh! Veja isso! Nao esperava... ruim, hein... Leve de volta e entregue para o Barman. Te devo uma pela ajuda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Espera. Aqui, leve pistola e munição. Nao dura dois segundos na Zona sem arma! Ah, tinha uma faca. Peguei, caso sua cabeça nao estivesse funcionando. Parece bem, aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>E ai Marcado, progresso nos nossos negocios?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Voce escolhe. Lavo seu cerebro como faço com novatos, ou te trato como stalker e dou Missao de cara.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Ei, Marcado! Boa hora, pequena Missao para voce.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Me trate como novato, nao lembro de nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Me de uma Missao.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Tarefa para voce, Marcado... Encontre stalker chamado Nimble, informações importantes. Desapareceu perto da ponte. Encontre ele, morto ou vivo, preciso do pendrive com as informações. Visite Wolf do acampamento local e pergunte. Sabe onde ele esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Continua.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>E so por enquanto. Traga-me o pendrive, considere que me pagou parcialmente por me salvar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>OK, vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Ei, Marcado. Bom ver que esta vivo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Saudações, Marcado! Conseguiu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Missao concluida. Aqui esta o artefato.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Otimo, Marcado. Mais um favor e estamos quites.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Que favor?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>A situação ficou clara.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Onde esta o pendrive com as informações?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Otimo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Nao tenho ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Que pena, Marcado, pena mesmo. Nao negociamos sem ele...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Aqui, pegue-o.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Bom... Passou no teste. Evite o acampamento de novatos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Ainda nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Trouxe o artefato?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Ainda nao.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Ate trazer, nao conversamos. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Marcado, ja falei tudo. Sai daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>E ai Marcado, novidades?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Preciso de respostas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Pode perguntar, mas nao sei tudo. Fico aqui o dia todo, vida acontece la fora, na Zona. Conto sobre a Zona em geral e areas proximas onde estive.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Fale sobre a Zona em geral.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Pode perguntar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>O que o exercito faz na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Guardam e protegem, o que mais? Ninguem sabe se guardam a Zona ou protegem o mundo dela. Mandam expedições para procurar algo... Nao respeitam a Zona, ela nao gosta deles, voltam em sacos de corpo. Se acham superiores, agem como deuses. Nao respeitam regras dos stalkers, nao ajudam nem se estiver morrendo. Adoram matar... e nao sao punidos... Tenho contatos entre eles... precisam de vodka e... revistas, certo? Nao os irrite, matam por nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Fale sobre a Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>A Zona... Nao e so um circulo com usina nuclear no centro. E algo bizarro. Duvido que alguem responda direto. Sinto que a Zona nem e deste mundo. Mundo diferente, estranho, perigoso... e atraente. Com sorte, qualquer um fica rico rapido. Quanto mais perto do centro, mais dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>O que e perigoso nesse "mundo diferente"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hrm... Morre a qualquer segundo, sem saber o que atingiu. Bala de soldado burro e o menor dos problemas, embora tenham trazido Forças Especiais. Ser baleado e a maneira mais indolor de morrer na Zona. Anomalias, problema... Morrer em anomalia e terrivel. Ate mutantes fogem delas. Mutantes, "filhos da Zona", outro problema, nao ande desarmado. Pergunte aos outros stalkers sobre os outros perigos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Como alguem fica rico por aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Artefatos, o mais importante. Brinquedos estranhos da Zona valem fortuna no Grande Territorio. Artefatos mais preciosos que ouro, diamantes ou plutonio. Nenhuma joia da poderes sobrenaturais dos artefatos. Imagina: gadget no cinto que desvia balas! Pedaços e partes aqui. Pedaços valiosos, perto do centro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Alguem sabe o que acontece no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Historia diferente toda vez. Contos de fadas... nao acredito em bobagens sobrenaturais. Centro da Zona tem artefatos valiosos. Nunca conheci ninguem que foi la e voltou vivo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Sabe o que aconteceu comigo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Que pergunta e essa? Coisa suja... Te encontraram em "caminhao da morte", transportador de corpos, certo? Caminhoes chegam do centro da Zona, carregados de corpos. Ninguem sabe para onde vao. Um deles bateu em algo, te encontraram perto. Impressionante. Caminhoes de corpos quebrados antes, mas ninguem saiu vivo. Desculpe, amigo, so posso ajudar nisso. O resto descobre sozinho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Quem e o Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Ouvi falar de stalker com esse nome. Rumores dizem que e um dos poucos que foi ao centro da Zona e voltou. Muitas historias lendarias sobre herois stalkers, nao garanto nada. Nunca tratei com ele. Tem seus proprios canais de comercio. Pergunte ao pessoal na Zona, aprende mais.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Quem e o stalker Ghost?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Outra lenda local. Sem noticias dele ha tempo. Suponho que morreu em algum lugar fundo na Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>O que acontece por aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Entrada da Zona, antecamara. Cordão de Forças Especiais aqui. Relativamente tranquilo, exceto soldados que gostam de se divertir, fazem batidas. Stalkers experientes nao aparecem muito, mais para iniciantes. Alguns se estabelecem aqui... Fazenda transformada em campo de iniciantes um pouco distante. Cuidado, atiram quando necessario. Pouco lucro por aqui. Fabrica abandonada do outro lado da estrada. Ao norte, atras do aterro ferroviario, ruinas de fazenda. Unidade militar ao sul. Cuidado, militares deixaram minas no solo. Ponte no centro, caiu de alguma forma. E isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Fale mais sobre o posto militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Soldados la tem ordens de atirar a vista, ande ao redor, nao mostre a bunda. Irritar eles, chamam Forças Especiais do cordão mais afastado. Aqueles caras fazem confusão que fico sem clientes por um mes... Conheço um pouco o comandante, gosta de beber. Sobrevivo aqui graças a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Quero saber mais sobre a ponte caida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Minutos ao norte, vera na hora. Antigamente, ponte sobre a estrada, desabou em explosão. Soldados construiram posto de controle, nao deixam ninguem passar... mas "lubrificar a palma certa", passa sem problemas. Nao mostre a cara la demais, a menos que ferido ou com carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Mais informações sobre a fabrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Passe pela estrada, vera predio de tijolos, e isso. Tudo que valia roubar ja foi roubado, so sobrou essa caixa. Lugar preferido dos bandidos. Nao sei se estao la agora, mas fique de olho. Nao tem nada de valor para perder, mas quer passar por tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Me conte sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Esta ficando chato, sabia? Fazenda como qualquer outra. Lugar prosperava antes da democracia estourar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Valeu, e tudo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Gostaria de saber mais.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Fale sobre esse lugar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Entrada da Zona, antecamara. Cordão militar aqui. Relativamente tranquilo, exceto soldados que gostam de se divertir, fazem batidas. Stalkers experientes nao aparecem muito, geralmente novatos. Alguns se instalam por aqui. Fazenda transformada em campo de novatos um pouco daqui. Fique esperto, atiram quando necessario. Pouco lucro por aqui. Fabrica abandonada do outro lado da estrada. Ao norte, atras do aterro da ferrovia, ruinas de fazenda. Posto militar ao sul. Cuidado, militares deixaram minas no solo. Ponte no centro, algo aconteceu com ela. E tudo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ok, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Fale mais sobre o posto militar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Soldados la tem ordens de atirar a vista, ande ao redor, nao mostre a bunda. Irritar eles, chamam Forças Especiais do cordão mais afastado. Aqueles caras fazem confusão que fico sem clientes por um mes... Conheço um pouco o comandante, gosta de beber. Sobrevivo aqui graças a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Quero saber mais sobre a ponte caida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Minutos ao norte, vera na hora. Antigamente, ponte sobre a estrada, desabou em explosão. Soldados construiram posto de controle, nao deixam ninguem passar... mas "lubrificar a palma certa", passa sem problemas. Nao mostre a cara la demais, a menos que ferido ou com carga pesada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Mais informações sobre a fabrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Passe pela estrada, vera predio de tijolos, e isso. Tudo que valia roubar ja foi roubado, so sobrou essa caixa. Lugar preferido dos bandidos. Nao sei se estao la agora, mas fique de olho. Nao tem nada de valor para perder, mas quer passar por tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Me fale sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Esta ficando chato, sabia? Fazenda como qualquer outra. Lugar prosperava antes da democracia estourar.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Estou bem... sangrando por toda parte, porem. Me da um kit de primeiros socorros, pode ser?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Obrigado, irmao!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Obrigado, amigo. Mais um pouco e eu... te devo uma.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Que diabos aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Voltavamos de missão de reconhecimento... Encontramos bandidos. Um dos nossos morto ali mesmo. Pegaram o Nimble porque inventou historia sobre esconderijo cheio de artefatos. Fingi de morto, me salvou.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Preciso ver o Nimble... Vou atras dele. Quer me acompanhar?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ah, cara... Agora sou lutador tao bom quanto par de meias velhas. Preciso recuperar força, voltar pro acampamento. Aviso o pessoal de quanto voce me ajudou! Valeu de novo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ok, faz isso. Melhora logo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Desculpa, cara. Nao tenho kit de primeiros socorros.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Procura pelos corpos... Nossos caras devem ter algum... tem que ter algum por aqui.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Nao estou muito bem, mas sobrevivo. Droga, por que nao juntei pra comprar colete a prova de balas? So idiota vai fundo na Zona sem um desses.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ah, droga, dor insuportavel... Estou morrendo...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Voce esta vivo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Voce esta bem?</text>
	</string>
</string_table>