<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Entao estamos nos arrastando pra dentro desse hangar, certo? Poeira e teias de aranha por toda parte. Sujeira ate as vigas. Os detectores estao mudos - tipo, nao so nao tem ninguem por ai, mas ate nos parecemos quase inexistentes. Entao estamos tomando posicoes ao longo do perimetro: Sanyok na frente, o resto cobrindo as costas dele... ai, de repente: PAM! Tinha umas vigas de ferro enormes enferrujando no teto, ai uma delas se solta e despenca! De algum jeito, Sanyok conseguiu desviar, e a porcaria bateu no chao bem onde ele tava um segundo antes. Bom, Sanyok mergulhou, rolou, nem se levantou e, ainda no chao, comecou a atirar pra tudo que e lado! Ai todo mundo pirou e comecou a disparar como louco. Dai Sanyok comecou a gritar que nem doido, algo sobre uma criatura no canto. Eu olho pra la, e nao vejo nada... Isso mesmo, a operacao inteira foi pro brejo, um fiasco total... Entao fomos dar uma olhada nas ruinas por uns cinco minutos, pisando com cuidado, pra nao ficar debaixo de mais vigas. E era bem sinistro, cara, um depois do outro via algo e metia bala no nada. Dois dos nossos se ferraram de vez: um caiu num buraco, e o outro levou uma pancada de uma porta que voou das dobradicas. Ai ficamos bem nervosos, tava na cara que alguma coisa tava zoando com a gente! Ligamos a protecao psi, jogamos uma granada de gas em cada canto e esperamos, dedos nos gatilhos. Ficamos esperando, esperando... Descobrimos que o desgraçado tava voando ou algo assim... Enquanto a gente corria pelo chao, ele tava espreitando no teto e se divertindo pra caramba. Percebemos tarde demais, e por puro acidente. Aquela coisa balancou mais vigas, ai metade do teto desabou em cima da gente, quatro dos nossos foram esmagados na hora... Mas pegamos aquele filho da mae! Assim que Sanyok ouviu o barulho no teto, ele meteu bala por reflexo - um reflexo danado de bom, tenho que dizer! Voces tinham que ouvir o grito daquela coisa! Todo mundo pulou atirando com tudo que tinha... A desgraçada caiu berrando tao alto que meus ouvidos quase sangraram. Cara, a gente deu um inferno praquela coisa, batendo e chutando, e Sanyok sacou a faca pra cortar ela ao meio... Bom, o comandante arrastou a gente pra longe, senao teriamos feito picadinho do desgraçado...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Sobre a criatura no hangar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Ja ouviu falar do Guide? O primeirissimo stalker de verdade. Foi ele que invadiu a Zone primeiro e ainda ta vivo. Dizem que ele pode te levar pra qualquer lugar, so precisa dizer o nome. Agora, achar ele e um pouco complicado, nao tem cartaz com o endereco dele por ai... E ele nao vai com qualquer um, tambem. Pelo que eu sei, ele cobra caro. Mas se voce encontrar ele e tiver grana suficiente, pode ficar tranquilo que ele te leva onde voce precisa ir. Esse e um cara que eu gostaria de trocar uma ideia. Aposto que ele ja passou pelo Red forest...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Supercondutor</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Agora, ter grana e ter muita grana sao duas coisas diferentes... Voce acha que dinheiro e facil de arrumar? Nem ferrando! De graca voce so leva uma surra de algo feio ou toma um tiro de um stalker... Tem que usar a cabeca. Tem que usar a cabeca la, e mais ainda aqui. Brutos nao duram muito por aqui. Nao vai longe se tudo que voce tem e rato no sotao... Enfim, foi assim. Nos tres, o finado Bruise e o Loop, estavam vagando pelo terreno da fazenda, pra pegar um atalho. De repente, vimos um cara correndo na nossa direcao. Ai nos escondemos. O cara passou bem do nosso lado, sem nem perceber. E o sujeito era pequeno, carregando um saco enorme. A metralhadora pronta, a gente ia virar peneira num piscar de olhos. Ai o Bruise me disse, por que nao sacodimos ele um pouco, pra ver o que ele tem ai? E eu disse, cala a boca idiota, olha pra onde ele vai esconder o loot! Bom... De repente, o cara sumiu no ar! Nao vimos nada! Beleza, sentamos e esperamos. Ele reapareceu em uns 20 minutos. E enquanto ele tava la, sacudindo a poeira, o Loop chegou por tras e explodiu metade da cabeca dele. Ai ele e o Bruise comecaram a revistar o cara, ele tinha um colete a prova de balas dos bons, e uma pochete tambem... Eu fui mijar, sabia que os caras sempre me dariam minha parte, sem problema. De repente - KABUM! Parece que o nerd tinha o colete todo preparado pra explodir se tentassem tirar. Eu sai correndo na hora, vai saber quem ia aparecer por causa do tiro e da explosao... Voltei la um mes depois. Nem um osso sobrou do Loop, do Bruise e daquele cara. Nada. Entao calculei onde ele podia ter entrado nas ruinas, e rastejei pra la... Passei por tres quartos, nada! De repente, vi um monte de camas empilhadas num canto. O que diabos elas tavam fazendo ali? Comecei a desmontar. E o que eu vejo la dentro? Caramba, uma escotilha! Levantei ela e liguei a lanterna. Meu Deus, eu tava no ceu!... Bom, o que eu vi la e problema meu... Nao sai perdendo. Mas pensa, se eu tivesse demorado, ja estaria morto ou correndo por ai descalco e babando, como alguns fazem...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>A escotilha pro ceu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Dizem que tem essa gangue... Chamam eles de Shamans ou Druids. Parece que eles nao usam nenhum equipamento eletronico, dizem que querem ficar perto da natureza e tal... Bom, eles acham que a Zone reage mais forte a equipamentos... A todas essas emissoes eletromagneticas ou algo assim... Dizem que atrai monstros. Basicamente, eles acreditam que a Zone e como um ser vivo, sabe. Tipo, nao adianta entrar nela com todos esses gadgets. Se voce ta com a cabeca no lugar, se vira bem sem eles. Nao impede eles de carregar fuzis de assalto, claro... Acho que dentes e unhas nao dao conta do recado, ne? Mas tambem, nao se ouve muitas historias de um deles bater as botas. Pelo menos nao mais do que sobre a gente... Entao, vai saber, talvez eles estejam no caminho certo... Parece que eles vem mais do lado da Bielorrussia, porem... Eu gostaria de dar uma olhada neles um dia e verificar os bolsos pra pegar uns artefatos...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>A historia dos druidas de batalha.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Alguem sabe a real sobre esses laboratorios ultra secretos no fundo da Zone? Eles ainda tao funcionando, nao tao... Bom, sim... Como diabos alguem consegue sobreviver la? Sem comida ou energia... Entao a questao e: e se nao forem nem pessoas trabalhando la? Falei com um cara... Ele nao viu os laboratorios com os proprios olhos... Nao, ele nao viu, mas o scanner dele captou umas conversas estranhas em Yantar. Estavam falando sobre algum laboratorio. E o outro cara jurava pro primeiro que tinha encontrado uma figura vestida com um traje como o dos stalkers, mas bem mais chique... E essa figura translucida como se tivesse dito pra ele dar o fora. Algo como, sai daqui, estamos trabalhando. Assustou pra caramba, vou te contar! Quer dizer, voce ja viu algo assim antes?... Mas por outro lado, tudo isso aconteceu perto do Red forest... Sabe o que eu quero dizer... Certo. Entao provavelmente nao e verdade... Mas por outro lado... mutacoes, elas tomam formas diferentes, ne? Entao, talvez nao sejam mais pessoas, mas algum tipo de entidade de energia? Pode ser, ne? Qual e, por que voce ta rindo... Rindo de nada...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Sombra do fantasma.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Aqui vai o que eu te digo. Quase nao da pra dormir nessa parte da Zone... Eu tenho sorte de nao conseguir dormir mesmo, mas os pesadelos que as pessoas tem... As vezes elas nao acordam de manha. Alguns tem ataque cardiaco, por exemplo. Alguns piram, outros enlouquecem... Mas dizem que tem uma cura. Se voce precisa dormir pra valer, tem que achar um balde velho... uma panela grande serve... um caldeirao ou algo assim... Desde que nao tenha buracos... Voce enfia a cabeca dentro e dorme tranquilo... Pode rir a vontade. Te vejo em uns dias quando voce estiver morto de cansaco. Idiotas... Entao me diz, o que diabos esses grunts estao fazendo por ai com esses capacetes chiques agora, hein? Pois e! Por uns dois anos nem sinal deles, e agora tao por toda parte! E os capacetes sao algo novo. Alguem achou o corpo de um desses grunts, eles viram. Tem uma malha dentro, feita de fio de cobre fino, presa no forro. O que diabos ta fazendo ali? Presta atencao, tem algo estranho por tras de todo esse misterio. Esse lugar e inutil em termos de anomalias, nao e terreno pra isso, outras areas sao mais seguras e tem loot bem melhor guardado... Entao eu acho que eles estao pesquisando o terreno. Marcando a area pra base deles. Querem chegar ao Sarcofago, eu te digo... O que a gente devia fazer e ficar o mais longe possivel deles quando a hora chegar...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Um balde a prova de pesadelos</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Voces ja ouviram falar do "Interception"? Dizem que sao profissionais de verdade, top de linha, tipo! Cara, voce tinha que ver eles em acao! As coisas que eles fazem! Nada como aqueles velhos dos cordons! Eles nao so entram em cada buraco fedorento, como ficam na Zone por meses a fio! Juro por Deus! Eles tem bases, varias delas, e uns esconderijos legais, e helicopteros jogando comida pra eles bem na borda do perimetro. O comandante deles e um cara chamado Gromov... agora eu acho que o nome e falso, chamam ele de "Major" ou "Grom". Nao acredita em mim?! Pakhomych gravou eles uma vez! Ele gravou e caiu fora um minuto depois. Nao quis pegar um envenenamento por chumbo, se e que me entende... Coisa ultra secreta, droga! Voces conhecem o Pakhomych, ne? Sim, esse mesmo! Coisa seria, esses caras. Elite de verdade. Quem sabe o que diabos eles tao realmente fazendo aqui? E o loot que eles pegam! Se eu conseguisse um terco, nao, dez por cento do que eles tem! Ja teria uma mansao em Sochi e viveria no luxo... Dizem que eles tem um gadget que detecta monstros a duzentos metros de distancia. Qualquer criatura fedorenta! Se eu tivesse uma coisa dessas, estaria fazendo piquenique pra tudo que e lado na Zone... E sabe o que mais dizem? Tem esses outros caras, nao sao caes de guerra, mas tipo stalkers... Enfim, alguns deles chegaram ao centro da Zone. E nao so chegaram la inteiros, mas dizem que aprenderam a domar as feras! Eles nunca vao alem do perimetro, pro Big Place, e ninguem vai ate eles... bom, exceto talvez aqueles que tao destinados a chegar ao Sarcofago... E uns artefatos que eles tem, tambem!... Duty sabe deles, claro... esses canalhas, eles sabem e lutam contra eles, mas nao dizem uma palavra! Tenta perguntar pra um deles, e eles so dizem "bobagem!" Uns bastardos, hein?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Interception, o habitante do interior.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Irmaos, voces ouviram falar dos infieis que chegaram ate as antenas? Felizmente, o Monolith nos guiou e os irmaos os abateram bem a tempo. Um foi eliminado na hora, os outros dois fugiram. Covardes! Todos sao covardes! A verdadeira fe nao deixa espaco pro medo! Dois conseguiram escapar, mas o Monolith e sabio e onisciente. Nao teria deixado eles viverem sem motivo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Sobre aqueles que chegaram as antenas</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Irmaos, o Monolith me chamou ontem a noite e eu falei com ele. Foi incrivel em sua grandeza, quase me cegando, mas sua luz me encheu de poderes alem da simples compreensao mortal! Eu sei, eu sinto o poder dele dentro de todos nos! So uma fe firme pode vencer o mal. Ele me disse que seu poder so pode encher aqueles que tem fe. Finalmente, ele me revelou que nossa vitoria esta proxima!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sobre o Monolith nos sonhos</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Irmaos, o Monolith testou minha fe, e eu quase me desviei do caminho. Mas eu resisti! Gloria ao Monolith! Seus testes nos fortalecem! Estavamos voltando de Dark Valley, e eu fiquei pra tras. O mal aproveitou a chance e comecou a me tentar. E... eu duvidei. A imagem da verdade ficou distorcida; o inimigo sussurrou no meu ouvido mentiras sobre como o Monolith nos usa como escravos. Mas ai eu percebi - e um teste! Eu me lembrei da gloria e do esplendor do Monolith. Recuperei minha forca interior e minha confianca. Desde entao, nao tenho medo de nenhum teste e nao conheco duvidas. Gloria ao Monolith!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Sobre o teste de fe.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Eu caminhei em Dark Valley, um lugar cheio de infieis que ainda nao viram o poder do Monolith. Estavamos de guarda. O ataque veio a noite. Lutamos bravamente. Meus irmaos mantiveram suas posicoes como convem a verdadeiros crentes, e o Monolith chamou muitos deles naquele dia. Mas nao eu. Meu tempo ainda nao tinha chegado. Minha arma estava inutil e silenciosa. E de repente o Monolith falou comigo: "Voce e um dos meus, e meu poder esta com voce. Fique firme na sua fe e voce derrotara meus inimigos para minha maior gloria!" E entao eu virei sombra. Me abaixei e caminhei ao redor deles. Espioes selvagens idiotas, nao notaram nada. Achavam que estavamos mortos e riam das cascas vazias dos corpos dos nossos irmaos. Mas eu ja estava atras deles. E entao o poder do Monolith saiu das minhas maos. E foi assim que ele matou todos eles. Estou feliz em te servir, oh, Luz da Perfeicao!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Sobre a luta em Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Eu e meu parceiro estivemos de olho nesse Instituto de Pesquisa Agroprom por um tempo. Um lugar muito sombrio. Sem animais por perto, sem mutantes. Exceto que, toda vez que alguem entrava la, voltava ou assustado pra caramba, ou louco varrido, ou nunca voltava. Entao pensamos em dar uma chance e checar nos mesmos. Saimos antes do amanhecer, mas quando chegamos la ja era dia claro. Deixamos o carro na estrada e caminhamos ate a borda da floresta. Paramos ali, meu parceiro ficou no chao e eu subi numa arvore com os oticos pra dar uma olhada na area. Entao subi la e vi as instalacoes do Instituto, e elas nao pareciam tao desertas assim. As janelas nao estavam quebradas, pouca grama no patio, nao ate a cintura como em outros lugares... Por tudo que parecia, o lugar parecia habitado, mas estava morto de silencio e sem nenhum movimento em lugar nenhum. Ai de repente teve uma rajada de fogo a minha direita. Alguem metendo bala com uma metralhadora. Entao dei zoom ali e vi um estranho no telhado de um dos predios, correndo de um lado pro outro como gato no cio e atirando pra tudo que e lado. Olhei e olhei mas nao consegui ver pra quem ele tava atirando - ele tava sozinho. E ai... comecou. [pausa curta] Bem na minha frente. A metralhadora soltou da mao dele como se fosse sozinha... Como se de repente tivesse ganhado asas!... O cara abriu a boca, provavelmente comecou a gritar, sacou a faca e levantou ela. E ai eu vi - juro - outra faca pendurada bem na frente dele! So pendurada no ar apontando pra ele, e ninguem segurando. O que aconteceu depois e melhor nao contar antes do dia clarear... Aquela coisa comecou a cortar o estranho por uns cinco minutos... Pedaço por pedaço, filho da mae, um cortezinho aqui, outro ali... O cara tava sangrando pra caramba... Quando ele comecou a cambalear, a faca dele foi chutada da mao tambem. Ai ele foi levantado no ar e tipo... torcido uma vez e outra... Nunca vi nada assim antes, como se ele fosse uma boneca de pano ou algo assim... Eu tava encharcado de suor ja. Depois disso... Nao, nao vou contar... Enfim, depois que recuperei o folego, olhei a area toda por mais cinco minutos. Maos tremendo, os binoculos pingando de suor... Nada de nada! Nem no alcance normal, nem no infravermelho, nada. Quando desci, meu parceiro olhou pra mim e decidiu nao fazer perguntas. Quando voltamos pra base, eu comecei a encher a cara por uma semana... Ai, quando me recuperei, tentei perguntar pras pessoas se ja tinham ouvido algo assim antes. Mas eles me davam um olhar estranho como se eu tivesse enlouquecido ou algo assim. Entao e isso...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horror no Instituto de Pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Irmaos, enquanto patrulhamos as bordas do Red forest, encontramos um Loner infiel. Nao matamos ele, vendo que ele ja estava a caminho da conversao, embora ainda estivesse meio em seu estado animal... Tal e a sabedoria do Monolith: mais uma vez ele nos revelou a verdadeira face dos nossos inimigos. Agora nossa fe esta ainda mais forte! Esta perto, irmaos! A vitoria sobre os infieis esta perto. Logo o Monolith vai realizar nossos maiores desejos! Aqueles que sao verdadeiramente fieis a ele serao atraidos pra ele, pra sua gloria, sua grandeza! Vamos viver em seu brilho pra sempre!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Um convertido no Red forest</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Enfim, aqui vai o que um amigo meu me contou. O chefe dele acorda ele no meio da noite, manda ele correr pro laboratorio. Tem, tipo, uma carga la. Entao meu amigo ta meio dormindo, nao sabe o que ta acontecendo. Que diabos e essa carga? E o chefe fala, voce ta bebado ou o que? Tem um cadaver fresquinho na mesa, o jantar ta servido! Enfim, ele vai pra mesa e ve ALGO... Agora, ele ja tinha visto todo tipo de cadaver da Zone: cozido, grelhado e despedacado, sem contar dezenas de mutantes... Mas a visao daquela coisa - de dar nojo! Enfim, a primeira vista parecia so um ser humano, exceto que a cabeca era fora de proporcao: enorme e cheia de sulcos como uma abobora. E o corpo? Cara, direto de um campo de concentracao, pele e osso. Mas isso ele descobriu depois. No comeco, ele disse, ele so viu um monte de carne todo lambuzado com uma sujeira laranja-avermelhada, sangue ou algo assim... Esses idiotas com certeza nao economizaram muniçao. Sabe como eles falam de Duty... procurando objetos anomalos, droga... procura o caramba! Meu amigo disse que parecia algo entre um coador e uma bolsa de agua quente rasgada... e eles obviamente pisotearam com suas botas de merda. Nao um objeto, mas um pedaco de carne em trapos pretos. Entao ele ralou o resto da noite e metade da manha. Descobriu que era aquela criatura que os locais chamavam de Ilusionista: trapos pretos, mandando alucinacoes pros stalkers, a cabeca com quase um metro de diametro... Sabe o que e engraçado? O que acharam que era o rosto dele acabou sendo o topo da cabeca. Nao, ele tem um rosto, mas e minusculo: os olhos sempre fechados e o nariz do tamanho de um alfinete, mas a boca larga como um portao. Provavelmente quando andava a cabeca ficava sempre pendurada, porque nao tinha forca pra segurar ela... um corte... E adivinha o que essas criaturas comem pro almoco. Cogumelos! Cogumelos malditos! Todos voces ja viram eles! A Zone ta cheia de cogumelos, entao os veteranos juram que essas criaturas espremem o suco deles. Que comida ruim... Sabe o que mais ele tava escondendo numa bolsinha no quadril? Qual e? Como voces saberiam! Beleza, eram cerebros secos. E sabe de quem era o cerebro? Dos controllers!...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Jantar do patologista.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Uma vez tivemos esse retardado seguindo a gente... Entao estamos indo no nosso caminho, parando de vez em quando pra um descanso rapido, e assim que paramos ele caia de bunda e comecava a roncar. E quando era hora de ir, ele era o ultimo a levantar o rabo do chao. Bom, uma vez que ele finalmente fez isso... Ficou pra tras, e foi ai que o controller pegou ele - zap! - e o cerebro foi embora. Voces novatos melhor prestarem atencao. Qualquer barulho, qualquer movimento... Mesmo que um coelhinho passe correndo... Embora, Deus te livre de encontrar algum dos coelhos locais... Enfim, tem que estar alerta a cada segundo fedorento. Pentes e granadas na mao, dedo sempre no gatilho. No momento que voce ve algo, descarrega meio pente na hora. Tem algo atras do mato? Atira primeiro e pergunta quem e depois. Esse e o treinamento basico por aqui: pensa demais e vira comida de cachorro rapidinho! E sobre os controllers, agora e outra historia. Voce da uma rajada no barulho e se joga no chao na hora, naquele mesmo segundo! De costas ou de barriga pra baixo, tanto faz. O controller te pega se te vede, ele precisa se concentrar ou algo assim. Entao voce fica quieto e escuta qualquer barulho, vendo se algum desgraçado ta vindo na sua direcao. Pode recarregar a arma devagar, pegar suas granadas... Enfim, se ta tudo quieto, conta ate tres e... Levanta o rabo dali! O mais longe possivel! Todos entenderam? Seus novatos... Fiquem de guarda a cada segundo, e a unica maneira de sobreviver...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Uma presa facil pro controller</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Sabe, eu tava pensando... Bom, nao exatamente pensando, so tive essa ideia... E se tudo isso, tudo ao nosso redor, for algum tipo de experimento com a gente? Sabe, tipo homenzinhos verdes... Quer dizer, por que nao? E tao boa quanto qualquer outra explicacao... To pensando: se isso e mesmo um campo de treinamento, o que exatamente eles tao tentando provar aqui? Ver quais artefatos a gente baba mais em cima? E se esses artefatos forem tipo bombas, hein? Devem estar espalhados pelo mundo todo agora, em todo tipo de laboratorio. Os ricos pagam caro por eles, ne? Tipo, nossa, que coisa legal! Agora e isso que eu quero... Caramba, voce nao acredita no tipo de tranqueira inutil que eles compram de voce, desde que seja da Zone... Sabe, todo esse negocio de "agora eu sou o cara", pra deixar todo mundo com inveja... e um dia - kabum! Pensa nisso, cara! Nao seria algo? Ha! Mas ei, quem realmente sabe do que se trata... Bom, talvez aqueles que ja passaram pelo radar, eles provavelmente sabem... Por outro lado, eles podem saber algo, mas nao conseguem dizer uma palavra alem de babar e murmurar agora. Ou talvez seja exatamente por isso que eles tao todos babando e murmurando... Bom... Nao consigo parar de pensar nessas coisas, sabe... E tudo bem triste, realmente...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Armadilhas</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Beleza... Parece que me lembro de voce me perguntando algo ontem a noite, embora eu nao consiga lembrar... Ah, saquei. Voce queria saber por que so nossos cientistas tao mexendo na Zone. Curioso por que os gringos nao aparecem, mesmo tendo coisa aqui pra milhares de premios Nobel... Beleza, vamos ver. Primeiro, pra que diabos eles precisam vir pra ca, quando podem simplesmente pagar alguns dos nossos caras e pegar os resultados numa bandeja de prata? Segundo, eles ja estiveram aqui sim, e bastante deles, tambem. So que nos ultimos dois anos esses gringos tao com muito medo de entrar na Zone... Teve esse incidente, sabe. Entao agora eles ficam comprando loot e informacao. E pagam bem pra caramba, entao muitos Loners trabalham pra eles, e os saqueadores tambem... O que, voce nao ouviu essa historia? Qual e! A Zone inteira tava falando disso, e voce quer me dizer que nao ouviu? Ah, que se dane. Teve essa expedicao grande, sabe. So os cientistas eram uns trinta, gente do mundo todo... Todos estrelas, sabe, figuroes e tal... Estavam todos equipados: tudo de primeira qualidade, toneladas de equipamento. Tinham um pelotao inteiro protegendo eles, e uns guias nossos. Entao todos subiram nos APCs deles e partiram. Bom, o que aconteceu depois? Voltaram uma semana depois... Doze pessoas num APC todo destruido. Chegaram ate o spiker perto do Red forest quando cairam numa emboscada... Dos saqueadores... Pois e... Os desgraçados nao tao nem ai de onde voce veio... Acabaram com quase todo mundo. So tres conseguiram sair pela linha da fronteira, dois stalkers e um cientista. Esse ultimo pirou de tanta emocao, entao tiveram que mandar ele pra um hospicio. Agora ele ta escrevendo um livro sobre a Zone, ouvi dizer. Os stalkers nao pareciam tao mal. Deve ser pela experiencia, pensamos. Exceto que... Acho que eles tambem perderam a cabeca do jeito deles: Um deles foi pro radar e sumiu, o outro voltou pro Big Place. E o resto foi levado pela Zone. Ja ouviu falar da Estacao Trinta e Dois? Foi la que todos se ferraram. No comeco tava tudo quieto, bem normal... Eles tavam lendo os medidores, pegando amostras, enfiando os equipamentos nas anomalias... E ai todos comecaram a enlouquecer. Cada um deles. Todo mundo ficando louco aos poucos. Um dos nossos, que acabou se aposentando, me contou sobre isso... Alguns rasgaram a propria garganta, outros batiam a cabeca na parede, e alguns simplesmente... Arma na boca e... E ai as feras comecaram a aparecer pra tudo que e lado. Os poucos que ainda tavam saos o suficiente se barricaram na casa. Sacou o quadro, ne? Noite escura, todas as feras locais do lado de fora, e as pessoas enlouquecendo uma depois da outra dentro. Em resumo, de manha os que ainda tavam inteiros conseguiram sair dali de algum jeito. Foram direto, ate cairam em algumas anomalias... Chegaram no Red forest... Mas nenhum dos que ficaram pra tras foi encontrado. Dizem que gravaram um monte de controllers naquela area. Foi assim... Desde entao, ninguem chega perto da Estacao Trinta e Dois, e os gringos ficam bem longe da Zone...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>As cronicas dos cientistas globalistas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Vou te contar uma coisa. Eu tava bem la quando os caras do Duty capturaram aquele Ilusionista! Tropecei neles por puro acidente! Meu carro, sabe, meu Niva, teve a roda dianteira direita quebrada. Os parafusos arrebentaram num montinho. E nao tinha nenhuma peca sobrando. Bom, eu xinguei por um minuto, e ai pensei, por que nao vou ate a fabrica, pegar o que eu preciso. Era uns meio quilometro dali, uns trinta minutos de caminhada ida e volta. Alem disso, eu ja tinha ido la antes... De repente, vejo os caras do Duty! E nao era so uma patrulha, mas uns cinquenta deles! Que diabos, pensei! Entao me escondi nos arbustos bem onde eu tava. "Se me virem e comecarem a vasculhar a area, to ferrado", pensei. Enfim, to la escondido, segurando a respiracao. De repente ouvi uma rajada e eles comecaram a atirar como loucos! So uma vez na vida ouvi tiros e explosoes assim... O primeiro ataque a base, lembram, pessoal? Enfim, to la deitado, ouvindo com atencao... e e tudo tipo PAM! e BUM! Cinco minutos depois tudo ficou quieto e eu tava ouvindo pra ver se alguem vinha na minha direcao. Nada. Bom, juntei coragem e dei uma espiada com os binoculos. Os caras tavam saindo da oficina... todos sujos, arrastando os mortos e o Ilusionista numa lona... ou melhor, os restos do Ilusionista... e sumiram no vale. Ai ouvi o som de motores e o barulho foi morrendo. Esperei mais um pouco, pra ter certeza que todos tinham ido embora. E ai entrei. Bom, sabe o que dizem - os caras do Duty nao deixam sobras! Mas eu quis dar uma olhada mesmo assim. E que visao foi essa! As paredes tavam todas furadas quase ate o outro lado. As vigas tavam espalhadas pelo chao, parte do teto caiu. Ate os joelhos em cartuchos, um verdadeiro campo de tiro. Sangue, uns pedacos... Nao achei nada util, bom, dois jatos cheios e uma metralhadora tao amassada que nao dava pra tirar... Nem precisa dizer que nem pensei nos parafusos... Entao voltei pro meu carro, fiquei matutando um pouco, tirei um parafuso de cada uma das outras rodas, e voltei em marcha lenta... E se eu tivesse chegado la meia hora antes? Faz a gente pensar, ne?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Ilusao do Duty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>E, entao cheguei ate os arredores de Prypiat daquela vez. Bom, pensei em dar uma olhada primeiro. Achei o ponto mais alto, essa casa de caldeira enorme com uma chamine. Entro la na ponta dos pes. Parece tranquilo, poeira por toda parte, sem pegadas... Entao rastejei pra dentro da camara de fogo e comecei a subir as escadas dentro da chamine. To subindo, e a fuligem nem suja, dura como pedra! Chego no topo e dou uma espiada... Vista linda! Metade da cidade bem ali na minha frente! Entao pego os binoculos e olho ao redor. [pausa curta] E ai... Tava prestes a descer, quando de repente percebi que tinha esquecido completamente de checar o que tava acontecendo bem debaixo do meu nariz! Entao me abaixo um pouco, olho pra um lado, olho pro outro... Caramba! Isso teria sido um caos! Tem esse anao passeando pelo patio! E eu quase tinha descido! Ainda bem que ele nao me viu. Mas eu tambem nao podia derrubar ele: o Akm pendurado nas costas, e a chamine estreita demais pra me mexer nela. O Makarov debaixo do braco nao ia ajudar muito tambem, eram uns cinquenta metros, mais a altura da chamine... se eu nao pegasse ele na primeira, ele me pegava. Entao fico la sentado, pensando. E observando o que ele tava fazendo. E ele tava fazendo algo estranho, vou te contar. Primeiro ele tava mexendo numa pilha de madeira, lixo voando pra tudo que e lado. E ai de repente ele parou. Tipo ouvindo algo. E ai tudo comecou. O lixo na pilha comecou a se mexer. O anao deu um pulo pra tras, ficou reto, colocou as maos na cabeca e girou elas de um jeito estranho... e de repente aquele lixo veio voando pra cima dele! De todos os lados!... Pedaços de ferro, tijolos, borracha, galhos, porcaria... Cobriu ele de cima a baixo. Caramba, pensei. O pequenino ta morto e enterrado. Fim da historia. Mas nao! Por uns dois segundos o lixo ficou parado, e ai pam! Voou pra tudo que e lado! Tinham canos de ferro ali, esses cravaram direto na cerca de concreto. O anao ficou la por um minuto, pensou algo consigo mesmo, virou e trotou pra dentro do predio. Demorei um pouco pra recuperar o folego. "Bom, pensei, hora de salvar meu couro". E ai, sinto cheiro de fumaca. E comeca a esquentar. Caramba! Alguem fez um fogo la embaixo! Um minuto depois eu nao conseguia mais respirar. Consegui subir ate a borda da chamine, mas nao tinha plataforma nem nada, entao fiquei la pendurado com os pes balancando... A fumaca tava comendo meus olhos ja, eu tava sufocando por ar... Enfim, precisava tirar meu rabo dali! Gracias a Deus eu sempre carrego uns quarenta metros de corda comigo, so por precaucao, sabe. Entao dobrei a corda, nao era muito grossa, mal consegui fixa-la na chamine, rasguei minha gravata ao meio, enrolei nas maos e comecei a descer rezando pra todos os deuses do ceu... Tudo que eu pensava era: nao me deixa cair! Sem corda de seguranca, ne? Nada! A corda tava cortando minhas maos mesmo... e claro, pra minha sorte, ela acabou uns cinco metros acima do chao. Tive que pular. Nao tinha escolha, tinha? E despenquei! Tive sorte de nao quebrar um osso, embora tenha ficado bem machucado e torcido a perna direita legal! Doeu pra caramba, o corpo todo. E mesmo assim, sai correndo tao rapido que provavelmente teria ganhado uma medalha de ouro numa corrida...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Seriy em Prypiat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Nao conseguia nem acreditar nos meus olhos entao. Sabe, eu achava que ja tinha visto umas garotas bem lindas, ne? Mas essa... ela era... Perfeita. Sim. E isso. Perfeita. Parecia que o mundo inteiro ao redor dela era preto e branco e meio borrado. Mas ela... Ela era nitida e clara e cheia de cor. E o jeito que ela se movia! Cara, eu nunca tinha visto nada assim antes. Quer dizer, eu tinha um no na garganta. O que ela tem a ver com toda essa ciencia? O que ela ta fazendo na Zone?... Isso mesmo, na Zone! Era o comeco da noite... Tem esse predio de nove andares perto da rodoviaria. Primeiro algo passou rapido pela janela do primeiro andar. Entao destravei meu Akm na hora, e de repente la esta ela, saindo do predio... Quase esfreguei os olhos, quer dizer, sabe que da pra esperar qualquer coisa da Zone! Entao, ela vem na minha direcao. E eu to so parado la como um idiota, encarando ela... mas segurando minha arma pronta, sabe, por habito... Ai ela me notou... Sorriu... Disse ola... E entao to ouvindo ela mas nao escutando o que ela diz, so encarando ela. Ela tava vestindo um macacao azul, azul brilhante... mas nao era largo, quase como um traje colado... E o corpo dela... Fala serio, incrivel! E ai percebo que nem to prestando atencao no que ela diz, so rindo de orelha a orelha... Acabou que ela era do grupo de pesquisa. Perguntou se eu podia ajudar ela. Ajudar ela! Eu pularia numa anomalia por ela ali mesmo! Ela disse que tava estudando os... como chama... endemicos da Zone. Sabe, as plantas que nao crescem em nenhum outro lugar alem daqui. Disse que fugiu da seguranca porque nao gostava de ter eles sempre xeretando por ai, e veio sozinha pra la. Nao sei. Eu acreditei nela. Entao concordei em ajudar ela, trazer umas coisas. Dois dias depois ela voltou como tinhamos combinado. Quase fui nocauteado umas cinco vezes enquanto pegava aquele negocio pra ela. Entao to indo la com esse unico pensamento na cabeca: vou ver ela de novo! E nada. Nem vi a casa onde tinha encontrado ela. E foi isso... Mas voce tinha que ter visto ela! Ela era tipo... toda brilhando por dentro.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Sobre solidao.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Folclore local</text>
	</string>
</string_table>
