<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Preciso de respostas para varias perguntas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Pergunte, farei o possivel para ajudar.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Onde estao minhas coisas?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>O lider geralmente fica com tudo que eles pegam. O quarto dele e no topo do predio. Quando fui capturado, levaram minhas coisas para la.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Valeu!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Como eu saio daqui?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Quando me levaram, vi uma grade de esgoto embaixo das escadas no primeiro andar. Se conseguir abrir a cela, pode usar o esgoto para fugir. O melhor e ir para o Oeste e depois seguir pelo tunel ate Freedom.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Entendi, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Quem nos capturou?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Estamos nas maos dos Mercs. Ninguem sabe exatamente quem eles sao, mas dizem que trabalham para servicos de inteligencia estrangeiros. A localizacao desta base e segredo absoluto. Ninguem sabe como entrar na Cidade Morta. Muita gente quer essa informacao, especialmente Freedom e Duty.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Se conseguir um mapa da Cidade Morta, um ataque bem planejado pode ser possivel. Os Mercs ou os bandidos devem ter um. Pode valer a pena tentar conseguir.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Boa dica, valeu.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>O que sabe sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>A cidade e dividida em duas partes. Estamos no lado dos Mercs. Ao Sul, depois da praca, estao os bandidos, escondidos na escola ao sudoeste. Entre as bases ha um predio de cinco andares em ruinas e alguns predios ainda de pe. Se der ruim, pode se esconder la. Tambem ha algumas garagens e pequenas casas na area. No lado dos bandidos, ha varios predios de cinco andares e uma duzia de garagens. A antiga prefeitura fica do outro lado da praca.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Valeu pela informacao.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Quem manda aqui?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Um sujeito cruel chamado Dushman. Vi ele carregando uma pasta com documentos algumas vezes. Acho que tem algo interessante ali.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Entendi, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Nada, esquece.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Strelok! Onde diabos voce estava??? Desde o ultimo ataque, nao vi voce nem os outros! Fiquei preocupado!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Entao, esta se sentindo melhor? A mente esta mais clara?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Strelok???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Sim, voce e Strelok! Quem mais seria? Sou o Doc, nao me reconhece? O que aconteceu com voce, cara? Voce nao parece bem. Fomos juntos para a Zona por dois anos. Sera que nao lembra de mim?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Nao, nao lembro.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Voce nao lembra??? Strelok, voce ta falando serio? Cara... E os outros, nossos amigos? Fang, Ghost? Voce ainda lembra deles, nao lembra?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Eu nao lembro do Fang, e o Ghost esta morto. Eu encontrei o corpo dele em Yantar.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Ghost... morto?! Droga! Como isso aconteceu?! Eles eram os melhores... O que houve com voce?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Eu nao sei... Eu nao lembro de nada.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Espera, preciso me acalmar... Isso e uma noticia terrivel. Eu acho que tem algo a ver com sua ultima viagem para a Zona. A ultima vez que nos vimos, voce me deu a chave do esconderijo em Prypiat e um mapa para encontra-lo. Eu consegui manter isso escondido dos Mercs. Aqui, pegue e guarde bem. Talvez voce encontre algo la. Voce falava que havia algum segredo por tras do Monolith, mas eu nunca entendi. Nem voce parecia entender.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Entendi... Onde estamos? Nao lembro como cheguei aqui.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Estamos na Cidade Morta... No acampamento dos Mercs.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Estamos na Cidade Morta... No acampamento dos Mercs...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>A proposito, eu tenho informacoes sobre os Mercs. Quer ouvir?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Depende do que voce sabe.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Eu tenho um mapa detalhado da base deles. Mostra os postos de guarda, uma forma de entrar sem ser visto e muito mais.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Parece valioso... Eu pago 3000 por isso.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Fechado. Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Otimo! Aqui esta sua recompensa. Logo os stalkers vao discutir se os Mercs realmente existiram!</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Nao, esse preco nao me serve.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Como quiser. Nao vou te dar mais nada.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Nada de interessante... So boatos. Desculpe.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Se descobrir algo mais concreto, volte aqui. Eu pago bem.</text>
	</string>
</string_table>