<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>A explosao de 86 tambem foi culpa sua?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Nao, nao tivemos nada a ver com isso. A maioria de nos ainda estava iniciando na ciencia naquela epoca. A Zona de Chernobyl so comecou a ser usada para experimentos em 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>O que sao os "caminhoes da morte"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Veiculos que usamos para levar nossos "agentes" marcados ate a Zona. Eles se infiltram na "comunidade" stalker e seguem nossas ordens sem saber. Infelizmente, mais da metade morre no caminho. A Zona e instavel. Voce foi enviado para matar Strelok, e agora tentamos entender onde erramos.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Nao vou cair nessa manipulacao.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Ola, Strelok. Imagino que tenha muitas perguntas. Pois bem, faca-as, e depois decidiremos o que fazer com voce.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>A escolha e sua, Strelok.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>O que significa a tatuagem "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. e um codigo usado para marcar agentes programados para missoes especificas. Sua missao era eliminar Strelok e seu grupo, pois chegaram perto demais da verdade. Criamos campos psi no caminho para o centro da Zona para recrutar agentes. Voce conhece um deles como Desintegrador Psiquico. Quem tenta chegar ao centro e reprogramado para servir aos nossos interesses. Um erro ocorreu, e sua missao era eliminar a si mesmo.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>O que aconteceu comigo?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Voce e apenas um parafuso solto na maquina. Algo que passou despercebido por um tempo. Desde que a Zona surgiu, muitos tentaram chegar ao centro, mas nao podemos permitir isso. A humanidade nao esta pronta para a verdade. Oferecemos a stalkers o cumprimento de seus maiores desejos, apenas para recruta-los e fazer com que protejam o segredo da Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>O que e a Zona? Como ela surgiu?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>O que voce ve e o resultado de uma falha em nossas tentativas de manipular a noosfera da Terra. Tentamos alterar esse campo informacional global e causamos uma fissura. A Zona e apenas a manifestacao visivel desse erro. O verdadeiro problema e muito maior do que voce pode imaginar.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>E agora?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Isso depende de voce. A Zona continua crescendo. Estamos tentando conter sua expansao, mas a humanidade insiste em atrapalhar. Nossos recursos sao limitados e os corpos ligados ao C-Consciencia estao morrendo. Se se juntar a nos, poderemos desacelerar o crescimento da Zona. Caso contrario, nao podemos prever o que acontecera.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Quem sao voces?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos o resultado de um experimento para criar uma superconsciencia chamada "C-Consciencia". Sete voluntarios tiveram suas mentes conectadas, formando uma unica entidade. Imediatamente assumimos o controle do experimento e o direcionamos para nossos objetivos. Descobrimos que a Terra e cercada por um campo informacional conhecido como noosfera, que inclui todas as mentes cognitivas do planeta. Nosso objetivo era modificar a noosfera para remover aspectos negativos como raiva, crueldade e ganancia. Humanos comuns nao podem afetar a noosfera, mas C-Consciencia pode. Infelizmente, cometemos um erro e criamos a Zona, que desde entao tentamos conter.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Por que tudo aconteceu aqui?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Foi o local perfeito. Depois da explosao de 1986, poucas pessoas permaneceram na regiao, o que nos permitiu operar sem interferencia. Alem disso, a area possuia varias antenas poderosas, essenciais para nossos experimentos de otimizacao cognitiva.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Eu aceito me juntar ao C-Consciencia.</text>
	</string>
</string_table>