	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Barkeep: "Duty tem uma reputacao a manter. Por isso eles querem que isso seja feito em silencio. O que voce precisa fazer e eliminar o lider chamado Lucky e trazer o PDA dele como prova."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Para se juntar ao Duty, voce vai precisar da aprovacao de um dos lutadores mais respeitados do grupo e tambem provar ao lider do Duty que voce e digno de um lugar entre eles.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Barkeep: "Sua missao e matar Tyran, o lider dos Mercs. A equipe dele chegou ao Territorio Selvagem e montou uma base no canteiro de obras. Cuidado, alguns dos lutadores deles montaram emboscadas no caminho ate o local. Traga o PDA do Tyran e a recompensa e sua."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>General Voronin: "A guerra com o Freedom esta chegando ao fim, Marcado. Voce fez sua parte lutando pela causa! Agora quero terminar essa guerra. O lider do Freedom deve ser eliminado."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Capitao Ivantsov: "...antes de chegarmos as conclusoes, passe por um teste facil. Voce tem que pegar uma pasta no edificio abandonado do outro lado. Nao e dificil, so entre, pegue a pasta e traga pra mim. Moleza, nao? Quando eu tiver a pasta, vamos decidir se voce e apto a se juntar ao Duty ou nao."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Hunter: "Traga meu rifle de volta. Eu perdi ele perto do lugar onde vivem os Sanguessugas. Vou te passar as coordenadas. E cuidado, esses desgracados nao sao brincadeira."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Wolfhound: "Estamos com uma pequena caca rolando aqui. Encurralamos os cientistas ali atras do helicoptero. Meus caras tao dando uns tiros de vez em quando pra garantir que eles nao escapem. Junta-se a nos, vamos entrar e acabar com eles. Se voce ajudar, te dou o traje dos cientistas... achamos ele no helicoptero que derrubamos. Seu alvo e o professor Kruglov. Mate ele ou ele vai fugir durante o tiroteio, conheco o tipo dele. Se voce matar ele, o traje e seu, se nao, voce nao leva nada."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Barkeep: "Voce tem o prototipo de protecao pra se proteger do Desintegrador Psiquico, eu sei as coordenadas de um bunker. Nao esqueca que o prototipo nao protege contra a emissao pra sempre, entao voce tem que chegar ao bunker embaixo das antenas e desligar o Desintegrador. Tudo que voce precisa fazer e chegar nas antenas e desliga-las."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Kruglov: "Stalker, ajuda! Fomos atacados pelos Mercs e metade do nosso time esta morto. Ajude-nos e voce nao vai se arrepender"\n \n "...cuidado, tem uns quinze deles, mas nao sabemos ao certo"</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Kruglov: "Estavamos voltando de Yantar quando os Mercs nos derrubaram. As pessoas dizem que eles querem informacoes, mas eu sei mais - eles vao matar todos nos. Me leve pra Yantar e eu te conto o que sei sobre o Desintegrador Psiquico, e o Barkeep vai te pagar bem por isso. Eu sou um pessimo guerreiro, mas conheco o caminho, entao eu guio e voce nos cobre no trajeto."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Barkeep: "Voce precisa achar os cientistas e descobrir onde fica o Lab X-16 para encontrar os documentos perdidos."</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Olhei os documentos encontrados no Instituto de Pesquisa Agroprom. Parece que o Instituto foi usado como fachada para um laboratorio nao oficial chamado Lab X-18 nos anos anteriores ao acidente. Esse laboratorio abrigou varios experimentos estranhos; a localizacao dele nao esta clara nos documentos e os militares nao sabem de nada sobre isso tambem. A trama so fica mais interessante... Mas talvez esse seja o ponto de partida que os Comerciantes precisam. Agora preciso seguir pro norte e encontrar um Comerciante conhecido como Barkeep.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>Inferno... Lab X-18 nao foi nada facil... e os moradores atuais... eu nao acreditava que coisas assim existiam. Encontrei alguns documentos... nao entendi tudo que estava escrito, mas eles falam de especificacoes tecnicas para emissores Kaimanov. O mais interessante e que as pecas eram destinadas a outro laboratorio, o X-16, e provavelmente ele tambem e secreto.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Hmm... Os Comerciantes desenterraram muita informacao sobre esses laboratorios. O Barkeep nao ficou surpreso ao ouvir sobre os emissores e o X-16. Agora ele acredita que o Desintegrador Psiquico foi feito pelo homem. Ele acha que o Lab X-16 fica perto do acampamento dos cientistas no Lake Yantar. Interessante, pois eles estao estudando emissoes com efeitos semelhantes aos do Desintegrador. Agora preciso visitar a comunidade cientifica da Zona.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Me encontrei com o Barkeep. Depois de olhar os documentos do Instituto, ele acredita que o X-18 fica no Vale Sombrio e me pediu para ir la procurar mais informacoes e documentos. Ele disse que enviou batedores do Duty para investigar os cofres subterraneos, mas eles sumiram. O Barkeep acha que foram capturados por bandidos com uma base por ali. Se for verdade, tudo que os batedores do Duty encontraram esta nas maos de Borov, o lider dos bandidos. O Barkeep me alertou para tomar cuidado e... nao me contou tudo sobre os cofres subterraneos. Hora de trabalhar: primeiro vou precisar visitar Borov e, se a "conversa" correr bem, vou explorar o subterraneo.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Estou pronto para enfrentar o Desintegrador. Descobri com o Crazy os horarios em que os niveis de emissoes diminuem. Ele tambem me falou sobre um lugar seguro onde posso esperar esses periodos. Minha protecao psi nao vai funcionar fora desses horarios. Preciso encontrar um jeito de entrar no bunker subterraneo do Lab X19. La dentro deverei encontrar os controles das antenas do Desintegrador Psiquico.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>PDA do Gordon</text>
	</string>