<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Estou em uma missao.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Hmm. Que tipo de missao? Esta procurando algo? Ou ja encontrou? Dizem que ha coisas valiosas por aqui...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Desculpe, nao posso falar disso e nao tenho tempo para conversa.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Espera ai, sem pressa. Sempre ha tempo... O que voce encontrou? Eu tambem nao estou aqui de passeio.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>O que eu achei nao te interessa.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Encontrei alguns documentos do X-18. O Barkeep me pagara bem por eles.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Nao, nao encontrei nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Nao sei nem como vim parar aqui. So quero sair o mais rapido possivel.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Tem certeza? Dizem que ha informacoes sobre experimentos cientificos por aqui. Elas valem uma grana...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Nao, nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>Eh?... Tem certeza? Ta escondendo algo de mim?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Nao.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Que tipo de pergunta e essa?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Ta me ameacando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Que se dane essas informacoes. Estou ocupado tentando sobreviver.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>Beleza, entao pode ir. Se achar algo, estarei por aqui...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Escuta, camarada, ja passei por fogo, anomalias e monstros nessa lixeira radioativa e ainda estou vivo! Entao nao vem me dizer o que posso ou nao posso falar. Vim aqui pelos documentos e nao saio sem eles. Se estao com voce, sugiro que entregue ou vai ficar apodrecendo nesse buraco! Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Entendi.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Se estiver mentindo pra mim, ta ferrado. Se estiver pensando em me enganar, ta ferrado. E se tentar me passar qualquer porcaria, ta ferrado. Na verdade, voce ta tao ferrado que vai precisar de um mapa pra sair dessa. Vou perguntar de novo: voce encontrou os documentos?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>Certo, da proxima vez, toma cuidado com o que diz. Pode ir. Se achar algo, estarei por perto...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Ja deu essa conversa. Sai do meu caminho.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>Nao tenho documento nenhum.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Melhor assim, camarada. Agora passa tudo o que tiver, cada pedaco de papel. E nem pensa em me enganar, ou essa sera sua ultima burrice...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>To te avisando, para ai! Nao to rodando por esse buraco atoa. Para com o joguinho e me diz o que achou. Podemos ate dividir...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Nao divido nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Eh... entao cai fora... So um conselho, stalker - olha bem por onde pisa. Vai precisar.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Ta me ameacando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Ta bom, ta bom... Mal fico curioso e voce ja saca a arma! Sem mais perguntas. So se cuida.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Documentos, hein... Pois e exatamente por isso que estou aqui. Agora voce vai me entregar eles e seguir seu caminho. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Tenho uma oferta.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Olha, cara, para de mexer com a minha cabeca. Vamos fazer um acordo. Eu te dou uma boa grana - voce nao vai se arrepender.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Escuta, minha vida depende desses documentos. Vamos ver o que voce tem - acho que podemos chegar a um acordo...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Esta tao escuro aqui, nao consigo ver nada. Carnavais por toda parte... Porque eu aceitei fazer isso?! E voce, como acabou aqui?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Continua andando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Eu odeio quando alguem interrompe quando estou falando. De qualquer forma, vim aqui por uns documentos importantes. Se voce encontrou algo, me conta ou vai se dar mal. Se nao encontrou nada, cai fora e para de perder meu tempo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Eu odeio quando alguem interrompe quando estou falando. Me da esses documentos, se nao quiser perder sua vida.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Eu vou lembrar disso.</text>
	</string>
</string_table>