	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Esta e a enciclopedia. Conforme voce avanca no jogo, informacoes sobre o mundo ao seu redor serao adicionadas aqui, organizadas por topico.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Sobre a enciclopedia</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>PDA do bandido da fabrica</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Comerciante: entre no posto avancado militar e roube a mala contendo o relatorio da expedicao militar para a parte norte da Zona.</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>PDA do novato morto</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Fanatic: Ajude-nos a nos defender dos Mercs que ordenaram que os novatos desalojassem o acampamento. O plano e o seguinte. Todos se escondem, para o acampamento parecer abandonado, deixamos os Mercs entrarem no acampamento, depois atacamos sob a ordem do capitao.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>PDA do Guide</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Encontro com o Doctor</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Doctor: Eu estarei esperando por um homem que vem de Strelok para o esconderijo usado por Strelok e seus homens. Se ele for o nosso homem, ele sabera o local.</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>OK, eu vou me encontrar com o homem do Ghost. Estarei esperando por ele no esconderijo de Strelok. Se ele for um dos nossos, ele sabera onde me procurar. Doctor.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Comerciante: "...meus caras estavam voltando de uma missao e desapareceram. Um deles - chamado Nimble - estava me trazendo algumas informacoes...E todos desapareceram bem perto daqui porque erraram a ponte. Nao sei o que pensar. De qualquer forma: encontre Nimble, morto ou vivo, desde que ele tenha o pendrive. Traga-o para mim. Nimble era um dos homens do Wolf - e Wolf esta aqui no acampamento. Pergunte a ele, ele provavelmente sabe de algo. Ele vai te ajudar com armas e equipamentos."</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Seriy para Fox: um amigo quer que eu de uma mao para um grupo de stalkers que desenterraram o esconderijo de Strelok. Eu estou indo para o hangar no Lixao com meus homens. E la onde voce pode me encontrar.</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Ontem, um dos irmaos foi fazer reconhecimento no moinho abandonado e nao ouvimos mais nada sobre ele desde entao. Precisamos ir la e ver onde ele desapareceu.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Wolf: traga a dinamite roubada pelos bandidos na fabrica. Para te ajudar, ha exploradores sob a ponte, vai ate eles e diga "Ola do submundo" - essa e a senha. Conduza-os para a batalha.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Wolf: limpe os bandidos na fabrica com a ajuda dos meus exploradores atras da ponte, depois retorne e me reporte.</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>PDA do stalker morto</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>...acordei na toca de um sujeito, nao consigo me lembrar de nada. So tenho um PDA comigo com a foto de outro sujeito. So tem uma mensagem no PDA - mate Strelok.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Comerciante: Fox voltou da sua incursao e esta pedindo ajuda. Talvez ele saiba de algo sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Fox: Seriy esta sentado no hangar no Lixao, ele sabe mais sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Comerciante: roube o relatorio da expedicao dos militares no Instituto de Pesquisa Agroprom, leve-o para o Bar dos 100 Rads e entregue para o Barkeep.</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>PDA do Fox</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Diario de Tolik. Comerciante nos mandou espionar os militares no Instituto de Pesquisa Agroprom. Chegamos la e matamos todo mundo, bandidos e militares. Encontramos algumas coisas interessantes, estou codificando o resto *texto incompreensivel que parece um cifra*</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Seriy para Fox: um cara que eu conheco pediu para encontrar um grupo de stalkers que descobriram o esconderijo de Strelok. Estarei no Lixao, venha se quiser.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>PDA de Tolik</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Comerciante: ha um campo de anomalia Redemoinho por perto. Ha um artefato em seu centro. Pegue-o.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Ha uma anomalia muito estranha aqui. Parece que esta se movendo. Vou tentar calcular os tempos e o caminho do seu movimento, porque nao tenho dinheiro para pagar aos soldados pela passagem.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Deixei um pequeno esconderijo na fazenda abandonada. Tem um pouco de comida e municao. Estou fraco demais para levar isso agora. Nao tenho certeza se consigo chegar no acampamento.</text>
	</string>
