<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandidos! Aqueles desgraçados estavam me levando para a antiga fabrica. Nao faço ideia do que iam fazer comigo la. Vi eles levarem outro cara antes, e ele nunca mais voltou. Pegaram outro de nos, o Serega. Estao mantendo ele no porao daquela grande construcao inacabada. Me ajude, por favor... Se nao, eles... voce sabe...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Voce tem ideia do que tem na fabrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Nao ouvi muita coisa. Sei apenas que o chefe deles, Borov, tem parte da chave para o subsolo. Dizem que antes havia um laboratorio la... Ouvi falar que Borov esta louco para entrar, mas precisa da outra metade da chave. Se voce estiver pensando em se enfiar la, pense duas vezes. Aquilo esta lotado de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Entendido. Vou me lembrar disso.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Vou tentar salvar seu parceiro.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Que pena pelo meu parceiro... Ele era um bom cara. Mas, de qualquer forma, eu te devo essa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Acontece...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Valeu pela ajuda!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Ate mais.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Voce nao se importa com ninguem. Nao tem nada para conversarmos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Valeu! Voce conseguiu tirar meu parceiro de la! Aqui, pegue isto - e de coracao.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Fechado.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Voce parece conhecer bem essa area. Algo interessante por aqui?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Ao norte tem um acampamento de bandidos. A leste, uma antiga fabrica. A sudoeste, uma fazenda de porcos abandonada, e um portao estranho depois dela... Nao sei o que tem la, nunca fui tao longe.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>O que pode me dizer sobre o acampamento dos bandidos?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Sobre o que exatamente? Eles se instalaram numa construcao inacabada ao norte. O lider deles e o Borov... Um verdadeiro animal, aquele miseravel. Foi por isso que nos mandaram aqui, para dar um fim nele.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>O que acontece na fabrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Descobrimos que existe algum tipo de cofre la. Mas e guardado como um forte militar.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Que tipo de cofre? O que tem dentro?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Sei la, e nos nem tentamos descobrir. A unica coisa que sei e que Borov tem uma metade da chave para entrar.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Uma fazenda de porcos de verdade? Com porcos?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Ja esta com vontade de comer costeletas? Hah! A Zona esta cheia de javalis! Se comer um deles, nem vai precisar de lanterna - voce vai brilhar no escuro! Ok, ok, brincadeira... A fazenda esta abandonada faz tempo e agora e lar de alguns stalkers. Nao gostei deles, e meu instinto raramente erra.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>O que sabe sobre o portao que mencionou?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Nao entendo direito. E apenas um portao velho, mas esta trancado e muito bem vigiado. Nos nem chegamos perto.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Entendi. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Sem problemas! Se cuida.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>So voces dois foram na incursao?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Havia outro cara, o Serega. Mas ele sumiu, e nunca mais ouvi nada sobre ele... A gangue deve ter dado um jeito nele.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Se cuida.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Entao, parceiro... O que vai acontecer comigo agora? Obrigado. Pelo menos voce tentou me ajudar. E eu sempre cumpro minha palavra.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Valeu pela ajuda! O que mais quer saber?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Voce me negou ajuda quando pedi. Nao temos mais o que falar. Suma daqui.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Ate mais.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Ei, parceiro! Me ajuda! Sou um batedor do Duty. Me tira daqui!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Infelizmente, nao posso te ajudar.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Valeu, irmao! Te devo essa. Descobri algo que pode te interessar... Borov, o manda-chuva, juntou um monte de coisa valiosa. Ele tem um pedaco da chave do subsolo da fabrica antiga. Ouvi os guardas falando sobre um laboratorio la embaixo. Mas chegar perto de Borov nao e nada facil.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Valeu pela dica.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Hora de voltar para os nossos. Algo me diz que sair vivo daqui nao vai ser facil...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Precisamos sair logo antes que esses malditos venham checar este lugar! Precisa de algo? Pega rapido!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Nao, estou bem.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Ei! Aquele interruptor na parede abre a cela.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Beleza, vou dar uma olhada.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Ei, quer uma arma incrivel? Encontrei um esconderijo perto de Yantar... Tinha um rifle Gauss la. Essa coisa e brutal, qualquer um a cem metros esta morto... Pode ser seu por apenas 800.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Aqui esta o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Valeu, mas nao estou interessado.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nah, deixa quieto. Dinheiro nao cai do ceu.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Tem o dinheiro? Anda logo. Tenho muitos clientes... Eles voltam logo.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Otimo. Espera ai, vou pegar.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Aguardando.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Ei, me arruma um kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Aqui esta.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Desculpa, nao tenho um agora.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Valeu, voce me salvou de verdade. Se eu viver o bastante para te encontrar de novo, vou tentar retribuir. Agora, so posso te dar uma dica. Ao sul daqui tem uma fazenda onde alguns stalkers montaram um acampamento. Um deles esta vendendo um rifle Gauss por apenas 800. Eu ia comprar, mas me meti em encrenca... Entao, se tiver grana, aproveita.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Valeu pela dica.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Te devo essa, e sempre pago minhas dividas. Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Excelente. Agora vamos acabar com eles.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Desculpa, tenho outros planos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Beleza, entao boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Ate mais.</text>
	</string>
</string_table>