<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Exercito</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandidos</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Facao Duty</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Soldados regulares do exercito. Eles guardam todas as estradas para a Zona, patrulham seu perimetro, matam mutantes e cacam saqueadores. \nForcas Especiais - tropas de elite do exercito, geralmente enviadas para a Zona para conduzir operacoes de resgate e outras missoes especiais.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Soldados que passaram por treinamento especial apos seu servico na Zona ou stalkers que assinaram voluntariamente um contrato com o Exercito. Geralmente equipados com varios equipamentos de suporte e bem armados. Usados principalmente para estudar as causas e efeitos da catastrofe e mapear a Zona. Podem trabalhar sozinhos ou em pequenos destacamentos de ate cinco pessoas. Stalkers militares nao permitem que stalkers normais se aproximem e abrem fogo a vista.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Apagado</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Um laboratorio movel parece um pequeno bunker blindado com pequenas janelas de vidro escurecido. O laboratorio e capaz de suportar muito dano e com seus sistemas confiaveis de suporte a vida pode funcionar autonomamente por varios meses. O bunker e entregue na Zona por um helicoptero de transporte. A equipe do laboratorio nunca permite visitantes alem da camara externa de esclusa, entao nenhum stalker jamais esteve dentro de um.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Membros do submundo criminoso que vieram para a Zona por diferentes razoes: ganhar dinheiro vendendo artefatos, se esconder da lei ou negociar armas. A Zona esta cheia de Bandidos, desde bandidos comuns ate criminosos serios, a maioria dos quais sao membros de uma gangue ou outra. Embora as gangues da Zona frequentemente lutem entre si, o elemento criminoso ainda representa um problema serio para stalkers normais.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Um grupo paramilitar conhecido por sua disciplina, cujos membros vivem de acordo com um codigo rigido. Membros do Duty sao o unico grupo a se recusar a negociar itens unicos da Zona com o mundo exterior. Segundo rumores, todos os artefatos encontrados pelo grupo sao entregues a cientistas. Seus membros consideram proteger o mundo exterior dos perigos da Zona seu objetivo principal. A maioria das operacoes do grupo envolve destruir monstros, por isso as incursões do Duty frequentemente salvam stalkers normais de problemas serios. A facao esta ha muito tempo em guerra com Freedom.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarquistas e aventureiros que se declaram lutadores por acesso livre a Zona e, consequentemente, entram em conflito constante com o exercito, stalkers militares e a facao Duty. Esses chamados guerreiros da liberdade acreditam em compartilhar todas as informacoes sobre a Zona com o resto do mundo e desafiam o monopolio do estado sobre os segredos e maravilhas da Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>A facao mais clandestina e secreta da Zona; alguns nem acreditam em sua existencia. Ha aqueles que usam regularmente os servicos dos Mercs, pois sao verdadeiros profissionais, capazes de lidar rapidamente com qualquer stalker e ate aniquilar um pequeno grupo de oponentes. Seus servicos nao sao baratos - os Mercs exigem uma fortuna em dinheiro ou artefatos. A localizacao de sua base permanece um segredo, sugerindo que esta no fundo da Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkers explorando a Zona sozinhos. A maioria dos stalkers trabalha dessa forma, ja que ser membro de um grupo toma tempo precioso e parte do saque. Tambem ha alguns que simplesmente preferem a solidao e a independencia.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Este grupo exibe muitas caracteristicas de uma seita religiosa. Seus membros acreditam na existencia de um cristal alienigena complexo, o Monolith, localizado em algum lugar no centro da Zona. A maioria dos stalkers trata os adeptos do Monolith com desprezo e os considera lunáticos. Desde sua criacao, o grupo se esforca para bloquear todo o progresso em direcao ao centro da Zona, protegendo o Monolith de outros stalkers. Rumor diz que o grupo tem uma grande base no fundo da Zona, mas sua localizacao exata e conhecida apenas pelos membros.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Almas desafortunadas sujeitas a exposicao prolongada em Yantar e alguns outros setores altamente irradiados. Stalkers descuidados que enlouqueceram e se tornaram cadaveres ambulantes. Muitos desses cadaveres vagam pela Zona, alguns chegam ate o perimetro. Eles estao alem de qualquer ajuda porque o processo destrutivo e irreversivel. Zombified stalkers ainda sao capazes de usar suas armas, mas sao bastante burros e podem ser ouvidos murmurando frases fragmentadas e sem sentido para si mesmos. Eles perdem gradualmente todas as suas habilidades e se transformam em zumbis. Geralmente sao muito agressivos e podem representar uma ameaca seria em grande numero.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Facao Freedom</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Mercs</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Stalkers solitarios</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Unidades militarizadas</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Stalkers militares</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupos de pesquisa</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Laboratorio cientifico movel</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Facao Monolith</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Cientistas</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Faccoes</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Clas de stalkers</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Stalkers z</text>
	</string>
</string_table>