<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Roupa tradicional de um bandido - uma jaqueta de couro com elementos de kevlar. Proporciona protecao altamente insuficiente para as severas condicoes da Zona.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Armadura corporal comum e fraca de bandido com placas de malha costuradas no forro. Quase todos podem fazer isso, mas nem todos terao paciencia suficiente para.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Jaqueta de bandido</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Jaqueta de malha</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Produzido por um dos institutos de pesquisa de defesa de Kiev e encomendado pela faccao Duty. E simples e confiavel como o modelo padrao PSZ-9, mas devido aos novos materiais, oferece boa protecao contra varios impactos nocivos, incluindo danos causados por armas de fogo. O colete ainda precisa de alguns ajustes, pois nao possui sistema de protecao respiratoria.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Traje de armadura Duty com parametros aprimorados de protecao contra mordidas e cortes.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Armadura PSZ-9d Duty</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Hunter PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Um maravilhoso traje de protecao para a Zona. Stalkers o apreciam porque combina excelentes qualidades de protecao contra anomalias e balas. Inclui o traje PSZ-9d, um sistema de respiracao de ciclo fechado e um sistema integrado de supressao de campo anomalo. Proporciona protecao de qualidade contra balas e estilhaços.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Protecao universal PSZ-9Md</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Um traje de protecao quimica SSP-99 especialmente projetado para as condicoes da Zona. E usado por expedições cientificas e eco-stalkers que colaboram com elas. Possui um sistema integrado de filtragem de ar e ar-condicionado. E resistente a calor e eletricidade, proporciona boa protecao contra radiação e anomalias biologicas. E resistente a ambientes quimicamente agressivos. Nao e projetado para combate, portanto nao oferece protecao contra balas ou estilhaços.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>SSP-99 Ecologista</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Um prototipo de exoesqueleto militar. Nunca entrou em producao em serie devido ao custo extremo e alguns defeitos de design. No entanto, e produzido em pequenas quantidades em pequenas fabricas ilegais fora da Ucrania. Este e um exoesqueleto de terceira geracao. Os defeitos de design que diminuim sua mobilidade foram eliminados e a armadura foi reforçada. Proporciona excelente protecao contra balas e estilhaços. Possui um baixo nivel de protecao contra anomalias.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>O dispositivo basico para visao noturna foi substituido por um modelo mais moderno com filtragem digital do sinal enviado.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Traje de Stalker da faccao Merc. Seu design e baseado no traje usado pelas forcas especiais dos exercitos ocidentais. Devido ao tratamento especial do tecido, a armadura tem uma estabilidade aprimorada durante o movimento fisico de suas placas. Suas propriedades de protecao sao ligeiramente melhores do que as dos trajes militares PSZ-7 de protecao balistica.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>Ha malha de corrente costurada no forro do casaco, o que aumenta o nivel de protecao contra ataques de armas de fogo e mordidas de monstros. Um PNV tambem esta incluido no conjunto.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Traje Merc</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Traje reforcado</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Este traje militar balistico Skat-9M e projetado para operacoes de assalto em areas de atividade anomala. Inclui o traje militar pesado PSZ-12p, um traje de compensacao integrado e um capacete Sphere-12M. Proporciona protecao perfeita contra balas e estilhaços e nao diminui a mobilidade do soldado. Possui um sistema equilibrado de protecao contra anomalias.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje militar blindado</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Traje de Stalker da faccao Monolith. O produtor e desconhecido. Suas propriedades de protecao sao ligeiramente piores do que as do colete balistico militar PSZ-9a. Sua estrutura e semelhante ao traje popular entre os stalkers neutros que combina um colete a prova de balas e um traje de protecao contra radiação. Proporciona boa protecao contra disparos de armas de fogo. Seu nivel de protecao contra anomalias e baixo devido a ausencia de um sistema de filtragem de ar.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Traje Monolith</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Retiraram este casaco do corpo de um dos stalkers que morreu na anomalia "ponche de frutas". Depois de ficar muito tempo na anomalia, o casaco obteve a habilidade de acelerar o metabolismo.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Traje Anonimo</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Uma jaqueta grossa comum, uma das muitas. Aumenta ligeiramente a protecao contra balas e estilhaços. Nao protege contra anomalias e outros efeitos.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Jaqueta de couro</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Traje modificado SSP-99 de alta qualidade. Proporciona protecao aumentada do corpo contra danos de balas e estilhaços. Foi projetado para os guardas que trabalham com expedições cientificas. Oferece boa protecao contra radiação e anomalias biologicas. E resistente a ambientes quimicamente agressivos e outros efeitos perigosos ao corpo.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Traje SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Este traje foi produzido por um dos institutos de pesquisa de defesa de Kiev e representa uma excelente alternativa aos trajes feitos a mao por stalkers. E uma excelente combinacao de colete balistico, sistema de respiracao de ciclo fechado e um sistema integrado de supressao de campo anomalo. Devido a escolha perfeita dos materiais, e uma boa opcao. O unico inconveniente e o seu preco.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>O tecido do traje e saturado com uma loção streptozoidal, que acelera a cicatrizacao de feridas.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Beril curativo</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Um traje de Forcas Especiais Berill-5M modificado para o ambiente da Zona. Inclui um colete balistico militar PSZ-9a com revestimento de berilio e um capacete Sphere-08. Foi projetado para operacoes de assalto em areas com alta radiacao de fundo. Seu nivel de protecao contra anomalias e baixo.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje blindado Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Traje Stalker fabricado por "artesãos locais". E uma combinacao eficaz de um colete balistico militar leve e um traje de tecido borrachado. E reforcado com placas de kevlar inseridas e oferece boa protecao contra tiros fracos. No geral, e altamente ineficiente para realizar incursões profundas e operacoes serias nos pontos da Zona.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Rumores dizem que o stalker fantasma nunca carrega um kit de primeiros socorros com ele. Tudo cicatriza nele como se fosse um cachorro. Dizem que ele possui um traje incomum que obteve em uma anomalia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>O antigo dono deste traje era um verdadeiro turista e, pelo visto, fazia viagens muito dificeis, na beira da resistencia humana. Ele sabia como distribuir corretamente o peso que carregava e quais coisas dar preferencia. Os bolsos do casaco e a escolha cuidadosa da mochila permitem que seu dono carregue um peso elevado.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje Stalker</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Traje Fantasma</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Traje de Turista</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Traje reforcado de Stalker produzido pelos armeiros da faccao Freedom. Consiste em um colete balistico militar medio revestido com elementos de zirconio que oferecem boa protecao contra balas de fuzil e estilhaços de media e longa distancia. O material do traje e composto por duas camadas: couro tratado e tecido com fios de asbesto. O traje oferece boa protecao contra radiacao e varias anomalias fracas.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Traje Guardiao da Liberdade</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Traje leve de Stalker produzido pelos armeiros da faccao Freedom. Consiste em um colete balistico militar leve com placas de kevlar reforcadas. Pode proteger contra armas fracas. O tecido do traje e tratado com uma mistura especial que aumenta a resistencia a atividades anomalias.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Traje Vento da Liberdade</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>O exoesqueleto protege maravilhosamente contra tiros e estilhaços, porem reduz a mobilidade. E vulneravel a balas de armadura.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>O traje balistico militar foi criado para realizacao de operacoes de assalto. Oferece excelente protecao contra tiros e estilhaços sem reduzir a mobilidade do soldado. Vulneravel a balas de armadura.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Traje balistico militar</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Este traje em particular foi projetado para realizar pesquisas na Zona. Possui um sistema respiratorio com ciclo fechado, bem como um sistema embutido para neutralizar a atividade dos campos anomales, o que o protege maravilhosamente contra anomalias. Muito vulneravel devido a fraca protecao. Possui um recipiente embutido para transportar artefatos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Traje cientifico</text>
	</string>
</string_table>
