<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Para usar os binoculos, selecione-os ($$ACTION_wpn_5$$) e pressione "disparar" para dar zoom.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Binoculos</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Abaixar-se</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Para se agachar, pressione ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Para se abaixar, pressione ($$ACTION_crouch$$). Para se agachar, pressione ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Selecionar arma</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Alguns stalkers nao vao querer conversar se voce apontar a arma para eles. Para esconder sua arma, selecione um parafuso ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Pular</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Os pulos vao ajudar a ultrapassar barreiras medias. Para pular, pressione ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Tipos de movimento.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Pesado</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Voce nao e um burro de carga, por isso ha um limite para o quanto pode carregar. Quando o peso do seu equipamento ultrapassar esse limite, voce comecara a perder energia rapidamente. Voce pode monitorar o peso atual e o peso maximo que pode carregar no seu inventario.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiacao</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Quando o personagem usa um artefato radioativo ou entra em uma area com alta radiacao de fundo, ele comeca a perder saude e apresenta sinais de envenenamento por radiacao. O efeito da radiacao pode ser neutralizado com medicamentos anti-radiacao e vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Atitude</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Ao ajudar outros personagens, voce melhora a atitude deles em relacao a voce, assim como sua reputacao geral. Melhor atitude e reputacao mais alta ajudam em interacoes com as pessoas. Elas tendem a fornecer informacoes adicionais e vender itens mais baratos se voce estiver bem com elas. Por outro lado, se voce atirar em alguem, a atitude deles e de seus aliados em relacao a voce se tornara negativa rapidamente, e eles vao te atacar.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Este e um bom lugar para dormir. Aqui voce pode descansar, esperar passar a noite ou apenas matar o tempo. Para dormir, abra o Inventario, defina o tempo de descanso e pressione o botao "Descansar". Seu personagem acordara no horario determinado. As vezes, ele tera sonhos.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Correr</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>As vezes voce precisara correr mais rapido. Para isso, pressione ($$ACTION_sprint_toggle$$) enquanto corre. Correndo mais rapido, o personagem conseguira cobrir mais distancia e saltar mais alto, mas se cansara mais rapido e nao conseguira atirar.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Se o personagem nao comer por um tempo, ele comecara a sentir fome. A menos que encontre comida, ele perdera saude. Para evitar isso, o personagem precisa se alimentar regularmente. Um pedaco de pao, comida enlatada ou linguica podem resolver o problema rapidamente, pelo menos por algum tempo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Treinamento</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Fadiga</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Correr por muito tempo causa fadiga. Quando o personagem estiver exausto, nao podera correr mais e se movera em ritmo de caminhada. Quanto mais peso o personagem carregar, mais rapido ele se cansara. Ficar parado por alguns segundos e o suficiente para recuperar a energia.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Condicao da arma</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Todas as armas possuem um parametro de durabilidade. Quanto menor a durabilidade, mais frequentemente a arma travara. Para destravar, recarregue a arma pressionando $$ACTION_wpn_reload$$. A durabilidade diminui com o uso, e uma arma pode se tornar inutil se for atingida por balas.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Feridas abertas</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Quando o personagem e atingido, pode comecar a sangrar. O sangramento faz com que ele perca saude continuamente. Quanto mais grave for o sangramento (um icone verde indica sangramento leve, e um icone vermelho indica hemorragia grave), mais rapido ele perde saude. O sangramento vai parar com o tempo, mas hemorragias graves podem ser paradas imediatamente com o uso de ataduras.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>No PDA do stalker falecido, voce encontrou suas observacoes sobre as anomalias nos tunel. Descobriu que ele entendeu o padrao de funcionamento delas. Voce pode ler essas informacoes no seu PDA na sessao "Diario".</text>
	</string>
</string_table>