<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Cao cego</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Sanguessuga</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Javali</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Corvo</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Varias geracoes da especie cao viveram e morreram desde a catastrofe. Cada uma foi mais afetada pela Zona do que a anterior. Mutacao rapida levou a uma vasta melhoria em habilidades antes perifericas, frequentemente as custas das principais. A mudanca biologica mais notavel foi a perda da visao, combinada com um desenvolvimento incrivel do olfato. Como se descobriu, filhotes cegos sobreviveram na Zona tao bem quanto os normais, se nao melhor. Como resultado, o cao comum rapidamente se extinguiu na Zona, dando lugar a uma nova raca - a dos caes cegos. Os animais identificam e evitam instintivamente anomalias, radiacao e outros perigos invisiveis que assolam a Zona. Como seus ancestrais selvagens - os lobos - caes cegos cacam em bandos. Um encontro com um grande grupo desses animais pode ser perigoso ate para um stalker experiente e bem armado.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Stalkers experientes descrevem essa fera semi-lendaria como um humanoide alto e curvado com um emaranhado de tentaculos onde deveria estar sua boca. Segundo aqueles que o viram e sobreviveram para contar, a criatura usa seus tentaculos para agarrar a garganta da vitima, paralisa-la e sugar todo o seu sangue. Uma casca seca e mumificada e tudo o que resta do que antes era um ser humano vivo. A caracteristica mais surpreendente do chupador de sangue, no entanto, e sua capacidade de se tornar invisivel. Inumeros stalkers mortos ou desaparecidos teriam perecido no aperto impiedoso de um chupador de sangue. Os poucos sortudos que sobreviveram a um encontro contam historias arrepiantes de pantanos e areas subterraneas assombradas pela versao da Zona do Conde Dracula.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Um animal mutante massivo, atingindo 1,5 metro na altura do ombro. A agressividade e capacidade de sobrevivencia do javali da Zona superam em muito as de seus parentes fora da area contaminada. Radiacao e anomalias deixaram sua marca na aparencia fisica do animal tambem: seu pelo desapareceu completamente em alguns lugares, e e longo e eriçado em outros. As patas evoluiram para garras resistentes e afiadas, as pupilas se tornaram incolores, e a cabeca careca do javali e marcada por disturbios de pigmentacao e rugas profundas. Javalis da Zona sao bastante resistentes a radiacao e podem permanecer em areas altamente contaminadas por periodos mais longos. Eles geralmente investem contra suas vitimas, tentando derruba-las e depois despedaca-las.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>A unica especie de ave que sobreviveu na Zona, suportando niveis aumentados de radiacao e evitando anomalias com eficacia. Enquanto pilotos do exercito precisam confiar em detectores complexos para evitar disturbios gravitacionais, o corvo parece depender de seus proprios sentidos para isso - um misterio que enlouquece ornitologos e biologos. Varias teorias tentando explicar o fenomeno existem, todas apontando para um desenvolvimento altamente especializado do cerebro da ave.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Como a maioria das outras criaturas vivas na Zona, o porco domestico tambem sofreu serias mudancas biologicas desde o dia da catastrofe. Parece que os genes responsaveis pelo metabolismo foram especialmente afetados neste caso. Porcos mutantes, conhecidos simplesmente como Carnival entre os stalkers, sao um dos exemplos mais vivos da perversa destruicao da natureza pela Zona. Porcos mutantes desenvolveram uma camada protetora de escamas e placas exoesqueleticas. Seu potencial de regeneracao aumentou varias vezes, assim como a complexidade de seu sistema nervoso. Assim como um porco normal, um Carnival e onivoro e pode atacar um stalker se estiver com fome.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Sobrenatural aos olhos de alguns, criaturas invisiveis assombram as regioes mais profundas da Zona, geralmente em edificios velhos e abandonados. Nada se sabe sobre sua origem, embora rumores em circulacao afirmem que sao espiritos de stalkers atingidos por uma onda massiva de radiacao. Suas aparicoes e desaparecimentos misteriosos parecem corresponder a lenda do poltergeist, dai o nome. Encontros conhecidos com poltergeists sao bastante diversos, na verdade: de risadas travessas e uivos de gelar o sangue, a bolas de fogo mortais aparecendo do nada. Infelizmente, todas as informacoes sobre o fenomeno poltergeist vem de historias confusas e contraditorias de validade questionavel.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Apesar do nome, os pseudocaes evoluiram diretamente de lobos. Os animais que habitavam as florestas na epoca da catastrofe deram origem a uma das especies mutantes mais perigosas da Zona. Pseudocaes sao tao diferentes de caes mutantes quanto lobos selvagens diferem de poodles. As criaturas marcam e guardam seu territorio cuidadosamente, atacando qualquer um estupido o suficiente para se aventurar em suas terras a vista. Reflexos extremamente rapidos, destreza incrivel e dentes afiados como navalhas tornam o pseudocao um inimigo formidavel para mutantes grandes e stalkers bem armados.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>O pseudogigante se assemelha a um abdomen massivo em forma de gota com um par de membros desproporcionalmente grandes. Os membros sao bracos e pernas ao mesmo tempo. A criatura os usa para se mover e agarrar suas vitimas. Um pseudogigante adulto pode pesar ate duas toneladas e ter 2 metros de altura. Sua aparencia desajeitada pode enganar, ja que eles podem se mover muito rapidamente se necessario. Seus musculos sao excepcionalmente poderosos e seus ossos sao duros como aco. O cerebro da criatura e protegido por um cranio resistente (ate 10 centimetros de espessura), enquanto muitas funcoes complexas sao controladas pela medula espinhal. Outra caracteristica surpreendente da fera e sua capacidade de criar ondas de choque locais, que danificam todas as coisas vivas nas proximidades.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Parece que essas criaturas foram humanas em algum momento, embora seja dificil imaginar que condicoes poderiam transformar um ser humano em uma fera tao repugnante. Snorkel sao criaturas insanas vivendo uma vida bestial e diferindo pouco de outros monstros carnivoros da Zona. Eles se movem de quatro em saltos longos, constantemente cheirando o chao na esperança de captar o cheiro de uma presa. Cacam com cuidado, de maneira calculada, frequentemente montando emboscadas. Gracas a seus reflexos incriveis e musculos poderosos, o snorkel pode se aproximar da vitima, imobiliza-la em um salto longo e preciso, e despedaca-la em questao de segundos. Tiras de uniformes militares e outras roupas sao ocasionalmente encontradas em seus corpos. E razoavel supor que sao tudo o que resta de stalkers militares desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Na verdade, esses animais nao sao parentes de jerboas, embora haja uma semelhanca distinta. Tentativas de determinar a especie exata da qual esse roedor evoluiu ate agora foram sem sucesso, embora seu ancestral deva ter sido um roedor gregario. Atingindo ate 40cm na altura do ombro, o animal e muito mais habil, agressivo e voraz que seu primo do deserto. Roedores mutantes vivem principalmente em poroes de edificios destruidos, alimentando-se de tudo o que conseguem morder, de plantas a stalkers descuidados. Ocasionalmente, um bando de roedores ataca e mata animais grandes e mutantes, despedacando-os antes que possam escapar.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>O Brain Scorcher retira a mente e a razao de sua vitima, deixando apenas uma casca vazia e sem mente. Os corpos sem cerebro entao se transformam em zumbis, seguindo apenas os instintos mais basicos, vagando sem rumo pela Zona sem armas ou roupas. Zumbis sao pouco mais que cadaveres ambulantes lentos, preocupando-se apenas com comida e sono. Eles comem e bebem quase qualquer coisa que consigam agarrar, por isso estao praticamente encharcados de radiacao e residuos toxicos. Geralmente, vagam pela Zona sem nenhum proposito aparente ou apenas ficam deitados como cadaveres em edificios abandonados. No entanto, assim que sentem a presenca de um ser humano, atacam imediatamente. Stalkers experientes aprenderam a evita-los se possivel.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Carnival</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informacao geral</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pata de javali</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>As patas de javali podem ser usadas para produzir varios farmacos, incluindo um soro antiradiacao.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Rabo de cao</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>A resistencia da pele de caes mutantes a eletricidade e agentes quimicos tem sido ha muito tempo objeto de atencao cientifica. Como o rabo do animal e quase completamente livre de tecido gorduroso, e especialmente adequado para exame em laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Olho de Carnival</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>O olho mutante e inchado do Carnival adquiriu varias caracteristicas estranhas, a mais util das quais e a capacidade de regenerar a lente. Os detalhes do processo sao ate agora desconhecidos, embora tal descoberta certamente revolucionaria a medicina moderna. Voce pode desempenhar seu papel no desenvolvimento cientifico vendendo olhos de Carnival para cientistas para seus experimentos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Tentaculos de chupador de sangue</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Os tentaculos de chupador de sangue contem uma glandula especial que produz um fermento capaz de dissolver a pele e ao mesmo tempo impedir a coagulacao do sangue. Descobrir a composicao do fermento poderia ser a base de uma serie de grandes avancos medicos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Rabo de pseudocao</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>A resistencia da pele de caes mutantes a eletricidade e agentes quimicos tem sido ha muito tempo objeto de atencao cientifica. Como o rabo do animal e quase completamente livre de tecido gorduroso, e especialmente adequado para exame em laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pe de snorkel</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Os pes de snorkel contem um numero enorme de tendoes altamente elasticos. Isso explica a capacidade da fera de fazer aqueles saltos incrivelmente longos.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animais e mutantes</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudocao</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snorkel</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Roedor</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zumbi</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Controlador</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Um mutante raro visto perto do centro da Zona. Tem uma semelhanca superficial com um humanoide com uma cabeca desproporcionalmente grande. Possui boa percepcao e uma habilidade de controlar o comportamento de criaturas menos desenvolvidas. Especimes maduros sao capazes de tomar controle da cabeca de humanos. Este e um inimigo feroz, e ate os stalkers mais experientes tem medo de encontra-lo.</text>
	</string>
</string_table>