<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="af-ameba-mica">
        <text>Migalha</text>
    </string>
    <string id="af-ameba-slime">
        <text>Limo</text>
    </string>
    <string id="af-ameba-slug">
        <text>Lesma</text>
    </string>
    <string id="af-blood">
        <text>Sangue de pedra</text>
    </string>
    <string id="af-cristall">
        <text>Cristal</text>
    </string>
    <string id="af-cristall-flower">
        <text>Flor de pedra</text>
    </string>
    <string id="af-drops">
        <text>Goticulas</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-battery">
        <text>Bateria</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-dummy">
        <text>Concha</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-glassbeads">
        <text>Contas da mamae</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-pellicle">
        <text>Pelicula</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-spring">
        <text>Mola</text>
    </string>
    <string id="af-electra-flash">
        <text>Lampejo</text>
    </string>
    <string id="af-electra-moonlight">
        <text>Luz da lua</text>
    </string>
    <string id="af-electra-sparkler">
        <text>Diamante</text>
    </string>
    <string id="af-fireball">
        <text>Bola de fogo</text>
    </string>
    <string id="af-fuzz-kolobok">
        <text>Kolobok</text>
    </string>
    <string id="af-gold-fish">
        <text>Peixe dourado</text>
    </string>
    <string id="af-gravi">
        <text>Gravi</text>
    </string>
    <string id="af-medusa">
        <text>Agua-viva</text>
    </string>
    <string id="af-mincer-meat">
        <text>Pedaco de carne</text>
    </string>
    <string id="af-night-star">
        <text>Estrela da noite</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-kristall">
        <text>Espinho de cristal</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-sea-urchin">
        <text>Ourico</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-thorn">
        <text>Espinho</text>
    </string>
    <string id="af-soul">
        <text>Alma</text>
    </string>
    <string id="af-vyvert">
        <text>Retorcido</text>
    </string>
    <string id="Agroprom">
        <text>Agroprom</text>
    </string>
    <string id="Ameba">
        <text>Ponche de fruta</text>
    </string>
    <string id="Anomalies">
        <text>Anomalias</text>
    </string>
    <string id="Artifacts">
        <text>Artefatos</text>
    </string>
    <string id="Bald">
        <text>Trampolim</text>
    </string>
    <string id="Bar">
        <text>Bar</text>
    </string>
    <string id="Darkdolina">
        <text>Vale Sombrio</text>
    </string>
    <string id="Deadcity">
        <text>Apagado</text>
    </string>
    <string id="Electra">
        <text>Eletro</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
        <text>Versao especial do Chaser. Um pedaco do artefato "Gravi" foi fixado no cano, aumentando a velocidade das balas em troca de um peso extra.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_ameba">
        <text>Uma anomalia misteriosa, de origem desconhecida. Ao tocar, queima como acido forte, deixando marcas profundas. Produz tres artefatos: Limo, Lesma e Migalha.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_bald">
        <text>Uma das anomalias mais antigas conhecidas. Um campo gravitacional instavel que esmaga quem entra em seu alcance. Dura cerca de uma semana, com impacto variavel: de arranhoes leves a morte rapida. Facil de ver de dia, com ar tremendo, folhas voando e marcas vermelhas no chao. Detectores a encontram, ou jogue algo pra testa-la. Cria tres artefatos: Agua-viva, Flor de pedra e Estrela da noite.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_electra">
        <text>Uma area de 10 metros cheia de eletricidade estatica. Quando ativada, solta raios pequenos que fritam quase tudo vivo. De dia, tem uma nevoa azul por cima; de noite, use detectores ou jogue metal pra revela-la. Gera tres artefatos: Diamante, Lampejo e Luz da lua.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
        <text>Planta mutante da Zona. Atira farpas que cortam pele exposta ou mal protegida se voce se aproximar rapido. Fique devagar e ela ignora. Produz tres artefatos, talvez suas sementes: Espinho, Espinho de cristal e Ourico.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_gravi">
        <text>Provavelmente gravitacional, essa anomalia puxa tudo num raio de 10 a 15 metros pro centro com forca brutal. Quem cai no nucleo vira um monte compacto que explode logo depois. Fica parada por uma semana, visivel de dia com ar tremendo, pedacos de corpos ao redor e uma marca escura no meio. De noite, so detectores ou objetos metalicos a mostram. Cria tres artefatos: Retorcido, Gravi e Peixe dourado.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_lift">
        <text>Uma anomalia inofensiva que anula a gravidade. Em alguns metros, a Terra quase nao puxa. Leveza estranha, mas sem perigo. Forma o artefato Pelicula.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_meat">
        <text>O Redemoinho pega suas presas no ar e as gira em alta velocidade. Ninguem sabe como funciona. Veja poeira girando e restos de corpos pra acha-la. Quem fica na borda pode sair com cortes leves; no centro, nao ha chance. Faz tres artefatos: Sangue de pedra, Pedaco de carne e Alma.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
        <text>Area com radiacao alta, acima de 50 mR/h. Ficar muito tempo aqui vai te matar aos poucos. Evite sempre que puder.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_time">
        <text>Um fenomeno unico: uma bolha de poucos metros onde o tempo corre bem mais devagar. Nao parece machucar, mas sair dela e um desafio. As Contas da mamae, no centro, sao seu artefato. Tira-las faz a anomalia sumir.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_zharka">
        <text>Quase invisivel quando parada, parece ar quente. Ao ser tocada, vira uma fornalha de 1500K, queimando tudo. De noite, detectores bons ou objetos metalicos a revelam. Cria tres artefatos: Goticulas, Bola de fogo e Cristal.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
        <text>Formado em condicoes raras na anomalia "Ponche de fruta". E duro, meio transparente e muito valioso entre os stalkers.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
        <text>Vem da anomalia "Ponche de fruta". No cinto, reduz sangramentos, mas deixa o corpo mais fraco contra queimaduras.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
        <text>Nascido na "Ponche de fruta". Ajuda o sangue a coagular, apesar de seus defeitos. Raro e bem pago no mercado da Zona.</text>
    </string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
        <text>Encontre este artefato proximo ao Redemoinho. E um objeto avermelhado, feito de restos de plantas, solo e ossos, unidos de forma grotesca. Comum e pouco eficaz.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
        <text>Criado quando metais pesados caem no Queimador. Elimina radiacao de forma eficaz. Valioso para stalkers e dificil de encontrar.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
        <text>Nascido no Trampolim. Encontrado em poucas areas da Zona. Seus pedacos metalicos criam um belo jogo de luz. Relaxante para observar a noite, junto a fogueira.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-drops">
        <text>Formado no Queimador sob altas temperaturas. Parece uma lagrima com superficie brilhante e rachada.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
        <text>A origem deste objeto e um misterio. Feito em parte por elementos dieletricos, mas a ciencia desconhece as condicoes de sua formacao.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
        <text>Retarda a desnaturacao de proteinas. A carne suporta temperaturas mais altas e queima menos. Raro e valioso.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
        <text>Um artefato incrivel. Guarde-o com cuidado, pois so tem qualidades positivas. Cientistas nao conseguem reproduzi-lo em laboratorio.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
        <text>Este artefato e tao raro que muitos duvidam de sua existencia na natureza. Emite componentes quimicos acidos.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
        <text>Alguns teoricos acreditam que este artefato e um hibrido entre Bateria e Concha.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
        <text>A anomalia Eletro gera este artefato. Popular entre stalkers por suas qualidades. Preco razoavel e boa aparencia o tornam atraente.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
        <text>Forma degenerada da anomalia Eletro. Sua forma arredondada e criada sob influencia termica. Artefato caro.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
        <text>Encontrado perto da anomalia Eletro. Comum e barato, mas valorizado por suas qualidades.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
        <text>Cristaliza no Queimador. Combate a radioatividade, mas o alto consumo de energia enfraquece os musculos. Emite calor.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
        <text>Ao segurar este misterio da Zona, sua pele fica mais resistente. Ainda pode ser ferida por balas, mas e mais dificil de cortar.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
        <text>Formado no Vortex. Ativado pelo calor corporal. Escolha entre radiacao e ferimentos por faca. Pode ser vendido por bom preco.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
        <text>Encontrado perto de anomalias como Vortex ou com outros stalkers. Armazena radiacao no corpo e espalha o restante. Bom preco.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
        <text>Formado no Springboard. Cria um campo protetor fraco com leve radiacao. Comum e pouco valioso.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
        <text>Produzido pelo Redemoinho. Acelera o crescimento celular, mas as novas celulas sao mais vulneraveis a uranio. Nao e raro, mas nao e comum.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
        <text>Formado pelo Springboard. Requer neutralizacao da radiacao. Raro e caro, valioso para pesquisas na Zona.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
        <text>Cristaliza no Fuz queimado. Remove a radiacao do corpo, mas causa sangramento. Comum e eficaz, com preco estavel.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
        <text>Raramente formado pelo Fuz queimado. Aumenta a pressao sanguinea e remove globulos vermelhos e radiacao. Saharov considera sua criacao em laboratorio improvavel.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
        <text>Resultado da interacao do Fuz queimado com um stalker. Espeta o portador, mas limpa o corpo de radionuclideos. Comum e barato.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-soul">
        <text>Artefato raro, encontrado perto do Redemoinho. Poucos o encontram ou viram. Forma bonita e preco alto.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
        <text>Encontrado no Vortex. Dispersa a radiacao, protegendo contra ferimentos. Comum e barato.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_agroprom">
        <text>Area estranha e contaminada. Um lago com equipamentos abandonados. O Instituto de Pesquisa Agroprom e a fabrica, frequentemente visitados por militares.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_bar">
        <text>A faccao Duty acampa na planicie, recebendo stalkers. Um oasis sem anomalias ou mutantes. Visite o Bar 100 Rads, ponto de encontro dos stalkers. O comerciante local vende e compra mercadorias e compartilha fofocas. Base militar ao norte, Lixao ao sul.</text>
    </string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
        <text>Sempre sombrio, nebuloso e chuvoso. Stalkers encontram artefatos valiosos, morte ou ambos no Vale Sombrio. Veteranos e bandidos frequentam o local. Dizem que ha um laboratorio subterraneo com surpresas desagradaveis.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_escape">
        <text>Entrada para a Zona, boa para novatos. Um comerciante nos tuneis atras da vila, proximo ao posto militar. Evite o posto, pois os soldados atiram primeiro. Suborno pode funcionar. Ataques so em caso de ameaca.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_garbage">
        <text>Cemiterio de maquinas e lixo radioativo. Ruinas infestadas de mutantes e stalkers novatos. Alguns artefatos, mas nao muito valiosos. Territorio Selvagem ao norte, Vale Sombrio a oeste, Instituto Agroprom a leste.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_military-loc">
        <text>Base militar abandonada, vila e pantano. Vila infestada de mutantes, como bloodsuckers. Stalkers evitam o local. Anarquistas da faccao Freedom na base. O Desintegrador Psiquico guarda a estrada para Prypiat e Chernobyl.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_pripiat">
        <text>Cidade para engenheiros de Chernobyl. Agora uma cidade fantasma com mutantes e zumbis. O Desintegrador Psiquico bloqueia a entrada.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_radar">
        <text>Lugar perigoso. Quem se aproxima do Desintegrador Psiquico enlouquece e vira zumbi. Ninguem retorna de la com a mente intacta.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_rostok">
        <text>O Territorio Selvagem, ruinas de uma grande planta industrial. Infestado de monstros de toda a Zona. Algo importante esta escondido aqui, atraindo aventureiros.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_stancia">
        <text>O coracao da Zona, local da Usina Nuclear de Chernobyl. Dizem que o Monolito, que concede desejos, esta aqui.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_yantar">
        <text>O lago Yantar secou, deixando um pantano perigoso. Zumbis vagam pela area. Cientistas pesquisam na area, compram artefatos e dao missoes.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
        <text>A Zona brilhou intensamente, quase insuportavel. Nuvem virou vapor. Trovao e tremor. Pessoas fugiram. Explosao nuclear sob o Sarcofago. Exercito isolou a nova Zona. Epicentro longe dos reatores. Pessoas e maquinas morrem na Zona. Zona se expande. Tropas e pesquisadores mortos. Pessoas evacuadas. Perigo iminente.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
        <text>Dois anos apos o desastre. Mortes, desaparecimentos, animais mortos, ruinas, florestas devastadas. Cientistas sem explicacao. Anomalias e expansao da Zona. Animais mutantes com habilidades incriveis.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
        <text>Expedicoes estudam a Zona, seguindo Stalkers. Perimetro com cacadores e bandidos. Stalkers buscam artefatos nas anomalias.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
        <text>Exercito e Stalkers invadem a Zona para chegar a Chernobyl e entender os campos anomalos. Incursao falha. Sobreviventes isolados na Zona.</text>
    </string>
    <string id="Escape">
        <text>Posto Avancado</text>
    </string>
    <string id="Fuzz">
        <text>Fuzz queimado</text>
    </string>
    <string id="Garbage">
        <text>Lixao</text>
    </string>
    <string id="Gravi">
        <text>Vortice</text>
    </string>
    <string id="Lift">
        <text>Elevador</text>
    </string>
    <string id="Locations">
        <text>Locais</text>
    </string>
    <string id="Meat">
        <text>Redemoinho</text>
    </string>
    <string id="Military-loc">
        <text>Base Militar</text>
    </string>
    <string id="Pripiat">
        <text>Prypiat</text>
    </string>
    <string id="Radar">
        <text>Desintegrador Psiquico</text>
    </string>
    <string id="Radioactive">
        <text>Fonte Radioativa</text>
    </string>
    <string id="Rostok">
        <text>Territorio Selvagem</text>
    </string>
    <string id="Stancia">
        <text>Usina Nuclear de Chernobyl</text>
    </string>
    <string id="Story-2006">
        <text>2006, 12 de Abril, 14:33</text>
    </string>
    <string id="Story-2008">
        <text>Ano 2008</text>
    </string>
    <string id="Story-2010">
        <text>Ano 2010</text>
    </string>
    <string id="Story-raid">
        <text>Incursao do Exercito na Zona. 2011</text>
    </string>
    <string id="Time_machine">
        <text>Maquina do Tempo</text>
    </string>
    <string id="Yantar">
        <text>Yantar</text>
    </string>
    <string id="Zharka">
        <text>Queimador</text>
    </string>
    <string id="Zone">
        <text>A Zona</text>
    </string>
    <string id="Zone-story">
        <text>Historia da Zona</text>
    </string>
</string_table>