<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Pare, stalker. Voce nao pode ir mais longe!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Por que?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Porque este e o nosso territorio - territorio do Dever; e somos muito exigentes sobre quem deixamos passar para nossa base. Se voce nao tem nada importante para discutir com nossos lideres, voce nao vai passar daqui.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Essas sao as regras.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Eu preciso passar, tenho negocios com o Bartender.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Sim, o Bartender nos falou sobre voce. Voce pode passar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Eu prefiro pagar. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Bom! Voce pode ir, mas e melhor voce ter negocios realmente importantes com o Bartender, ouviu? E tenha cuidado - ha muitas anomalias a frente.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Qual e o favor?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nada demais. Ha uma manada de javalis vagando por perto que precisa ser morta. Elimine-os e considere sua passagem paga.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Fechado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Boa sorte, stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Eu nao tenho dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Bem, entao e melhor voce comecar a procurar!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Eu nao tenho dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Bem, entao voce nao pode passar para o bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Obrigado por nos ajudar a lutar contra os javalis, pegue a recompensa merecida.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Obrigado!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Entao, voce ja matou aqueles javalis?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ainda nao.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Que pena. Quando voce comecar a corta-los para bifes, traga um para mim, quer?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Sim, eu matei todos eles.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>OK, va em frente. E diga "oi" para o Bartender por mim, quer?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Diga "oi" para o Bartender por mim quando voce o vir. Ah, e nao se esqueca - ha muitas anomalias no caminho, entao tenha cuidado.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Obrigado, cara - voce realmente me ajudou. Nao vou esquecer.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>O que esta acontecendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Estamos tentando limpar o Lixao de bandidos. Meus amigos vao emboscar um esquadrao de bandidos por perto. Se nao os pararmos, eles vao assumir o controle do Lixao e ninguem podera ir mais fundo na Zona. Fale com nosso comandante. Ele e seus homens estao perto daqui, no ferro-velho de maquinas. Eu mesmo estou indo para la - podemos ir juntos se voce quiser.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Vamos la.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Voce pode me dizer alguma coisa sobre o Lixao?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Nao ha muito para contar, cara. O Lixao e... um lixao. Combatentes do Dever guardam a estrada do norte para o Bar. Voce pode querer evita-los - o Dever esta cheio de tipos realmente desagradaveis. A direita estao os caminhos para o Vale Sombrio, mas os niveis de radiacao sao muito altos la. Um pouco mais perto esta o Pantano de Grimpen - pantanos terriveis cheios de anomalias. Dizem que e facil encontrar alguns artefatos decentes la, mas ainda mais facil encontrar muitos problemas. Ah, bem, pelo menos nao ha nenhum Cao dos Baskervilles no Pantano!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>A direita, perto dos pantanos, ha um esconderijo secreto. Voce vera uma construcao metalica pendurada sobre uma poca. Meu esconderijo esta logo abaixo dela... Eu o coloquei la ha um tempo, mas voce salvou minha vida e provavelmente precisa dele mais do que eu de qualquer maneira. Entao, fique a vontade para usa-lo.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Obrigado, cara, essa informacao e util.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Isso e interessante, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Ei, stalker, voce chegou na hora certa! Nos realmente poderiamos usar sua ajuda. Aqueles bastardos bandidos estao tentando assumir o controle do Lixao. Tivemos um tiroteio aqui ha meia hora e conseguimos derrubar tres dos caes. Os outros recuaram, mas tenho certeza de que eles vao voltar com reforcos a qualquer minuto agora. Nao sobramos muitos de nos e mais um homem nao faria mal.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Montamos uma emboscada para eles aqui. Eles virao do oeste, do Instituto de Pesquisa Agroprom. Ajude-nos a destruir seus reforcos e voce nao vai se arrepender!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>OK, eu vou te ajudar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Otimo.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Nao e da minha conta e eu nao quero me envolver.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Como quiser. Voce vai amaldicoar sua estupidez toda vez que pagar aqueles cabecas de osso pela passagem para a Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Eu matei todos eles.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Voce e o cara! Mas vou garantir so por precaucao.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Nao temos nada para conversar.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Obrigado, cara, voce realmente nos ajudou la. Voce aceita algum dinheiro? Um pequeno sinal de nossa gratidao.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Aqui, isso deve pagar pelo tratamento medico para recuperar sua saude.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Fale-me sobre voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Meu nome e Bes. Vim para estas partes ha tres anos. Como muitos dos caras na Zona, sou um fugitivo, procurado por dois assassinatos e lesoes corporais graves. Ha alguns anos, um amigo meu foi espancado muito feio - eles tiveram que literalmente costura-lo de volta no hospital. Entao, fiz uma pequena "visita" aos bastardos que fizeram isso. Quando os policiais apareceram, tive que atirar em um deles e pular da janela do terceiro andar - estou aqui desde entao. Me sai bem neste lugar, mas a lista dos meus crimes tambem ficou um pouco maior. Tento lutar contra os sem lei, assim como fazia la fora. Treino novatos e ensino-os a sobreviver na Zona.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Entao, por que voce nao se junta ao Dever se voce se sente assim?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>O Dever luta contra a Zona, eu luto pelas pessoas. Alem disso, eles estao muito ligados ao governo e ao exercito. Nao quero acordar em uma cela fria um dia.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Boa sorte para voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Que lugar e este?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>O Lixao. Estamos em casa aqui. Voce ve as pilhas de lixo? Voce nao quer ir la, confie em mim. Tao cheio de lixo radioativo, os contadores Geiger saem da escala. Esta e a unica maneira decente de entrar na Zona e os bandidos tem estado cada vez mais ativos aqui ultimamente. Eles estao com medo de ir mais fundo na Zona, para o territorio do Dever, como os stalkers experientes. Mas essas hienas adoram roubar os novatos aqui. Entao, se ninguem mais se importa, temos que defender nosso territorio e lutar sozinhos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Em todos os lugares, e especialmente aqui, voce tem que agir como um ser humano, nao como um animal movido pela ganancia. Essa e a minha visao da vida.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Existem grandes edificios no Lixao?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Obrigado, nao preciso de nada de voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Eu sei bastante, poderia compartilhar algumas informacoes com voce.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>O trabalho nao esta terminado. Vamos termina-lo e conversar mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Ei, Marca.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Droga, cara, esta nao e hora de conversar! Em alguns segundos, as unicas coisas que falarao serao armas. Ajude-me a lutar contra eles e podemos conversar depois.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Obrigado pela ajuda, as coisas ficaram bem tensas. O que voce esta fazendo aqui, afinal?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Estou procurando informacoes sobre Strelok. Raposo me falou sobre voce, entao vim conversar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>OK, voce me ajudou de graca, entao vou te contar. Um dos caras, um ex-"escavador" chamado Toupeira, esta me esperando. Ele desenterrou o esconderijo de Strelok, mas nao sei se encontrou alguma coisa la. Aqui estao as coordenadas do nosso ponto de encontro. Diga a ele que eu te mandei. Eles estarao me procurando agora, entao vou desaparecer por um tempo. Aqui esta um dinheiro pela sua ajuda tambem.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Obrigado pela informacao.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Estou procurando informacoes sobre Strelok, talvez voce saiba de alguma coisa?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>OK, voce me ajudou de graca, entao vou te contar. Um dos caras, um ex-"escavador" chamado Toupeira, esta me esperando. Ele desenterrou o esconderijo de Strelok e encontrou documentos que explicam algumas coisas. Ele tinha alguns bandidos no seu encalco, entao teve que deixar os documentos, mas se lembrou do lugar. Eles estarao me procurando agora, entao vou desaparecer por um tempo. Aqui estao as coordenadas do ponto de encontro com Toupeira. Diga a ele que eu te mandei. Vou carregar algumas informacoes no seu PDA. Aqui esta um dinheiro pela sua ajuda tambem.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Obrigado pela informacao.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Ei, cara! As coisas ficaram bem tensas aqui agora ha pouco, tenho que dizer. O que voce esta fazendo aqui, afinal?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Um caminho seguro, stalker. Um caminho seguro pelas anomalias e direto para os artefatos.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>O que se pode encontrar no Lixao?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Voce pode encontrar muitos problemas rapidamente, com certeza. Mas ja que voce e um explorador, vou te contar o que sei. Para o leste, ha uma pequena floresta. Nada de interessante la e esta cheia de caes, entao tenha cuidado. Esta linha ferrea o levara a um tunel. Ha muitas anomalias la, talvez outra coisa tambem, mas nao sei - nunca procurei muito. Voce provavelmente sabe sobre o posto de controle do Dever no norte. Isso e basicamente tudo o que sei sobre este lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Obrigado pela informacao.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Escuta, cara, o que posso encontrar neste Lixao?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Voce pode encontrar muitos problemas rapidamente, com certeza. Mas ja que voce e um explorador, vou te contar o que sei. Para o leste, ha uma pequena floresta. Nada de interessante la e esta cheia de caes, entao tenha cuidado. Esta linha ferrea o levara a um tunel. Ha muitas anomalias la, talvez outra coisa tambem, mas nao sei - nunca procurei muito. Voce provavelmente sabe sobre o posto de controle do Dever no norte. Isso e basicamente tudo o que sei sobre este lugar.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Obrigado pela informacao. Vou me lembrar disso.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Voce pode me dizer alguma coisa sobre este lugar?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Bem, escuta. Em todo lugar que voce olha, e um grande lixao fedido. Apos o acidente em 1986, eles trouxeram lixo radioativo, guindastes e todas as maquinas destruidas para ca. Basicamente, esta cheio de porcaria inutil e algumas anomalias aqui e ali. Voce pode ate encontrar alguns artefatos, mas eles nao sao espetaculares, entao e por isso que voce encontrara principalmente novatos neste lugar. Muitos novatos significam muitos bandidos, entao e melhor nao ficar por perto por muito tempo. Mais para o leste, ha muitos bolsoes de radiacao; voce nao pode ir la sem protecao. Indo para o sul, voce chegara a fronteira da Zona. Va para o norte e voce eventualmente chegara a fabrica de Rostok e ao bar dos stalkers. Para o leste fica o Vale Sombrio, um lugar sombrio e nebuloso. Para o oeste fica o Instituto de Pesquisa Agroprom. Vou marcar caminhos seguros no seu mapa.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>No centro, ha um grande hangar, geralmente e bem tranquilo la. Na pior das hipoteses, voce pode passar a noite la. Se voce for para o oeste, na direcao do Agroprom, ha um acampamento de bandidos la, e foi de la que aqueles aberracoes que matamos ha um tempo estavam vindo. Mas tenho a sensacao de que ha mais deles la.</text>
	</string>
</string_table>
