<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Novo por aqui? Pense nisso como um jardim de infancia, pre-escola. Se nao ficar esperto, vira comida de mutante em cinco minutos. Os espertos ficam um tempo, juntam uns trocados com municao e armas, e somem daqui. Todo mundo faz isso.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>So preciso esperar aqueles caras de uniforme sairem para o almoco... Quero ir para a Grande Terra, mas eles nao deixam. Nao sou o unico tentando, mas ninguem conseguiu passar ainda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Nao muito longe daqui, os caras de uniforme estavam procurando alguma coisa. Eles nunca vinham para ca antes, limpavam tudo antes de mim. Mas agora, parece que encontraram algo... Nem consegui chegar perto do predio, eles me viram e comecaram a atirar. Ainda bem que escapei sem um arranhao.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Nada demais. Apenas tentando sobreviver.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Estamos montando um grupo para explorar o subsolo da Zona. Tem uma fabrica velha com linhas de energia embaixo. Dizem que tem muita coisa boa la, sempre algo novo para achar. Interessante, nao acha?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nao e nada novo, e velho! Dizem que a antiga base do Strelok ficava aqui. Imagina o que alguem poderia encontrar vasculhando por aqui?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Acredita nessa? Quase me meti numa briga agora a pouco! Estou aqui ha meio ano, sempre foi calmo, mas agora tem caras armados em todo canto! Que loucura...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Voce teve sorte dos bandidos nao te pegarem, eles tem uma base perto daqui. Se eu pudesse, destruiria aquele lugar... Mas por enquanto, so observamos. Aquela e so a base de apoio deles, o quartel general fica mais perto do centro da Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Dizem que tinha um laboratorio secreto aqui, bem escondido. Seria otimo encontrar a entrada, aposto que tem muita coisa boa la dentro. Mas so de pensar, ja me da calafrios...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Sabia que no Vale Sombrio, antes da catastrofe, tinha um complexo de pesquisa subterraneo? Nao sei para que servia, mas tenho certeza que nao era nada bom. As historias que contam por ai sao horriveis.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>E dai? O que quer saber? Os "dutiers" sao como policiais, mas mantem a ordem. Mas nao gosto muito deles, nao. Sao como donos de tudo, "nao pegue isso, nao leve aquilo". E ainda decidem o que podemos falar na Grande Terra! Bobagem, so querem destruir a Zona aos poucos. E nao me surpreende, sao todos ex-soldados, sonhadores. E o pior e que dizem que eles tem apoio de gente grande.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Este territorio e da Duty, e as regras deles sao a lei. Controlamos as fronteiras e acalmamos os mais exaltados. Muitos novatos aparecem por aqui, amadores, romanticos... e morrem logo no primeiro dia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Ja foi no nosso acampamento? Nao e so nosso, mas quase todo mundo passa por la. E um bom lugar, limpo, e as noticias da Zona chegam primeiro la. Quase sempre da para ouvir algo util, ou so bater papo. Pena que o Careca e o grupo dele foram embora anteontem, nem consegui ve-lo dessa vez.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Vem para o acampamento, la voce ouve todos os boatos. Quem esta comecando agora, como voce, sempre aparece la para pegar dicas ou descansar. Tem soldados por perto, nao precisa ter medo, mas nao atrapalhe eles, podem atirar sem pensar. Aqui perto do Comerciante, tem um lugar calmo para montar acampamento.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Aqui e seguro, stalker, e estamos tentando manter assim. Tem muita gente por aqui, alguns que moram aqui e nao vao para outros lugares, outros que estao se preparando para mais uma aventura. Pena que o Irokez nao voltou, ele adorava ensinar os novatos como voce.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Ouviu falar que a Duty esta recrutando? Pensei em me juntar, mas deixei para la. Daqui a pouco, me alistam a forca... Nao preciso dessa disciplina. Ja servi dois anos, chega para mim...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Se nao ouviu, fique sabendo: estamos recrutando. Se tem experiencia, venha, nao vai se arrepender. Na base, procure o Petrenko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Veio para ver as lutas? Quer apostar? Tem uma arena aqui, sabia? Os caras da Duty capturam mutantes, fazem uns testes, e se eles sobrevivem, soltam na arena. Tem mutantes de todo tipo, alguns sao engracados, outros te fazem tremer na base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Acabaram de trazer carne fresca para a arena. Diversao para o povo, e para nos, uma boa grana com as apostas. Vamos mostrar para os stalkers que a Duty faz mais do que so falar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Ja foi para Rostok? Antes era calmo, mas agora e perigoso ir sozinho, muitos mutantes por la. Vamos juntos, o que acha? Mas... nao te conheco, e voce nao me conhece. Vai que... Melhor cada um seguir seu caminho.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Acabamos de voltar de Rostok. Melhor nem aparecer por la, principalmente sozinho. Quer continuar vivo? Fique longe de la.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Pensei em ir para Yantar, mas desisti. Os cientistas montaram uma base la, bem no meio da Zona. Estao mexendo em coisas estranhas, enquanto zumbis vagam por todo o lugar. Que beleza, nao?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Limparam a area de Yantar recentemente, e fizeram um bom trabalho! Tem laboratorios de pesquisa la, mas muitos zumbis por perto. Temos que ir la direto para ajudar os cientistas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Perto dos armazens antigos, fica a base da Freedom. Eles sao gente boa, da gosto de conversar com eles tomando um vinho. E a Duty nao fica la o tempo todo, como no bar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Tem uma fabrica velha por perto, e sempre limpamos ela dos bandidos, mas eles sempre voltam! Nem faz um mes da ultima vez, e ja estao la de novo. Melhor ter cuidado por la...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>A Freedom se esconde atras dos armazens antigos... acabe com eles, esses malditos...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Vai embora antes de escurecer! De dia e mais ou menos tranquilo, mas quando o sol se poe...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalker, va embora! Vamos derrubar o isolamento. Por enquanto, so mantemos de dia, e vamos embora a noite, e muito perigoso aqui a noite.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>De noite, voce precisa se esconder, de preferencia atras de portas bem trancadas. Na escuridao, ficamos cercados.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Amigo, parece que voce nao esta sabendo das coisas. De noite, e melhor dormir longe daqui. Aqui, nem um lanca granadas te salva.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Quer saber? Deixa a Duty, a Freedom e os saqueadores brigarem por esse lugar. O que eu tenho a ver com isso? Que se dane tudo...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Estamos trabalhando aqui agora, stalker. Nao so tem muitos mutantes por aqui, como tambem os Mercs e a Freedom atrapalham...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Preciso te avisar, aqui nao e seguro nem de dia. De vez em quando, rola um tiroteio, acho que sao brigas antigas entre as gangues locais.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Me diz uma coisa, esse territorio e nosso, certo? E mais facil para nos lidar com os mutantes que vem do centro da Zona, nao e? Os cientistas podem ficar ai tentando descobrir o que esta incomodando eles, mas a Duty e os saqueadores que se dane.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Nao sabe? Abriram um novo caminho por aqui, para passar pela patrulha da Duty direto para o perimetro, com tudo que precisam. Vem de Yantar, pega os caminhos secundarios ate Agroprom, e pronto!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Nada. Nao sei de nada. Pego umas coisas aqui e ali, para ganhar meu pao de cada dia. Entrar na Zona da medo, deixa para la. Em casa nao tem trabalho, minha esposa me pressiona, tenho que me virar. Aqui no Lixao, se procurar bem, acha uns artefatos. Da para comprar pao com manteiga.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>E voce, o que faz por aqui? Vai para Yantar, ou esta tentando contrabandear uns artefatos?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nao vou esconder, outros stalkers encontram umas formacoes anomalias interessantes por aqui, artefatos, como voces chamam. Como... digamos... o controle sobre eles e incerto, esses lugares viraram rotas de contrabando.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Qual e a sua, cara? Abrimos um caminho para nao precisar encontrar os caras da Duty quando vamos para a Grande Terra. Eles ainda aparecem por aqui, mas pelo menos nao sabem de nada, da para passar despercebido.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Estou voltando de Yantar. Achei que ia levar umas coisas para os cientistas, mas eles estao todos trancados nos bunkers, nem saem para pegar mais suprimentos. Se voce ia para la, melhor mudar de ideia...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Tem pesquisa rolando em Yantar, mas muitos zumbis apareceram por la. Estamos defendendo as entradas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Nem sei o que te dizer. Queria voltar para nosso complexo, Yantar, como voce sabe. Dizem que antes era so perigoso, agora e impossivel passar. Sera que estao exagerando?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Estive em Yantar, os cientistas estao escondidos, so saem para pegar suprimentos dos helicopteros. E tem muitos zumbis por la agora. Se voce morar la uma semana, comeca a se esconder tambem. Lugar horrivel.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Que se dane ele! Quem ele pensa que e, andando com zumbis?! Tem um monte deles naquele complexo estupido, e continuam aparecendo. Cada vez mais.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Estamos tentando impedir os zumbis de sairem do laboratorio. Se quiser ajudar, precisamos de gente...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Estamos coletando dados. Por exemplo, estou pesquisando como os quase vivos, ou zumbis, se espalham. Quer compartilhar suas descobertas?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>E assim que funciona. Alguns vasculham o Lixao, pegando sucata, outros vao mais fundo na Zona. La tem itens melhores, mas nem todos se arriscam. Nao e lugar para novatos, e sem municao, nem tente, e suicidio.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Atirou nos zumbis nas janelas do laboratorio? Cuidado, eles nao sentem medo nem dor, sao miseraveis sem cerebro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Vou me candidatar para trabalhar no laboratorio! Calma, estou brincando. Se voce andar por la, vira comida de zumbi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Nao entre no laboratorio. Se quiser ir, va, nao vou te impedir. Mas ninguem sai de la vivo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Nao entre no laboratorio. Ninguem deveria ir la. Causa mudancas na mente e no corpo, e acho que nao tem volta.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Deixa eu te explicar. Nao va para o laboratorio. E sinistro la. Pessoas somem, e as vezes voltam para te assombrar. Nao sao historias de terror, sao zumbis de verdade. E assim que as coisas sao.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Viu nossos cientistas? Estao todos amarelos de medo. Precisam de um exercito para sair do bunker.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>O que voce tem a ver com isso? Nao os incomode com perguntas idiotas, e eles te deixam em paz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Nao saimos do bunker sem protecao. As condicoes aqui nao permitem. Sou uma excecao, nao gosto de grandes expedicoes. Nao posso te ajudar muito agora.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Nossa ciencia e engracada! Os caras quase nunca saem do bunker. E quando saem, meu deus! Tropas, helicopteros, blindados! Podiam trazer um navio de guerra ou um trem blindado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Estou observando ha tres dias. Tem um laboratorio aqui, certo? Ninguem entra la, os Dutiers so matavam zumbis na superficie, e agora pararam. Os cientistas devem ter achado um jeito de se proteger. Deve ter muita coisa boa la dentro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Ultimamente, muitos animais estao saindo do Vale Sombrio. Nao sabemos o que esta acontecendo, mas eles estao fugindo, como se estivessem fugindo de um incendio. No leste, os mutantes se multiplicam rapido. So podemos continuar matando eles. Essas sao as noticias.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>O que procura aqui? Quer entrar no laboratorio? Ouviu falar de ferramentas magicas e artefatos? Quando voces vao aprender?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Trabalho aqui. Apenas trabalho, cumprindo meu dever com a ciencia e a humanidade. Se quer saber do laboratorio abandonado, como todos os stalkers, nao sei e nao quero saber. Nao me interessa!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Sera que os cientistas inventaram alguma coisa? O que sera que tem naquele laboratorio? Mesmo que nao tenha nada, e interessante.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Estou pensando em me juntar a Freedom. A base deles e nos armazens antigos. Por que nao? Parecem espertos, e nao sao muito organizados. Melhor assim, nao gosto de disciplina. Sei o que fazer, nao sou novato.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Nao gosta da Freedom, ne? Tudo bem, nao se preocupe. Vamos expulsar eles dos armazens. Nao tem organizacao nem disciplina, sao uma bagunca. E ainda querem enfrentar a gente, aqueles filhotes da OTAN.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Converso com um cara da Duty quando tem cessar fogo. A gente troca informacoes. O cara e inteligente, mas fechado como um tanque. Nossa filosofia e diferente, queremos entender a Zona, nao destrui-la. Precisamos de informacao, alguem vai descobrir algo. Eles so pensam em fechar tudo. Completamente retardados. Mas faz sentido, com toda a maquina politica por tras deles, nao podem pensar diferente.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Tem uma casa por aqui, era calma, mas agora tem monstros por la. Melhor dar a volta, por isso estou indo por outro caminho... Eu avisei.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Cuidado, stalker, os Sanguessugas fizeram um ninho na vila, e talvez algo pior. Tome cuidado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Nao tem nada de novo. Nao tem mais artefatos aqui, e os Sanguessugas moravam nas casas, matamos todos. Agora nao consigo chegar perto. Intuicao, talvez, mas nao consigo. Tem morte la...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Vou sair daqui! Fiquei quatro semanas na fronteira, chega! Aberracoes aparecem direto do Desintegrador Psiquico, e cada vez mais...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Muitos viraram "lixeiros". Antes, nem olhavam para o lixo, a radiacao fritava um ovo em meia hora. Agora que as coisas boas estao dificeis, eles usam protecao, tomam uns remedios e vao procurar. Acham de tudo la, mas geralmente e lixo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Se veio para o bloqueio, te respeito. Se nao, saia da minha frente! Precisamos de gente de verdade, nao de covardes. Ja temos muitos deles...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Veio para o bloqueio? Que bom, mais um normal por aqui. Organizamos isso aqui, mas ai os monstros apareceram do nosso lado! Agora esta dificil, cada bala conta.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Nao esta sabendo? O caminho para o centro da Zona esta aberto! Ou abriu sozinho, ou alguem se esforcou muito. Se alguem fez isso, agradecemos. Agora e so pegar as melhores coisas!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Podia ter esperado, stalker. Nao corra atras de tudo. Sabe o que tem la? Nao sabe. Nao sei se tem algo ou nao. Nao sabe quais armadilhas te esperam. Entao por que esta correndo como um bufalo?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>O caminho para o centro esta livre! Agora tem um caminho direto! Todo mundo esta indo para la. O importante e chegar primeiro, para pegar as melhores coisas!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Siga em frente, voce vai ver tudo! Nao quer ver o que esta acontecendo? Vai ter muita coisa boa la! Ja ouviu falar do Concessor de Desejos?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Parecem criancas! "Concessor de Desejos", "Klondike de Artefatos"... inacreditavel!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Quero descobrir o que tem la! E se acharmos a resposta para tudo que acontece na Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Viu os predios altos? E Prypiat. A usina esta logo atras. Queria entrar la, mas nao sei o que tem la dentro.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Deixa eu explicar. Tem Prypiat. Atras, a Usina de Chernobyl. Nao sabemos o que tem la. E para la que vamos. Vamos achar algo, como sempre.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nao esta sabendo das noticias! Estou indo para o bar, conversar com o pessoal. Nunca foi la? Meu deus! Siga para o norte, o bar e ali na esquina. E bom passar por la, principalmente para novatos como voce. Tem gente experiente la, podem te ajudar. No caminho, vai encontrar a Duty. Se tiver sorte, eles gostam de voce. Se nao, azar o seu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypiat! Finalmente! A usina e logo ali. Nao sei o que vamos encontrar la, que criatura esta nos esperando.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Amigo, voce tambem esta ouvindo uma voz na cabeca, ou estou ficando louco? Fica repetindo a mesma coisa...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Droga, mais um... Vou explicar de novo o efeito telepatico daqui. Vozes chamam para o centro da Zona, prometendo realizar desejos de quem tocar no... como chama?... Monolito.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ouve uma voz? Legal, como um tocador de musica na cabeca! So tem uma musica: venha ate mim e sera feliz. Repetindo isso ha duas horas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Nao adivinhou ainda? Esta tentando chegar na usina tambem! Nos tambem estamos, qual a novidade? So precisamos tirar esses caras do caminho...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>A usina esta perto! Mas nao conseguimos vencer a resistencia da Monolith!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>La esta ela, a Usina de Chernobyl, ao alcance. So mais um pouco, mas esses caras nao deixam a gente passar! Vamos limpar eles rapidinho!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Amigo, nao sabe de Agroprom? Queria ir la, mas todos riram de mim. Disseram que nao tem mais nada la, so anomalias. Sera que estao falando serio? Sou novo aqui, acredito no que me dizem... Sera que estao me zoando? Eles adoram fazer isso!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Espere! Va rapido, mas com cuidado. Tem Monolith por toda parte, eles conhecem a cidade, montam armadilhas. Cuidado.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Cuidado, a Monolith controla grande parte da cidade. Tem muitas armadilhas, eles conhecem a cidade. Fique atento e verifique suas armas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Queria explodir a cidade toda! Esses caras se escondem em qualquer lugar. Quantas pessoas ja morreram por causa deles!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Quem conhece o Concessor... sera que ele nao e eterno, nao vai ter para todos? E o que vamos fazer? Se ajoelhar? Amigo, prometo que se chegarmos la, voce me segue...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>A Duty precisa chegar no centro, se nao for primeiro, que seja um dos primeiros! Imagina, stalker, um louco, e todos voces sao loucos, chegando na coisa que realiza desejos? E ai?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Noticia do seculo: todo mundo que anda e atira esta aqui! Tudo pode acontecer! Pensa bem: qualquer desejo! E se alguem chegar la e pedir para a Zona sumir? Entende a tragedia? Vamos ficar no nada!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Algo novo? Que se dane o novo, tem tanta coisa velha por aqui. Os bandidos enlouqueceram, cuzoes! A gente se arrisca nas anomalias pelos artefatos, e eles roubam a gente... Idiotas! Cuidado no Lixao, aquele e o lugar deles.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Estou preso aqui. Quero ir para casa, mas nao deixam. Essa e a noticia. Quem vai fundo na Zona, quem ja viu de tudo, conta cada historia. E as vezes trazem coisas boas, da inveja. Dizem que tem lugares cheios de ouro, tudo para pegar. Claro, poucos chegam la, e menos ainda voltam com os achados.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Ha uma semana, Otter morreu no Desintegrador Psiquico. Era experiente, stalker de muitos anos. Dizem que estava no grupo do Strelok. E de repente...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Nao estou muito por dentro das noticias.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Me diz, stalker, por que voces, Loners, enlouquecem as vezes? Falta de disciplina? Semana passada, um resolveu passar pelo Desintegrador Psiquico. E era experiente... E mais facil dar um tiro na boca!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Que se danem os Mercs. Estao sugando nosso sangue ha tempos, e agora atacaram os cientistas. Sera que pagaram resgate? Ou dividiram o premio Nobel?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>Os Mercs estao mais ativos. Tambem chamamos de saqueadores. Tem outro tipo de bandido por aqui, especialistas em guerra. Estranho, antes atacavam stalkers, agora querem os cientistas. Mas fique de olho, eles atiram em qualquer um.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Ouvi dizer que os cientistas acharam algo incrivel. E todo mundo enlouqueceu: tropas, Mercs, ate a Duty esta atras.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Se quer saber o que todos me perguntam ha dois dias, vai se ferrar! Se eu soubesse e pudesse falar, falaria. Mas nao sei nada! O que os cientistas acharam? Onde foi a lideranca? Nao sei de nada! Estao de ferias, nao precisam dar satisfacao.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Todo mundo pirou! O Confederado e o grupo dele voltaram de um ataque, trouxeram um monte de artefatos! Ele nao fala nada, como sempre, e os caras dele agem como se tivessem achado ouro no Yukon... cuzoes!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ultimamente, monstros estao vindo do Desintegrador Psiquico. O pessoal dos armazens antigos fez uma barreira, por enquanto esta funcionando. Se piorar, vao precisar de reforcos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Ouviu falar que a Zona esta crescendo? Acho que e verdade, vi um monstro horrivel perto do perimetro, antes so via isso no centro da Zona. As coisas nao estao boas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Nao duvido que os Sanguessugas estejam na fronteira da Zona. Mas o que isso tem a ver com a expansao da Zona? Eles so passaram por la. Patrulhamos direto! E fazemos um bom trabalho, ninguem grita por ajuda alem dos perimetros.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>E triste. Otter morreu, do nada. Nao da para acreditar... nunca ouviu falar dele, ne? Ele era experiente, conhecia a Zona como ninguem... e morreu assim! Tem stalkers experientes, mas a Zona pega todos. Alguns voltam para a Grande Terra.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>O bartender sabe o que os cientistas acharam? Sera que ele esta envolvido com a ciencia? Ultimamente ele da missoes estranhas para stalkers experientes. Nao explica nada, so manda ir para lugares perigosos. O que ele procura?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Algo estranho esta acontecendo. Os zumbis que tinham medo da luz agora vagam por toda parte. Que diabos e isso?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Os zumbis estao mais agressivos e ativos. Antes limpavamos eles no complexo, agora so conseguimos segurar as entradas. Mas nao diga que eu te contei, ouviu?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Cuidado, os cadaveres ambulantes tomaram conta de tudo. Sao burros e agressivos. Estamos cercados direto, dia e noite. E perigoso aqui.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Aposto que os cientistas fizeram besteira no laboratorio. Antes era dificil achar zumbi, agora eles saem do complexo. E vagam como se estivessem procurando algo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Dizem que os cientistas contrataram um dos nossos para ir ao laboratorio. Deram algo para ele, um equipamento de protecao, e nada mais.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Contam cada historia. Dizem que um maluco conversou com um cientista e foi para o laboratorio. Que besteira!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Essa e a piada da semana! Os cientistas deram dinheiro para um cara ir ao laboratorio com um equipamento deles. Mais uma vitima!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Acho que algo esta acontecendo de novo. Os cientistas acharam algo que assustou todo mundo, e isso significa que nao teremos paz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Nao sei o que esta acontecendo. Mandam a gente fazer o dobro de missoes, bloqueios, limpezas... e tem mais tropas na Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>E tudo triste. Sempre teve gente na periferia, mas a maioria nunca foi fundo na Zona, nao tem artefatos para todos. Levaram tudo dos laboratorios e fabricas. Logo, nao vai sobrar nada para fazer aqui, so abrir um restaurante... com vista e comida exoticas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Nao sei o que te dizer... Sempre acontece algo aqui, mas dentro do normal. Apesar de que, na Grande Terra, acham que estamos em uma zona de anomalias.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Os cientistas estao procurando algo. Nao sei que segredo acharam, mas as tropas estao na mao deles. Estao procurando em Agroprom e no Vale Sombrio, procurando algo...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Cada vez mais monstros saem do Desintegrador Psiquico, e a Duty e a Freedom brigam de novo. Vao se matar, e ai? Quanto tempo aguentamos sozinhos?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Os mutantes tentam passar pela barreira direto. Ultimamente esta dificil. Se parassem de fazer besteira, seria mais facil!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>A Duty se acha heroica na barreira. Se alguem acreditasse neles... Nos comecamos isso, e nos mantemos funcionando, e muitos Loners ajudam. Mas a Duty... que se danem!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Ouvi dizer que a Duty se vendeu. Dizem que sao voluntarios, que querem seguranca e ordem na Zona... aham, voluntarios! Algum patrocinador deu tanta municao e armas para eles, que da inveja. Se venderam.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Que boatos? Vou te dizer sem boatos: logo teremos mais ordem. Vamos limpar a Zona de monstros e de alguns idiotas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Ouviu o que a Duty quer fazer com a gente? "Transformar em po", e isso e o minimo. Isso me preocupa... Dizem que eles se rearmaram com equipamentos modernos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Que noticias? Ficamos aqui, os animais vem, atiramos, eles voltam mais fortes. As vezes helicopteros militares passam por aqui, e parece que foram alem do Desintegrador Psiquico.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Que noticias podem ter... mais do mesmo. Mutantes, Freedom... e agora soldados em helicopteros. Podiam atirar em um monstro, mas nao fazem nada...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Noticias? Nao ligo para o que dizem! Nao acredite em tudo. Por exemplo, dizem que um stalker experiente veio das areas internas, trouxe algo inedito, impressionou as garotas... Eu mesmo invento cem historias assim!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Vi helicopteros militares, foram alem do Desintegrador Psiquico! Achei que iam cair. Mas nada, continuaram. Ficaram la um tempo, voltaram. Tipico, ne?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Agora que tem caminho para o centro, deve ter tesouro debaixo dos seus pes!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Agora que da para chegar ao centro da Zona com seguranca, os stalkers vao para la como moscas no mel. A ganancia nao e a melhor qualidade humana.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Agora sim e vida boa! Enquanto os caras do bar e do perimetro tentam chegar aqui, vamos pegar as melhores coisas! Vamos pegar tudo, e deixar a sobra para os outros.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Dizem que ele existe mesmo, o Concessor de Desejos. Alguem ja chegou la e fez um monte de pedidos...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Amigo, sei que tudo acontece na Zona. Mas essas historias de desejos realizados, hotel no Caribe, e besteira.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Nao sabe? Dois dos nossos caras, dos primeiros a chegar no centro, chegaram no Concessor e fizeram pedidos! Sonhavam com ilhas, agora devem estar tomando sol nos tropicos.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Achamos um heroi, o lider da Freedom. Pensavam que ele tinha ido para a Grande Terra, mas ele pegou um grupo e passou pelo Desintegrador Psiquico. Esse cara e incrivel.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Na area inacessivel, acharam um grupo da Freedom. Como passaram ilesos e sobreviveram semanas? Nao imagino. Acho que subestimamos eles.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Acredita? Acharam o Mikluha! E os caras dele sobreviveram. Passaram pelo Desintegrador Psiquico, e ficaram um mes la, sem conseguir voltar.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Algo estranho esta acontecendo. Dizem que o lider da Duty, o chefao, saiu da Zona e fez um acordo com a Freedom. Podiam ter feito isso abertamente, agora esta tudo confuso. As coisas nao estao boas. Espero que os caras da Grande Terra nao nos coloquem em outra guerra.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Ouviu? As tropas vao pegar tudo! Vao chegar aqui logo! Descobriram que o Desintegrador Psiquico quebrou, e querem tudo para eles!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Informacao nova: exercito vai invadir a usina. Se quer pegar algo bom, se apresse.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Caos total! Abriram o caminho, limparam a usina, e os militares querem tudo! Sem vergonha!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Nao entendo: como a Freedom aguentou um mes aqui? Tem capas de invisibilidade? Nao e possivel!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Entendeu o que esta acontecendo? Ganhei respeito pelo Mikluha! Sobreviver quatro semanas aqui, e sem perder ninguem!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Alguns aqui enlouqueceram. Eram caras duros, agora babam como idiotas. Assustador.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Quanto mais perto da usina, mais forte a forca telepatica. Alguns enlouquecem, outros veem coisas. Melhor recuar.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>O pessoal aqui esta pirando. Um ve uma pedra e grita que e um artefato, que viu primeiro. Outro ve Dja em uma nuvem, abracando amigos mortos. Tem algo errado aqui.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>As tropas estao agitadas, procurando. Antes os helicopteros so iam para Yantar, proteger cientistas, levar suprimentos. Agora invadem tudo, fazem expedicoes, dirigem APCs. Ja vi em Agroprom e no Vale Sombrio. Nao entendo.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Dizem que alguem tentou passar pelo Desintegrador Psiquico de novo. Nao voltou, claro... nunca ouviu falar do Desintegrador Psiquico? O que ha com voce? E o maior perigo daqui! E o que dizem sobre ele e quase tudo verdade.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Alem dos bandidos, as tropas estao por ai. Antes via um helicoptero a cada cem anos, agora voam direto. Perderam algo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Cuidado, stalker. Os soldados estao loucos. Antes protegiam os cientistas, agora correm por ai, agitados. Nao estao de bom humor, ja atiraram em muitos, e feriram dois dos nossos na ultima semana.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Muito obrigado.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Andando sem protecao? Quer morrer? Tem anomalia em todo canto! Ninguem mija sem protecao aqui, pega radiacao na hora.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Nao conhece o lugar, ne? Nao se meta com os militares. Ve um, sai de perto. Atiram primeiro, perguntam depois.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>A Duty manda aqui. A policia local, digamos assim. Lembre disso para evitar problemas.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Bom dia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Bom dia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Tudo de bom para voce.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>E ai, cara!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>E ai.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Ah, oi!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Ola.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Saudacoes!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Ola, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Saudacoes, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>A Duty mantem a ordem aqui. Cumpra as ordens da patrulha sem resistencia. Se precisar de explicacoes, peca. Seja educado e nao tera problemas.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>E ai, voce ai, stalker!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Ola.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Quem temos aqui?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Quem e esse?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Ola, cara.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Perguntas? Va ao bar, nao me atrapalhe. La eles respondem tudo. Estou ocupado.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Primeira vez aqui? Va ao bar, seus colegas te contam as noticias.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Fique longe dos zumbis, e nao va ao laboratorio, entendeu?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nao chegue perto do laboratorio, tem muitos zumbis.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Mantenha distancia do laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Cuidado com os zumbis, sao burros e nao tem medo. Nao va ao laboratorio, criam eles la.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>O Desintegrador Psiquico esta perto. Nao va para o norte.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Cuidado, se nao quiser perder a cabeca, nao va para o norte.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Cuidado na ponte, tem muitos caes. Se bobear, te destroem.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Cuidado! O Desintegrador Psiquico esta perto, se for para o norte, vira um zumbi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Andamos em um campo minado, pior ainda. Nao da para relaxar nem um segundo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Fique atento, nao relaxe. Se relaxar, morre na hora.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Fique esperto o tempo todo! Durma de olho aberto! Tudo pode acontecer aqui.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Cuidado com os idiotas! Tem muitos deles por aqui!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Atire na Monolith assim que os vir. Sao muito perigosos, fanaticos!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Tem uns loucos aqui, chamam de Monolith. Eles nao sentem dor. Sem municao, pulam em voce e tentam te morder. Viu um, atire na hora.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Se vir um tunel, nao entre. Nao seja idiota, nao se meta em encrenca. Vao te achar em pedacos nas paredes. Isso e a Zona.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Por que esta sem nada? Encontrou os monstros na ponte? Quase me mataram! Tive que dar tudo para eles! Bandidos ou tropas, nao faz diferenca.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Por que esta sozinho? Tem muitos bandidos aqui, te pegam a qualquer hora! Ultimamente, estao atacando ate os postos de controle!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Cuidado, os bandidos estao por aqui. Ja teve dois tiroteios em uma semana. Fique atento, ja mataram seis Loners.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Sabe o que as tropas querem no Instituto de Pesquisa? Por que estao tao ativas?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Cuidado aqui. Os bandidos estao no predio principal. Sao como chacais, sem piedade, matam todos.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Nao va sozinho para o Vale Sombrio. Tem um ninho de bandidos em um predio, nao conseguimos tirar eles de la. Cuidado para nao encontra-los.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Ajuda amigo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Alguem ajuda!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Guardas! Estou ferido! Venham aqui!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Ajuda! Estou morrendo!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Pessoal, tragam o kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Tragam o kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Anti-choque, rapido!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>O kit de primeiros socorros, rapido!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Alguem, me de o kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Amigo, o kit de primeiros socorros...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Ajuda, cara!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Amigo, pode me dar seu kit de primeiros socorros?</text>
	</string>
</string_table>