<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>A explosao de 86 tambem foi culpa sua?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Nao, nao tivemos envolvimento. A maioria de nos ainda estava iniciando na ciencia. A Zona de Chernobyl so foi usada para experimentos a partir de 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>O que sao os "caminhoes da morte"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Sao veiculos que usamos para enviar nossos "agentes" marcados ate a Zona. Eles se infiltram entre os stalkers e seguem nossas ordens sem saber. Muitos morrem no caminho. A Zona e imprevisivel. Voce foi enviado para eliminar Strelok, e agora tentamos entender onde erramos.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Nao vou cair nessa.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Ola, Strelok. Imagino que tenha muitas perguntas. Faca-as, e depois decidiremos o que fazer com voce.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>A escolha e sua, Strelok.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>O que significa a tatuagem "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. e um codigo usado para agentes programados para missoes. Sua missao era eliminar Strelok e seu grupo, pois chegaram perto demais da verdade. Criamos campos psi ao redor do centro da Zona para recrutar agentes. Voce conhece um deles como Desintegrador Psiquico. Quem tenta chegar ao centro e reprogramado. Mas algo saiu errado. Sua missao era eliminar a si mesmo.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>O que aconteceu comigo?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Voce e um erro no sistema. Algo que passou despercebido. Muitos tentaram chegar ao centro da Zona, mas nao podemos permitir isso. A humanidade nao esta pronta para a verdade. Oferecemos aos stalkers seus maiores desejos, mas apenas para recruta-los e protege-los do segredo da Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>O que e a Zona? Como surgiu?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>A Zona e o resultado de uma falha em nossa tentativa de modificar a noosfera da Terra. Tentamos alterar esse campo global e causamos uma fissura. O que voce ve e apenas uma manifestacao disso. O verdadeiro problema e muito maior do que parece.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>E agora?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Isso depende de voce. A Zona continua crescendo. Tentamos conter sua expansao, mas a humanidade atrapalha. Nossos recursos sao limitados e os corpos do C-Consciencia estao morrendo. Se se juntar a nos, poderemos retardar o crescimento da Zona. Caso contrario, o futuro e incerto.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Quem sao voces?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos o resultado de um experimento para criar uma superconsciencia chamada "C-Consciencia". Sete voluntarios tiveram suas mentes unificadas, formando uma unica entidade. Assumimos o controle do experimento para atingir nossos objetivos. Descobrimos que a Terra e cercada por um campo informacional chamado noosfera, que contem todas as mentes cognitivas do planeta. Queremos modificar a noosfera para remover raiva, crueldade e ganancia. Humanos comuns nao podem alterar a noosfera, mas C-Consciencia pode. No entanto, cometemos um erro e criamos a Zona. Desde entao, tentamos conte-la.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Por que tudo aconteceu aqui?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Este era o local ideal. Depois da explosao de 1986, poucas pessoas permaneceram, permitindo-nos operar sem interferencias. Alem disso, a area possuia antenas poderosas, essenciais para nossos experimentos cognitivos.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Eu aceito me juntar ao C-Consciencia.</text>
	</string>
</string_table>