<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Um lugar estranho. O edificio silencioso guarda segredos, mas os stalkers sao atraidos pelos artefatos valiosos encontrados aqui, apesar do perigo. Movimentos rapidos e tiros certeiros faram de voce o stalker favorito da Dama Sorte.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Um lugar estranho. O edificio silencioso guarda segredos, mas os stalkers sao atraidos pelos artefatos valiosos encontrados aqui, apesar do perigo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>O parque de onibus e trolebus, o lobby da Zona. Tratores, onibus e caminhao pararam para sempre. Nenhum artefato foi encontrado, mas o lugar e frequentado por stalkers experientes que cacam novatos e pegam o que podem. Proteja-se nos edificios e por tras dos equipamentos, fique atento aos inimigos nos tetos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>O parque de onibus e trolebus, o lobby da Zona. Tratores, onibus e caminhao pararam para sempre.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Este lugar misterioso exerce uma estranha atracao sobre as pessoas. Quem construiu aquela piscina experimental e para que, permanece um segredo. Nenhum artefato foi encontrado aqui. Apenas restos de maquinas e dispositivos estranhos atraem stalkers para este local. Fique de olho nos tetos e lembre-se que o nivel de radiacao e altissimo nesta area.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Este lugar misterioso exerce uma estranha atracao sobre as pessoas. Quem construiu aquela piscina experimental e para que, permanece um segredo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Uma fabrica abandonada e sombria. Nao se sabe quantos stalkers perderam a vida aqui. Anomalias de todos os tipos estao presentes, mas ainda assim o local atrai stalkers, pois artefatos valiosos podem ser encontrados aqui. Fique atento aos niveis de radiacao!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Uma fabrica abandonada e sombria. Nao se sabe quantos stalkers perderam a vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Esta e uma secao do enorme lixao onde montanhas de lixo radioativo foram trazidas apos o desastre de '86. Restos de guindastes deteriorados, pecas de hardware e mais. Voce pode encontrar vestigios de antigas instalacoes e um enorme galpao. Proximo a entrada da Zona, muitos artefatos estao espalhados por aqui, atraindo stalkers que buscam facilidades.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Esta e uma secao do enorme lixao onde montanhas de lixo radioativo foram trazidas apos o desastre de '86. Restos de guindastes deteriorados, pecas de hardware e mais.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Uma vila deserta e amaldicoada no interior da Zona. O pequeno lago de cor enferrujada, cheio de destrocos de carros, gera um medo subconsciente nos coracoes dos exploradores. Cuidado com os snipers, mas lembre-se: a Zona favorece os corajosos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Uma vila deserta e amaldicoada no interior da Zona. O pequeno lago de cor enferrujada, cheio de destrocos de carros, gera um medo subconsciente nos coracoes dos exploradores.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Uma base militar negligenciada, com caminhao e APCs quebrados, barracas e um centro de comando arruinado. Mas nao se engane. A base e rica em artefatos, e o inimigo pode estar escondido em qualquer canto. Prove seu valor e cole a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Uma base militar negligenciada, com caminhao e APCs quebrados, barracas e um centro de comando arruinado.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Esta antiga vila e um lugar sinistro, uma armadilha mortal. Se voce chegou ate aqui, apesar de todos os riscos, prepare-se para a morte repentina. Nenhum lugar e seguro aqui, que sua mira e seu silenciador te mantenham vivo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Esta antiga vila e um lugar sinistro, uma armadilha mortal. Se voce chegou ate aqui, apesar de todos os riscos, prepare-se para a morte repentina.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>A cidade de Pripyat, a antiga residencia dos trabalhadores da NPP, ou o que sobrou dela. As ruinas desse esqueleto industrial contem perigo imediato. Voce realmente precisa proteger sua vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>A cidade de Pripyat nao esta longe da NPP - a heranca da catastrofe de Chernobyl.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Uma pequena estacao de trem na fabrica Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Uma pequena estacao de trem na fabrica Rostok. Os vagoes enferrujados e locomotivas a diesel agora estao parados em um eterno desvio. Muitos artefatos encontrados aqui atraem stalkers desesperados de toda a Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Sob montes de metal e atras de muros de concreto, esta fabrica guarda um tipo especial de silencio. No seculo passado, ela fervilhava de atividade, com trabalhadores correndo para seus turnos e slogans ecoando pelos alto-falantes. Mas agora, a fabrica cumpriu seu papel.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>A fabrica abandonada guarda um profundo silencio sob montes de metal e atras de muros de concreto.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>As redondezas da fabrica Rostok antes da chegada da Duty. Esta area em ruinas e, no entanto, muito rica em artefatos. Galpoes e armazens vazios estao cheios de perigos a cada passo. Seja extremamente cuidadoso e mantenha uma vigilancia constante na torre branca.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>As redondezas da fabrica Rostok antes da chegada da Duty. Esta area em ruinas e, no entanto, muito rica em artefatos.</text>
	</string>
</string_table>